<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>http://lauravanessa.com</link>
    <atom:link href="http://lauravanessa.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description></description>
    <language>en-us</language>
    <pubDate>Sun, 06 Sep 2015 05:35:28 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Sep 2015 05:35:28 +0000</lastBuildDate>

    
    
    <item>
      <title>Muestra tu negocio en redes sociales</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2012/04/13/muestra-tu-negocio-en-redes-sociales/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2012/04/13/muestra-tu-negocio-en-redes-sociales</guid>
      <description>&lt;p&gt;De nada sirve confeccionar las prendas de mejor calidad, preparar los más sabrosos platillos o tener los precios más bajos del mercado, cuando nadie lo sabe. Y si no puedes pagar un anuncio en la radio, televisión o los diarios, descuida, existe otro medio incluso más efectivo si lo sabes aprovechar por el cual peudes dar a conocer tu empresa: las redes sociales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde hace años, las grandes compañías de todo el mundo han utilizado estos espacios, sobre todo Facebook, para dirigirse a sus clientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En ellos las marcas tienen la oportunidad de exponerse, dar a conocer sus productos”, dice Laura Morales, encargada del área de Social media de la agencia de marketing digital Liquid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LOS ‘FAN PAGES’. &lt;/strong&gt;Según explica, las páginas que las empresas crean en Facebok, llamadas fan pages, sirven, en primer lugar, para brindar datos sobre los bienes y servicios que se quieren ofrecer. Morales recomienda privilegiar la información visual, como fotos, videos e ilustraciones, y siempre poner el precio de aquello que quiere vender. “En los sitios web con catálogos de productos, las preguntas van relacionadas a cuánto cuestan”, añade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-228&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La segunda utilidad que tienen estas páginas es que te permiten dirigirte a tus clientes de forma más directa. Con ellas puedes recibir pedidos o atender consultas, y al hacerlo promocionas tu marca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Facebook, cuando un usuario publica una foto o hace un comentario, todos sus contactos se enteran. De este modo, si un cliente escribe en el muro de tu fan page, todos lo verán y, de paso, podrán conocer tus productos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Internet te dice qué estudiar</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2012/03/06/internet-te-dice-que-estudiar/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2012/03/06/internet-te-dice-que-estudiar</guid>
      <description>&lt;p&gt;Llegado el momento de escoger una carrera, lo más seguro es que hayas sentido ganas de mirar al cielo e implorar para que la respuesta que tanto buscas llegue a ti a manera de revelación. No es para menos, pues se trata de la decisión más importante de tu vida. Entonces, en vez de esperar que una manifestación divina te diga qué hacer, ¿por qué no tratas de despejar tus dudas por ti mismo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puedes recurrir a Internet, pero si su inacabable y -a veces- confusa información te agobia, las redes sociales te pueden ayudar a tener todo más claro. “En ellas puedes recolectar comentarios de gente que dice dónde estudio, qué universidad es la mejor y en cuál puedes estudiar lo que te gusta. Incluso puedes preguntarle esas cosas a un amigo”, dice Laura Morales, encargada del área de Social Media de la agencia de marketing digital Liquid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien cada vez más universidades e institutos tienen cuentas en Facebook, Twitter y YouTube, han utilizado estas plataformas mayormente para dar mensajes de carácter institucional, lo cual no es suficiente, según Morales. “Si bien esta información va a ser tomada en cuenta por el usuario, la información que más va a repercutir en su decisión es la de su red de contactos”, añade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El poder que el ciberespacio ejerce sobre nosotros es enorme. Ocho de cada diez peruanos consultan en él antes de comprar un producto, según una investigación hecha por Google. Pero, al momento de decidir qué estudiar y dónde, más convincentes aún pueden ser los alumnos y ex alumnos de los centros de estudio que nos interesan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DÓNDE ESTUDIAR.&lt;/strong&gt; Es común ver en Facebook que un amigo, después de que logró ingresar a la universidad, publique fotos de la celebración posterior al examen de admisión, o que escriba en su muro que le gusta la comida que sirven en la cafetería de su instituto. “La información de tus contactos tiene más peso que la de gente que no conoces o los mensajes institucionales”, afirma Morales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas publicaciones pueden ser más persuasivas que el más elaborado spot publicitario o una charla vocacional que traiga a los más destacados profesionales del mundo. Y pueden convencernos de qué lugar es más apropiada para estudiar, pues nos presentan cómo es la vida de un alumnos en él de primera mano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-213&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A través de sus cuentas oficiales, algunas universidades también escriben “posts” para saludar a sus estudiantes, desearles suerte en sus exámenes o felicitarlos por sus cumpleaños. Esto forma parte de una estrategia llamada engagement (en español, conocida como vinculación emocional), que tiene como fin hacer que una institución sea querida en las redes sociales. “A cualquier alumno le gusta que su universidad le salude y sentir una relación cercana con ella”, señala Morales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;QUÉ ESTUDIAR.&lt;/strong&gt; Hay carreras más remuneradas que otras, así que una de las preguntas que más deben estar atormentándote en estos momentos es: ¿qué futuro me espera si decido seguir tal o cual profesión? Lo más seguro es que, para hallar una respuesta, quieras conocer la trayectoria laboral de alguien que haya estudiado aquello que te interesa, y para eso la mejor herramienta es Linkedin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al igual que Facebook, esta red social nos permite estar en contacto con otras personas, pero con la diferencia de que sus usuarios son profesionales que buscan mejores oportunidades laborales. Para ello publican en esta plataforma sus hojas de vida, desde el lugar donde estudiaron hasta los trabajos que han tenido, de manera que todos podamos verlo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>La hoja de nuestras vidas</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2012/03/04/la-hoja-de-nuestras-vidas/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2012/03/04/la-hoja-de-nuestras-vidas</guid>
      <description>&lt;p&gt;La posibilidad de postular a un puesto mediante bolsas de trabajo o redes sociales obliga a que tu currículo tenga también una plataforma digital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las empresas han encontrado en el reclutamiento 2.0 un espacio importante, Isacorp por ejemplo, ha reducido el presupuesto en reclutamiento de personal hasta un 70% de lo que era, pues el 30% restante lo usan en búsqueda de ejecutivos a través de redes sociales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Un CV impreso y uno digital se complementan”, explica Laura Morales, especialista en márketing digital de la agencia Liquid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ella, un CV digital debe tener un alcance más allá de lo local, pues puede abrir la puerta a publicaciones en otros países. Asimismo, con los permisos respectivos, un CV digital puede agregar datos de contacto como direcciones de e-mailo vínculos a &lt;a href=&quot;http://www.linkedin.com/&quot;&gt;LinkedIn&lt;/a&gt; en las referencias laborales.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Caso AlaCena – Crítica Constructiva a la marca</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2011/02/13/caso-alacena-critica-constructiva-a-la-marca/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2011/02/13/caso-alacena-critica-constructiva-a-la-marca</guid>
      <description>&lt;p&gt;La marca AlaCena, con el afán de hacer partícipes a los usuarios del lanzamiento de un nuevo producto, lanzó una votación online para que ellos decidan cuál debe ser su próxima crema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La iniciativa es interesante desde el punto de vista que&lt;strong&gt; se toma en cuenta la opinión del usuario, se le da participación y el poder de decisión&lt;/strong&gt;, haciéndolo sentirse importante y parte de la marca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estrategias de crowdsourcing como esta se han realizado con mucho éxito desde hace mucho tiempo. Una muy buena experiencia fue el caso de la marca italiana Fiat, en la que los usuarios participaron eligiendo lo que tendría su auto ideal, convirtiéndolos en co-creadores del primer auto colaborativo realizado en América latina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com/wp-content/uploads/2011/02/11.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter size-full wp-image-165&quot; title=&quot;Hotsite Alacena&quot; src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-content/uploads/2011/02/11.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;498&quot; height=&quot;494&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AlaCena también cuenta con un&lt;noindex&gt;&lt;a href=&quot;http://www.facebook.com/MayonesaAlacena&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;LikePage en Facebook&lt;/a&gt;&lt;/noindex&gt; con +11000 personas, desde el que la marca ya venía conversando con los usuarios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com/wp-content/uploads/2011/02/2.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter size-full wp-image-164&quot; title=&quot;FB Page Alacena&quot; src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-content/uploads/2011/02/2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;518&quot; height=&quot;87&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para esta campaña en particular&lt;strong&gt; se creó un hotsite&lt;/strong&gt; (se muestra arriba) en el que los usuarios pueden darle click a una de las tres fotos y de esta manera votar por su favorita. Esto sin tomar en cuenta ningún aspecto adicional mas que su relación anterior con esa crema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, para esta nueva campaña, la marca&lt;strong&gt; ha creado tres canales adicionales en Facebook&lt;/strong&gt;, para cada uno de los sabores en competencia. En estos canales hablan de por qué votar por cada una de las cremas, apelando a posibles recuerdos o escenas familiares. Y es sobre este punto que nos gustaría profundizar porque encontramos la principal falla de la estrategia y en donde más se puede mejorar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-162&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com/wp-content/uploads/2011/02/3.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter size-full wp-image-166&quot; title=&quot;Huancaína Alacena&quot; src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-content/uploads/2011/02/3.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;518&quot; height=&quot;138&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com/wp-content/uploads/2011/02/4.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter size-full wp-image-167&quot; title=&quot;Ocopa Alacena&quot; src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-content/uploads/2011/02/4.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;518&quot; height=&quot;120&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com/wp-content/uploads/2011/02/5.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter size-full wp-image-168&quot; title=&quot;Tártara Alacena&quot; src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-content/uploads/2011/02/5.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;518&quot; height=&quot;127&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tenemos claro que el&lt;strong&gt;objetivo principal de toda acción de marketing es generar un awareness positivo de la marca&lt;/strong&gt; e incrementar las ventas como consecuencia indirecta, y el de cada campaña en particular es mantener vigente a la marca ya sea con un nuevo producto, modernización de la misma, reforzar el concepto, etc. Y&lt;strong&gt; en cualquiera de los casos siempre se debe estar alineados a los objetivos principales&lt;/strong&gt;, aportando a la construcción coherente de la arquitectura de la marca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tomando en cuenta esta premisa, consideramos que la estrategia en redes sociales de la campaña en mención de AlaCena, además de&lt;strong&gt;no aportar a la construcción de la marca, los esfuerzos están difuminados en estos tres LikePages&lt;/strong&gt; (LP) y no aportan al canal de la marca, descuidando los objetivos principales de toda estrategia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunas razones puntuales:&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Video en el chat de Gmail para Linux?</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/11/11/video-en-el-chat-de-gmail/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/11/11/video-en-el-chat-de-gmail</guid>
      <description>&lt;p&gt;Google acaba de lanzar su servicio de &lt;a href=&quot;http://mail.google.com/videochat&quot;&gt;videochat&lt;/a&gt; desde gmail. Es un plug-in que una vez descargado permite &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;en las mismas ventanitas de chat, invitar al contacto a una videollamada&lt;/font&gt;. Obviamente necesitan tener la webcam conectada y un micrófono también. Si el otro no tiene igual se puede, pero solo será de una vía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí un video (en inglés) de un desarrollador de Google explicando cómo funciona.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Primer encuentro ‘BarCamp’ en Lima este sábado 8</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/11/05/primer-encuentro-barcamp-en-lima-este-sabado-para-interesados-en-internet/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/11/05/primer-encuentro-barcamp-en-lima-este-sabado-para-interesados-en-internet</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;(Paso esta nota que publiqué para &lt;a href=&quot;http://peru21.pe/noticia/220389/este-sabado-se-realizara-lima-primer-encuentro-barcamp&quot; title=&quot;Este sábado se realizará en Lima el primer encuentro BarCamp&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Peru21&lt;/a&gt; por aca también para que se enteren los que aún no saben).&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-content/uploads/2008/11/barcamp.png&quot; alt=&quot;BarCamp&quot; align=&quot;left&quot; height=&quot;81&quot; width=&quot;259&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este sábado 8 de noviembre se realizará el primer &lt;a href=&quot;http://barcamplima.com/&quot; title=&quot;BarCamp Lima&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;‘BarCamp’ en Lima&lt;/a&gt;, dirigido a todos los interesados en temas de Internet y tecnología.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La idea de un BarCamp es la de una ‘desconferencia’ en la que &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;todos los asistentes participan&lt;/font&gt; de alguna forma. Puedes conversar con otras personas que comparten tus intereses y aportar tu experiencia”, nos comentó Alexis Bellido, uno de los organizadores del evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe src=&quot;http://www.evoca.com/myrecordings/recBlogForIFrame.jsp?rid=172743&amp;amp;teu=http://www.evoca.com/&quot; allowtransparency=&quot;true&quot; background-color=&quot;transparent&quot; marginwidth=&quot;0&quot; marginheight=&quot;0&quot; frameborder=&quot;0&quot; height=&quot;100&quot; scrolling=&quot;no&quot; width=&quot;100&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El BarCamp Lima está &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;dirigido a personas que utilizan la internet y la tecnología para su trabajo&lt;/font&gt;, desde periodistas, gente que trabaja en marketing, comunicaciones y emprendedores de negocios online. “Sea cual sea tu negocio de alguna u otra manera se va a intersectar con una iniciativa en internet”, afirmó Bellido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;a href=&quot;http://es.wikipedia.org/wiki/BarCamp&quot; title=&quot;Concepto BarCamp&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;conceptó de ‘BarCamp&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://es.wikipedia.org/wiki/BarCamp&quot; title=&quot;Concepto BarCamp&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;‘ &lt;/a&gt;nació en Estados Unidos cuando se dieron cuenta que &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;muchas de las conversaciones más interesantes aparecen cuando termina una charla&lt;/font&gt; y alguien se acerca a hacer algún comentario o pregunta, de modo que se pensó en la idea de armar charlas de una forma totalmente colaborativa, tomando el modelo del software libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-126&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre los &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;temas que se tocarán este sábado&lt;/font&gt; están el periodismo en internet, cómo conseguir capital para nuevos negocios, redes sociales, programación, diseño web, entre otros. La cita es en el &lt;a href=&quot;http://maps.google.com/maps?f=q&amp;amp;hl=en&amp;amp;geocode=&amp;amp;q=Centro+empresarial,+Camino+Real&amp;amp;sll=-12.097424,-77.038128&amp;amp;sspn=0.008183,0.013046&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;ll=-12.096521,-77.037463&amp;amp;spn=0.007679,0.013046&amp;amp;z=16&quot; title=&quot;Dirección HP&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;local de Hewlett-Packard del Perú&lt;/a&gt; ubicado en Victor Andrés Belaunde 147 Torre Real 12 Piso 3, en San Isidro, y es necesario &lt;a href=&quot;http://barcamp.org/BarCampLimaI&quot; title=&quot;Registro&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;inscribirse en la lista &lt;/a&gt;previamente, ya que la capacidad es limitada.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Análisis de mercado en los diarios online?</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/10/31/analisis-de-mercado-en-los-diarios-online/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/10/31/analisis-de-mercado-en-los-diarios-online</guid>
      <description>&lt;p&gt;Leyendo un post de &lt;a href=&quot;http://www.amphibia.com.ar/&quot; title=&quot;Mancini&quot; id=&quot;jxve&quot;&gt;Mancini&lt;/a&gt; sobre &lt;a href=&quot;http://www.amphibia.com.ar/los-nuevos-puestos-de-trabajo-en-las-redacciones-online/&quot; title=&quot;los nuevos puestos de trabajo en las redacciones online&quot; id=&quot;btsw&quot;&gt;los nuevos puestos de trabajo en las redacciones online&lt;/a&gt;, en donde lista a algunos especialistas que están entrando a las empresas periodísticas siguiendo los pasos de los programadores y diseñadores, se me ocurrió uno más que si no está por integrarse, en un mediano plazo se comenzará a sentir la necesidad de que lo haga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta hace pocos años los diarios impresos no contaban con un área de Análisis de Mercado. Un grupo de profesionales entre economistas, sociólogos, estadistas y comunicadores, que &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;aterrizan los proyectos innovadores y apasionados de la parte editorial&lt;/font&gt;; de manera que sean rentables para la empresa, y no sólo una explosión de creatividad que ocasionará gastos de producción y publicidad, y no impactará positivamente en la facturación del medio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el &lt;a href=&quot;http://www.grupoelcomercio.com.pe/&quot; title=&quot;grupo El Comercio&quot; id=&quot;n02y&quot;&gt;Grupo El Comercio&lt;/a&gt;, esa necesidad se comenzó a sentir cuando se incursionó en la creación de productos como &lt;a href=&quot;http://www.trome.com.pe/&quot; title=&quot;El Trome&quot; id=&quot;zd_i&quot;&gt;El Trome&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;http://www.peru21.pe/&quot; title=&quot;Peru21&quot; id=&quot;nexg&quot;&gt;Peru21&lt;/a&gt;, en los que &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;no se conocía al público objetivo&lt;/font&gt; ni se contaba con la imagen y la presencia de &lt;a href=&quot;http://www.elcomercio.com.pe/ediciononline/&quot; title=&quot;El Comercio&quot; id=&quot;q-72&quot;&gt;ElComercio&lt;/a&gt;, que por largos años ya tenía ganado el nombre de diario serio y confiable que hasta ahora es.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego las tareas comenzaron a ir más allá del planeamiento del proyecto en cuestiones de &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;estrategia publicitaria, diseño, propuesta editorial, precios, nombres, etc&lt;/font&gt;. La aparición de los diarios “serios-baratos” con &lt;a href=&quot;http://www.correoperu.com.pe/&quot; title=&quot;Correo&quot; id=&quot;fex2&quot;&gt;Correo&lt;/a&gt; y seguido de Peru21, tuvo una racha de otros varios que siguieron la misma línea, por un momento poniendo en jaque al decano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-125&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero luego de la tempestad, la experiencia sirvió para cimentar las bases y darle mantenimiento a la obra, &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;testeando cambios, contrastando el impacto en las ventas y moldeando el producto según la aceptación y las innovaciones en el sector&lt;/font&gt;. Hoy en día es impensable el lanzamiento de un nuevo suplemento, coleccionable o sección, sin el análisis de mercado respectivo, ni siquiera una variación en la tipografía o en los colores de una página. &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Todo cambio se hace a lo seguro&lt;/font&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a las versiones online de diarios peruanos, definitivamente las únicas en Perú que realmente son un nuevo medio de información interactivo y no sólo otra plataforma para leer el impreso, son Peru21 y ElComercio. No sé de la existencia de &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;análisis que vayan más allá de cuántos clicks&lt;/font&gt; en adsense/banners se hicieron, cuáles son las secciones más visitadas o las notas más comentadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creo que &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;hace falta conocer más a los usuarios&lt;/font&gt;, saber más allá de cuántos pasaron por la web o por determinada noticia en un día específico. Tener datos no sólo cuantitativos sino sobre todo cualitativos al respecto, &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;qué les gusta/disgusta&lt;/font&gt; del diseño, &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;qué tan amigable es&lt;/font&gt; la usabilidad del mismo, &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;qué opinan&lt;/font&gt; sobre el lenguaje, tratamiento de las noticias, jerarquía, etc.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Redes Sociales La Tecnologia En La Vida Social</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/10/15/redes-sociales-la-tecnologia-en-la-vida-social/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/10/15/redes-sociales-la-tecnologia-en-la-vida-social</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gracias al artículo &lt;a href=&quot;http://mccd.udc.es/orihuela/documentos/nueva_revista_08.pdf&quot; title=&quot;Internet: la hora de las redes sociales&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Internet: la hora de las redes sociales&lt;/a&gt; de &lt;a href=&quot;http://www.ecuaderno.com/&quot; title=&quot;José Luis Orihuela&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;JoséLuis Orihuela&lt;/a&gt;, publicado en &lt;a href=&quot;http://www.nuevarevista.net/&quot; title=&quot;Nueva Revista&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nueva Revista&lt;/a&gt;, recordé con nostalgia esa vieja libreta de teléfonos que usaba en la primaria para guardar los datos de toda la gente que conocía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-content/uploads/2008/10/networking.jpg&quot; alt=&quot;networking.jpg&quot; align=&quot;right&quot; height=&quot;221&quot; width=&quot;332&quot;&gt;El valiosísimo directorio era muy importante para el &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;éxito de nuestra vida social&lt;/font&gt;, sobre todo de unas niñas que, como yo, pasaban horas hablando por teléfono con las mismas cuatro amigas con las que un par de horas antes pasó toda la mañana :P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la secundaria la agenda ya no sólo incluía teléfonos y direcciones, también tenía la &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;opción para guardar los correos electrónicos&lt;/font&gt;. Sin embargo aún eran pocas las personas que se comunicaban por esta vía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aún recuerdo la primera noche que tuve conexión a Internet en mi casa, hace como 11 años… no dormí. Era todo un &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;mundo nuevo&lt;/font&gt;, en el que &lt;a href=&quot;http://gazetaonline.globo.com/index.php?id=/local/a_gazeta/materia.php&amp;amp;cd_matia=470995&quot; title=&quot;todos conectados&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;todos estaban conectados&lt;/a&gt;, un mundo &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;probablemente cien veces más grande&lt;/font&gt; del que podía conocer una adolescente en su reducido círculo, entre amigas de un colegio de mujeres, los amigos de los primos y los compañeros de las vacaciones útiles :S&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego pasamos a tener toda la &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;agenda personal en el celular&lt;/font&gt;, algunos precavidos incluso sincronizamos el teléfono con la pc para tener una copia segura en el disco duro; pues recuperar todos esos datos sería probablemente una tarea dificil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy, con &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;redes sociales&lt;/font&gt; como &lt;a href=&quot;http://facebook.com&quot; title=&quot;facebook&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;facebook&lt;/a&gt; y todas sus &lt;a href=&quot;http://www.ciberescrituras.com/2008/09/29/muerte-y-sustitucion-de-la-palabra-en-facebook/&quot; title=&quot;aplicaciones de facebook&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;aplicaciones&lt;/a&gt;, hasta perder el celular con toda la lista de contactos es un problema fácil de resolver. Con estos servicios basados en web, estamos comunicados con los amigos del colegio, del barrio, de la universidad, del trabajo, los amigos de nuestros amigos, y personas que no conocemos pero con los que tenemos intereses comunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-120&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sólo podemos conectarlos con un solo click y &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;compartir todo tipo de información&lt;/font&gt;, sino que ellos mismos actualizan sus datos y nos enteramos de las actividades que están haciendo, los rubros en los que se desempeñan, los grupos a los que pertenecen, los eventos a los que asisten, e incluso varias redes permiten tener conversaciones en tiempo real.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las redes sociales y todas sus aplicaciones se han convertido, como otros inventos tecnológicos, en &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;parte fundamental de nuestra vida social&lt;/font&gt;. Francamente yo ya perdí la cuenta a cuántas redes sociales pertenezco, pero las que uso de momento son los sitios de microblogging como &lt;a href=&quot;http://twitter.com/lauvmg&quot; title=&quot;twitter&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;twitter&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;http://blip.fm/lauvmg&quot; title=&quot;blimp&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;blimp&lt;/a&gt;, otros para compartir fotos, música y videos, como &lt;a href=&quot;http://www.flickr.com/photos/lauvmg/&quot; title=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;flickr&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.last.fm/user/lauvmg&quot; title=&quot;last.fm&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;last.fm&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/&quot; title=&quot;youtube&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;youtube&lt;/a&gt; respectivamente, obviamente &lt;a href=&quot;http://es-la.facebook.com/people/Laura_Vanessa/589433990&quot; title=&quot;facebook&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;facebook&lt;/a&gt;, para contactos de trabajo &lt;a href=&quot;http://www.linkedin.com/in/lauvmg&quot; title=&quot;linkedin&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;linkedin&lt;/a&gt;, para enlaces &lt;a href=&quot;http://delicious.com/lauvmg&quot; title=&quot;delicious&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;delicious&lt;/a&gt; y para feeds, &lt;a href=&quot;http://netvibes.com&quot; title=&quot;netvibes&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;netvibes&lt;/a&gt; ~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pronto comentaré sobre la importancia de la &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;privacidad de datos&lt;/font&gt; en las redes sociales y la &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;construcción de la identidad&lt;/font&gt; en las mismas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>U. San Martín cancela seminario porque expositor ‘chelea’</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/09/30/u-san-martin-cancela-seminario-porque-expositor-chelea/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/09/30/u-san-martin-cancela-seminario-porque-expositor-chelea</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mañana comenzaba el &lt;a href=&quot;http://www.epu.edu.pe/proyeccion_academica.php&quot; title=&quot;seminario de comunicación digital&quot;&gt;1er seminario de comunicación digital&lt;/a&gt; organizado por la universidad San Martín (USMP) que tendría la intervención del español &lt;a href=&quot;http://www.ecuaderno.com/&quot; title=&quot;Jose Luis Orihuela&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Jose Luis Orihuela&lt;/a&gt;, autor de “&lt;a href=&quot;http://www.ecuaderno.com/larevoluciondelosblogs/&quot; title=&quot;La revolución de los blogs&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;La revolución de los blogs&lt;/a&gt;“, en una conferencia durante la segunda fecha del evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dije comenzaba porque lo &lt;a href=&quot;http://www.ecuaderno.com/2008/09/30/cancelado-el-seminario-de-comunicacion-digital-en-lima/&quot; title=&quot;cancelado-el-seminario-de-comunicacion-digital-en-lima&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;cancelaron HOY&lt;/font&gt;&lt;/a&gt;, y a Orihuela, el plato de fondo del encuentro, le avisaron esta mañana &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;por mail&lt;/font&gt; que suspendían su conferencia y todo el seminario, supuestamente por la organización de un &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;“evento paralelo”&lt;/font&gt; que el invitado estaría haciendo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-content/uploads/2008/09/beersblogs.jpg&quot; alt=&quot;beers&amp;amp;blogs&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al “evento” al que se refería la facultad de comunicaciones de la USMP es al “&lt;a href=&quot;http://www.ecuaderno.com/2008/09/19/beers-blogs-en-lima/&quot; title=&quot;beers and blogs&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;beers&amp;amp;blogs&lt;/a&gt;“, una &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;reunión informal&lt;/font&gt; a la que Jose Luis había convocado para reunirse con los &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;bloggers locales&lt;/font&gt; en un bar de Miraflores el viernes, una vez terminado el seminario. Para el que por cierto, &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;iba a venir gratuitamente&lt;/font&gt;, sin contrato de por medio y mucho menos algún tipo de exclusividad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la tarde llamé a jlori para una &lt;a href=&quot;http://peru21.pe/noticia/217573/orihuela-son-absurdas-explicaciones-sobre-cancelacion-seminario-periodismo-digital&quot; title=&quot;Orihuela para peru21&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;entrevista que publiqué en peru21&lt;/a&gt; y se mostró bien mortificado con la actitud de la universidad. La misma universidad que &lt;a href=&quot;http://www.elcomercio.com.pe/ediciononline/HTML/2007-11-26/suspenden_a_universitaria_porq.html&quot; title=&quot;suspenden a alumna&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;suspendió a una alumna por usar el celular en clase&lt;/a&gt; por un ciclo, que &lt;a href=&quot;http://peru21.pe/impresa/noticia/especial-disculpen-soy-lesbiana/2008-04-10/141075&quot; title=&quot;esther vargas usmp&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;botó a una profesora por ser lesbiana&lt;/a&gt;,  que exige a sus alumnos ir con ropa de vestir, y que ahora quiere prohibir el ingreso de personas de religión no-católica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-118&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la entrevista que le hice para el diario mantengo mi opinión al margen obviamente, pero aca puedo decir lo que me de la gana! Y realmente me parece una verguenza que una facultad de comunicaciones sea tan poco tolerante, creo que todas &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;esas órdenes extrañas vienen del decano&lt;/font&gt; que tienen, el R.P.&lt;strong&gt; Johan Leuridan Huys&lt;/strong&gt;, que desde que lo vi el el reportaje sobre la alumna que contestó el teléfono en clase, me pareció un intransigente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los que están en la brillante USMP dicen que el padre ese es el que da las órdenes y que no hace caso a asociaciones de alumnos, junta de profesores ni quien sea que piense diferente a él. Menos mal &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Jose Luis sabe que este es un hecho aislado&lt;/font&gt; y que aquí en Lima hay mucha gente a la que le hubiera interesado un montón su presencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, ya dejo de hacer hígado, pero como dijo Jose Luis, &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;deberíamos reunirnos igual el viernes&lt;/font&gt; así él no este, yo lo haría para que ese decano vea que estamos enterados del atropello y de su estrecha frente.. y claro, unas chelas no me caerán mal :p … o podemos ir al &lt;a href=&quot;http://elblogdecayo.blogspot.com/2008/09/weed-blogs.html&quot; title=&quot;weed and blogs&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Weed &amp;amp; Blogs&lt;/a&gt; ^_^&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>La apariencia sí importa</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/09/28/la-apariencia-si-importa/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/09/28/la-apariencia-si-importa</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace poco, en una de esas &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;conversaciones tan divertidas de raje y hombres&lt;/font&gt; (o raje de hombres :p) que se tienen de vez en cuando entre chicas; luego de recordar historias, tomar tragos de colores, burlarnos unas de otras y tomar más tragos de colores, me quedé conversando con una amiga en especial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una frase que me dijo me dejó pensando:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quién como tu que puedes estar con un chico feo, que te hace feliz, sin importarte el resto. Yo no puedo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meses atrás, una noche en la que me fui a tomar unos tragos con tres amigos, estaban curiosos por tener la opinión de una chica sobre un tema parecido. Me preguntaban si &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;podría estar con un chico que no fuera “guapo”&lt;/font&gt; (con todo lo subjetivo que este adjetivo es) y no sentirme incómoda frente a los demás,  recordando, cada que vea a un chico guapo, que el mío no lo es.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo este tema suena bieeen superficial, pero &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;es MUY delimitante&lt;/font&gt; para más personas de lo que la mayoría se imagina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta amiga de la que hablaba al inicio -muy guapa- ha tenido varios enamorados, todos guapos, por supuesto. Ella conoció recientemente a un chico que &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;le hace sentir maripositas, pero es feo&lt;/font&gt;. Por más que ella quisiera, sus prejuicios no la dejarían estar con él. Lo lamenta, pero nunca lo hará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-116&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un amigo hablaba siempre de chicas que le gustaban describiendo el estereotipo de la mayoría: delgadas y bonitas, sobre todo bonitas. Ahora “sale” con una chica que es fea y &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;no está con ella porque su prejuicio no lo dejaría admitir que es su enamorada&lt;/font&gt;, asi que se excusa diciendo que sólo salen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creo que todos pasamos por eso de guiarnos por las apariencias alguna vez. Incluso siento que la sociedad nos empuja a emparejarnos con gente “parecida”: &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;“el bonito con la bonita, el feo con la fea”&lt;/font&gt;, pero si ya acabaste la secundaria y sigue siendo algo TAN determinante, preocúpate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los padres no se quedan atrás, conozco varios que han rechazado novios de mis amigas por simplemente &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;no verse como ellos hubieran esperado&lt;/font&gt;. Felizmente, ese tipo de decisiones se toman sin pedir la opinión de los papás :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Google G1 Iphone Libertad Opresion</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/09/25/google-g1-iphone-libertad-opresion/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/09/25/google-g1-iphone-libertad-opresion</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Apple es opresivo&lt;/font&gt; con los desarrolladores del iPhone, &lt;a href=&quot;http://yro.slashdot.org/yro/08/09/13/1924215.shtml&quot; title=&quot;prohibe aplicaciones&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;prohibe aplicaciones&lt;/a&gt; que compitan sus programas, que &lt;a href=&quot;http://arstechnica.com/journals/apple.ars/2008/09/22/apple-rejects-another-app-for-duplicating-functionality&quot; title=&quot;dupliquen funciones&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;dupliquen funciones&lt;/a&gt; del iPhone y hasta les prohibe a sus desarrolladores que hablen entre sí, publiquen libros, tutoriales o creen foros de desarrollo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este contexto se lanzó el primer teléfono de Google &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;“G1″ con su sistema operativo libre y basado en Linux&lt;/font&gt;, abierto a todos los desarrolladores, aplicaciones y promoviendo la colaboración por doquier. ¿Quién ganará? Este comic de &lt;a href=&quot;http://www.joyoftech.com/index.htm&quot; title=&quot;Joy of tech&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Joy of tech&lt;/a&gt; lo dice todo :p&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>El Final Top 6 De Ilusos Cursis Y Otros Demonios</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/09/13/el-final-top-6-de-ilusos-cursis-y-otros-demonios/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/09/13/el-final-top-6-de-ilusos-cursis-y-otros-demonios</guid>
      <description>&lt;p&gt;Todas las historias de desilusión son iguales. Sea cual sea &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com/tipos-de-clicks-o-maneras-de-ligar-con-alguien/&quot; title=&quot;Tipos de click&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;el click que los juntó&lt;/a&gt;, &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;cuando todo es felicidad es lo más maravilloso&lt;/font&gt; y no ven ninguna dificultad. Esa relación es diferente a todas y definitivamente será para siempre. Es especial y única.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando todo se acaba, sea cualquiera de &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com/finales-abiertos/&quot; title=&quot;Tipos de finales&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;los tipos de final&lt;/a&gt;, lloran porque se dan cuenta que cometieron muchos errores, comienzan a considerar que situaciones extrañas &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;pudieron ser excusas&lt;/font&gt;, y recién notan los engaños que todos veían menos ellos mismos. Pero a pesar de todo, &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;fieles al castigo&lt;/font&gt;, pasan días recordando historias, viendo fotos y pensando en los famosos “y si hubiera hecho esto”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A continuación un paso a paso de las seis más típicas reacciones cuando se acaba una relación:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Imposible no tener ese sabor a desilución.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La persona que creías era la más noble, la que &lt;strong&gt;jamás te haría daño&lt;/strong&gt;, con la que comentabas asombrados las maldades que otras personas hacen hoy en día y se te salía una sonrisa por estar seguro que estabas a salvo de tanto engaño.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-115&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Imposible no sentir que fue mentira cuando te decía que te amaba.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cómo puedes dejar a alguien que amas? te preguntas. Amar no es aferrarse a una persona para siempre porque estás seguro que es la indicada? La que te provoca un sentimiento con el que puedes &lt;strong&gt;vencer todos los obstáculos&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Imposible no pensar que son excusas.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y es que, qué es más grande que el amor? si nada es más importante que el &lt;strong&gt;motor que te hace levantarte cada día&lt;/strong&gt; y dar lo mejor de ti en un mundo de tanta mugre, donde solo puedes confiar en unos pocos o incluso solo en esa persona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Imposible no tener una tormenta de recuerdos.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y por si alguno se te está pasando, revisas todas las fotos que existen, videos incluídos. Tanta ternura fue impostada? Cómo todos esos sentimientos, momentos vividos, historias únicas que con nadie más podían pasar; se fueron tan rápido? &lt;strong&gt;Que viva la tortura&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Imposible no sentir que fue una farsa.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Automáticamente las cosas que no cuadraban ahora lo hacen, si se toma en cuenta la antes nula posibilidad de que fueran excusas. Esas sospechas de que fueran mentiras que tenías muy guardadas, casi descartadas, ahora son la &lt;strong&gt;gran evidencia que no viste en tus narices&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Imposible no querer remediarlo.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porque &lt;strong&gt;a pesar de todo&lt;/strong&gt; lo negativo y las probabilidades de que todo sea un &lt;em&gt;fake&lt;/em&gt;, piensas: cómo puede ser falsa esa mirada? esos suspiros que soltaba cuando te miraba fijamente y te besaba como si siempre fuera la primera y última vez al mismo tiempo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya pues, entonces, cómo haríamos? O sea, sirve todo esto de algo? Quizá para recordar que tooodos pasamos por lo mismo en algún momento y &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;aceptar que es el proceso normal&lt;/font&gt;. Y si no se puede hacer un &lt;em&gt;bye forever&lt;/em&gt;, por lo menos acelerar ese trámite cuasi burocrático y lo más rápido posible retomar nuestros cinco sentidos para -con objetividad- hacer un balance para &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com/volviendo-a-las-canchas/&quot; title=&quot;Volviendo a las canchas&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;cuando volvamos a las canchas&lt;/a&gt; y así no repetir el mismo plato :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suerte~&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Concurso de Periodismo en Youtube</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/09/08/concurso-de-periodismo-en-youtube/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/09/08/concurso-de-periodismo-en-youtube</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy &lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/blog?entry=9iODWI83-WY&quot; title=&quot;YouTube blog&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;YouTube y el Pulitzer Center&lt;/a&gt; lanzaron el concurso de Periodismo ciudadano “&lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/projectreport&quot; title=&quot;Project: Report&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Project: Report&lt;/a&gt;“. Es la primera competencia de este tipo que organiza el portal de videos para fomentar el desarrollo de &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;temas que no tienen espacio en los medios de comunicación tradicionales&lt;/font&gt;. Está dirigido a personas “entusiastas” que no sean profesionales del periodismo pero manejen las herramientas necesarias para hacer un buen producto, claro está.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los reporteros &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;recibirán tareas que deberán completar para pasar al siguiente round&lt;/font&gt;, en cada una de ellas tendrán que mostrar problemáticas de su comunidad que sean importantes de dar a conocer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La primera tarea es hacer un perfil de no más de tres minutos sobre la historia de una persona que merezca ser contada al mundo. Esta presentación se podrá entregar &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;hasta el 5 de octubre&lt;/font&gt;, día en el que un jurado de periodistas del Pulitzer Center escogerán a sólo diez finalistas!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-114&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los que no participaron en la primera entrega igual &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;pueden hacer los videos de los siguientes encargos&lt;/font&gt;, se trata (además de hacer chambear a un montón de gente gratis :p) de producir muchos videos de buena calidad y contenido original, en este concurso que espera acaparar la atención de todo el mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Quiénes se animan?&lt;/font&gt; Falta casi un mes para subir el perfil! El siguiente video cuenta todos los detalles:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otros:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.digitaljournal.com/blog/1021&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;YouTube and Pulitzer Center team up for citizen journalism contest&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.journalism.co.uk/13/articles/532181.php&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;YouTube launches video journalism competition&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>No-awesome day~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/09/05/no-awesome-day/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/09/05/no-awesome-day</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sigue sonando &lt;a href=&quot;http://www.last.fm/music/Bj%25C3%25B6rk%2BGu%25C3%25B0mundsd%25C3%25B3ttir%2B%2526%2BTri%25C3%25B3%2BGu%25C3%25B0mundar%2BIng%25C3%25B3lfssonar/Gling-Gl%C3%B3&quot; title=&quot;Gling gló - Björk Guðmundsdóttir &amp;amp; Trió Guðmundar Ingólfssonar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Gling gló de Björk Guðmundsdóttir &amp;amp; Trió Guðmundar Ingólfssonar&lt;/a&gt;. Trato de no pensar por qué no estoy donde realmente quisiera estar. Chequear el libro de &lt;a href=&quot;http://pbfcomics.com/?comic=random&quot;&gt;comics de Nicholas Gurewitch&lt;/a&gt; puede ayudar~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nada, hoja tras hoja sin inmutarme~ sólo alguna sonrisa que de rato en rato se me escapa recordando algunas &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;fotos que nadie más verá~&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya se! &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;chicos bronceados en la playa&lt;/font&gt; :D implacable.. ah qué cheere -_- bleh, pa’ que… Mi cel no toca el &lt;em&gt;ring tone&lt;/em&gt; que quiero escuchar~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aún no comienzo con &lt;a href=&quot;http://openbookproject.net//thinkCSpy/&quot; title=&quot;How to think like a computer scientist&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;mi tarea de esta semana&lt;/a&gt; :/ mejor me pongo a jugar con la &lt;a href=&quot;http://www.hermit.org/Linux/ComposeKeys.html&quot; title=&quot;compose key&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;compose key&lt;/a&gt; :D siempre se encuentra algo nuevo.. 3 minutos, me aburrí u_u&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-113&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Errr.. qué hay en el netvibes? uy cuánto por leer~ Ég veit ei hvað skal segj de fondo.. me imagino a Björk y trato de estar &lt;a href=&quot;http://encyclopediadramatica.com/Awesome&quot; title=&quot;awesome&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;xD&lt;/a&gt; como ella~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Busco en internerd “&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;dispositivo contentador&lt;/font&gt;” .. salen cosas raras ¬¬  forget it~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mañana será otro día~&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Configuración del correo con dominio propio~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/08/05/configuracion-del-correo-con-dominio-propio/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/08/05/configuracion-del-correo-con-dominio-propio</guid>
      <description>&lt;p&gt;A propósito del post que escribí sobre &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com/del-como-tengo-un-correo-con-mi-dominio/&quot; title=&quot;como tengo un correo con mi dominio&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;cómo tengo un correo con mi dominio&lt;/a&gt;, varios me han escrito preguntándome sobre una serie de cosas. A continuación unas respuestas rápidas a sus dudas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;No se necesita tener hosting&lt;/font&gt; para configurar los correos electronicos de tu propio dominio. Sólo compra tu dominio y &lt;a href=&quot;http://www.google.com/support/a/bin/answer.py?hl=en&amp;amp;answer=47610&quot; title=&quot;creating your cname record&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;desde godaddy se pueden hacer todos los cambios&lt;/a&gt; necesarios para el acceso a tus correos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-content/uploads/2008/08/apps-circ.thumbnail.jpg&quot; alt=&quot;Google Apps&quot; align=&quot;right&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Si lo haces con Google Apps&lt;/font&gt; tienes la ventaja de que además, tus correos con dominio propio tendrán todas las características de una cuenta de gmail (&lt;a href=&quot;http://calendar.google.com/&quot; title=&quot;Google calendar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Google calendar&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com/wp-admin/docs.google.com/&quot; title=&quot;google docs&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;documents&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://google.com/talk/&quot; title=&quot;Google talk&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Gtalk&lt;/a&gt;, etc.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Para cambiar las urls&lt;/font&gt; de acceso al correo y la pagina de inicio de tu cuenta de google apps, debes seguir los &lt;a href=&quot;http://www.google.com/support/a/bin/static.py?page=troubleshooter.cs&amp;amp;problem=apps_intro&amp;amp;selected=custom_url&amp;amp;ctx=apps_intro_custom_url_53340&quot; title=&quot;creating custom urls&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;pasos desde la cuenta de administrador&lt;/a&gt; y luego crear tantos &lt;a href=&quot;http://www.google.com/support/a/bin/answer.py?hl=en&amp;amp;answer=45689&quot; title=&quot;CNAMEs&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;CNAMEs&lt;/a&gt; necesarios como alias para las urls personalizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-107&quot;&gt;&lt;/span&gt;Es decir, si quieres que tu acceso a las cuentas de correo de tu dominio sea correo.dominio.com o webmail.dominio.com, deberas crear un cname con el alias “correo” o “webmail” según sea el caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com/wp-content/uploads/2008/08/config-cname.jpg&quot; title=&quot;Config cname&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com/wp-content/uploads/2008/08/config-cname.jpg&quot; title=&quot;Config cname&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-content/uploads/2008/08/config-cname.jpg&quot; alt=&quot;Config cname&quot; height=&quot;181&quot; width=&quot;452&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, si la url de tu página de inicio será home.dominio.com o inicio.dominio.com, &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;debes crear cnames con el alias escogido&lt;/font&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para finalizar, debes &lt;a href=&quot;http://www.google.com/support/a/bin/answer.py?answer=33352&amp;amp;ctx=sibling&quot; title=&quot;configurar MX records&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;configurar los MX records&lt;/a&gt;. Simplemente borras todos los que estén por defecto y creas estos cinco:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De tal manera que &lt;a href=&quot;http://kwimmer.com/ss/googapps/google%20apps_html_m28a434e2.png&quot; title=&quot;mx records&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;así quedará&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y bueno creo que es todo, &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;no es tan dificil como parece&lt;/font&gt;, en realidad sólo es cuestión de seguir los pasos al pie de la letra y listo :) Suerte~&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Hace falta práctica~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/08/01/hace-falta-practica/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/08/01/hace-falta-practica</guid>
      <description>&lt;p&gt;A algunos realmente se les hace tan dificil como resolver un cubo mágico.. o más~ &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Para no quedarse con la frustración hace falta mucha práctica&lt;/font&gt; :P&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;http://xkcd.com/&quot; title=&quot;xkcd&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Randall&lt;/a&gt; es un capo &amp;lt;o/ &lt;o&gt;&lt;/o&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.flickr.com/photos/lauvmg/2722004650/&quot; title=&quot;frustration by lauvmg, on Flickr&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://farm4.static.flickr.com/3150/2722004650_1a4a8a4c06_o.png&quot; alt=&quot;frustration&quot; height=&quot;279&quot; width=&quot;336&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt; Imagen: xkcd&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-106&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Practiquen chicos~&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Más plugins que todo blog debe tener~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/07/28/mas-plugins-que-todo-blog-debe-tener/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/07/28/mas-plugins-que-todo-blog-debe-tener</guid>
      <description>&lt;p&gt;En estos feriados por fiestas patrias, un tiempito tenía que dedicarle a mi desatendido -pero no por eso no querido- blog :D Poco a poco voy implementándole &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;plugins que me parecen básicos para todo blog&lt;/font&gt;. De hecho en &lt;a href=&quot;http://divernia.com&quot; title=&quot;divernia&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;divernia&lt;/a&gt; si los puse todos desde el inicio, pero este siempre paga pato al final porque es el blog personal :\&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-content/uploads/2008/07/wp.thumbnail.gif&quot; alt=&quot;wordpress plugins&quot; align=&quot;right&quot;&gt;Como recordarán, la última vez instalé los plugins para activar los &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com/gravatar-y-nube-de-tags-plugins/&quot; title=&quot;gravatar y nube de tags&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;gravatar y la nube de tags&lt;/a&gt; =) Esta vez, los comentarios intercalados cual chat de las mismas personas en el &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com/el-pata-churro-o-el-chico-sweet/&quot; title=&quot;chico sweet o pata churro&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;post anterior&lt;/a&gt; (no es queja =P) me hicieron recordar que debía activar el plugin para que tengan la opción de &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;suscribirse a los nuevos comentarios&lt;/font&gt; por mail y no estén con la página abierta actualizando a cada rato para ver si ya les respondieron :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El plugin &lt;a href=&quot;http://txfx.net/code/wordpress/subscribe-to-comments/&quot; title=&quot;subscribe to comments&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Subscribe to comments&lt;/a&gt; como todos los demás, sólo lo descargan, lo suben a su carpeta de plugins y lo activan desde su tablero =) facilito nomás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El otro plugin que activé fue el del &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;formulario de contacto&lt;/font&gt; que puse en &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com/lauvmg/&quot; title=&quot;lauvmg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;quién soy&lt;/a&gt;, reemplazando el chat de meebo que se había convertido en una sala de gileo donde se pedían asl’s y entraban con nicks xxx, situación que obviamente no podía seguir permitiendo en un blog tan honorable como este U_U&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-102&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asi que ahora quienes tengan alguna sugerencia, pregunta específica o cualquier &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;propuesta de temas, chambas u otros menesteres&lt;/font&gt;, estaré atenta para responderles lo antes posible =) Eso si, para preguntas sobre los posts, mejor en los comentarios porque fácil le sirve a alguien más ;) pensando ps.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y bueno, si quieren ponerlo en su blog, descargan el &lt;a href=&quot;http://www.marketingtechblog.com/projects/wp-contactform/&quot; title=&quot;contact form&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Contact form with spam protection&lt;/a&gt; y lo configuran las opciones de apariencia, el lugar, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como siempre, esperando que mis tips pasados de tiempo le sirvan a alguien :/ chaup~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com&quot; title=&quot;laura vanessa&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;~lau&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>El pata churro o el chico sweet?</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/07/26/el-pata-churro-o-el-chico-sweet/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/07/26/el-pata-churro-o-el-chico-sweet</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estaba en una de esas reuniones a las que vas por pura curiosidad o porque no tienes mejor plan para esa noche y no quieres quedarte con las ganas de tomar un poco de aire.. y quizá algo más xD~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me encontré con una chica con la que &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;tengo muy pocas cosas en común&lt;/font&gt;, diría que fácil solo la universidad =P igual nos sentamos a conversar un rato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Curiosamente ambas coincidimos en los que consideramos eran &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;el pata más churro y el más sweet de la reunión&lt;/font&gt;. El más churro era como que obvio (porque era muuuy churro y los otros estaban muuuuy por otro nivel :p).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo la elección del más sweet si me llamó la atención, porque intervienen criterios mucho más personales y yo &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;suelo tener gustos poco convencionales&lt;/font&gt; que nadie se imaginaría :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para comenzar, el chico sweet (CS) no es el feo como muchos creen ¬¬ porque a veces me preguntan ¿y qué tal es? digo “buena gente” y piensan que es piedad para no decir la verdad u_u &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;No será el más guapo pero tiene su algo pues&lt;/font&gt; (aunque quizá ese &lt;em&gt;algo&lt;/em&gt; sólo lo vea yo :D).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-101&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El chico sweet es un chico de linda sonrisa, se ve sincero y es amable. &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;No es el típico gilerito que habla en doble sentido&lt;/font&gt; o que sin tenerte mucha confianza te abarca con temas de segunda o tercera base O_o no!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El chico sweet te sirve el trago suave porque él es sweet :D se ofrece a devolverte a tu hogar así sepa que te irán a recoger o que pediste tu taxi, de ser el caso te abre la puerta de su auto, siempre pregunta a dónde quieres ir o si te provoca hacer algo más =) Él no anda sólo detrás de ti porque eres linda y traes escote y mini, no no no U_U es el CHICO SWEEEET!!! jajaja En conclusión es un buen tipo, todo un caballero :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obviamente todo esto del CS es pura apariencia :\ por lo que es muy fácil que &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;chicos no-sweets con intenciones malignas&lt;/font&gt; aparenten serlo, porque saben que eso los puede acercar a las chicas, jum! x-( Cada vez son menos los CS reales :(&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De cualquier manera, si tengo que elegir entre un pata churro y un &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;no-churro chico sweet&lt;/font&gt;, siempre preferiré al segundo ^_^&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, demasiada rosadez por todo el mes :p&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adios~&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Del porqué los geeks son noctámbulos~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/07/24/del-porque-los-geeks-son-noctambulos/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/07/24/del-porque-los-geeks-son-noctambulos</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con las &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;disculpas del caso a los lectores no-geeks&lt;/font&gt; de mi blog, y sin mayor detalle para no romper las &lt;a href=&quot;http://encyclopediadramatica.com/index.php/Rules_Of_The_Internet&quot; title=&quot;rules of the internet&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;reglas de internet&lt;/a&gt;; ahí les va la explicación de que los geeks no duerman en las noches.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.flickr.com/photos/lauvmg/2700692112/&quot; title=&quot;Fail life by lauvmg, on Flickr&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.flickr.com/photos/lauvmg/2700692112/&quot; title=&quot;Fail life by lauvmg, on Flickr&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://farm4.static.flickr.com/3144/2700692112_cd212d1301_o.jpg&quot; alt=&quot;Fail life&quot; height=&quot;2057&quot; width=&quot;368&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Imagen: encyclopediadramatica&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-100&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
Todos de acuerdo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>De vuelta y con novedades ~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/07/18/de-vuelta-y-con-novedades/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/07/18/de-vuelta-y-con-novedades</guid>
      <description>&lt;p&gt;Oh, lo se :\ pobre blog abandonado, no lo actualizo desde el mes pasado :’( Aunque es poco tiempo para todas las &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;cosas importantes que pasaron&lt;/font&gt; U_U&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fácil es quejarse y dejar mensajes porque no posteo y pedir posts como locos &amp;gt;.&amp;lt; Pero señores por favor! &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;No soy una máquina de posts&lt;/font&gt; como &lt;a href=&quot;http://arturogoga.com&quot; title=&quot;arturogoga&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Arturo Goga&lt;/a&gt; (con cariño ^_^), tranquilidad :P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los días que pasaron estuve abocada a una sola tarea: terminar la versión beta de &lt;a href=&quot;http://divernia.com&quot; title=&quot;divernia&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;divernia&lt;/a&gt; y ganarle a &lt;a href=&quot;http://peru21.pe&quot; title=&quot;peru21.pe&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;peru21.pe&lt;/a&gt; con el lanzamiento yeee~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estuve metidaza haciendo este proyecto para el curso final de periodismo con &lt;a href=&quot;http://www.divernia.com/divernia/quienes-somos.html&quot; title=&quot;quienes somos&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;cinco amigos&lt;/a&gt;; el resultado fue &lt;a href=&quot;http://divernia.com&quot; title=&quot;divernia.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;divernia.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://divernia&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://img147.imageshack.us/img147/751/diverniabu4.jpg&quot; class=&quot;alignleft&quot; style=&quot;float: right&quot; alt=&quot;divernia&quot; border=&quot;0&quot;&gt;&lt;/a&gt;Es una web donde investigamos lugares en Lima que sean recomendables en diferentes secciones: &lt;a href=&quot;http://www.divernia.com/seccion/expos-y-cultura&quot; title=&quot;expos y cultura&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;expos &amp;amp; cultura&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.divernia.com/seccion/noche-y-espectaculos&quot; title=&quot;noche y espectaculos&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;noche &amp;amp; espectáculos&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.divernia.com/seccion/paseos&quot; title=&quot;paseos&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;paseos&lt;/a&gt;, y por último pero no menos rico, &lt;a href=&quot;http://www.divernia.com/seccion/restaurantes-y-cafes&quot; title=&quot;restaurantes&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;restaurantes &amp;amp; cafés&lt;/a&gt; :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-99&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez hecho el trabajo de investigación, -que obviamente incluye la árdua labor de probar muchos &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;platos y tragos ricos&lt;/font&gt;, conversar con los encargados de importantes eventos y muchas horas de diversión- publicamos videos en donde les &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;mostramos los lugares y algunas razones por la que son especiales&lt;/font&gt; y muy recomendables =)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy Peru21 nos recomendó en su &lt;a href=&quot;http://peru21.pe/impresa/noticia/mundo-blog/2008-07-17/3111&quot; title=&quot;divernia en mundo blog&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Mundo blog&lt;/a&gt;, asi que alguito bueno debemos tener =) métanle una ojeada cuando puedan y rajen y mándenme todas las sugerencias que puedan porque está para eso, ser testeado y cambiar/agregar las coas que vayan saliendo~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y bueno, con ese proyecto y un par de cursos más, &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;terminé la universidad&lt;/font&gt; \o/ Bueno aún espero la nota de un curso para cantar victoria :D que ojalá publiquen antes de mañana porque pienso celebrar que soy egresada y además &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;mi santo que fue esta semana :D&lt;/font&gt; (Gracias a los que dejaron mensajes, muy sweet ^_^).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De manera que muchas cosas importantes pasaron y todas lindas y gratificantes menos mal, asi que &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;espero que disculpen mi ingratitud&lt;/font&gt; =P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volveré~&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>¿Mito o verdad sobre las mujeres?</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/06/28/mito-o-verdad-sobre-las-mujeres/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/06/28/mito-o-verdad-sobre-las-mujeres</guid>
      <description>&lt;p&gt;En una conversación de chicas, cuando una amiga está contando sobre &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;lo liiiindo que es un pata con el que recién está saliendo&lt;/font&gt;, los comentarios siempre se van por el mismo lado: “escobita nueva barre bien”, “cuáles serán sus intenciones”, o “¿tan rápido te dijo todo eso? para mi que quieeeere acelerar los tráaaaamites” jaja&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No, no es pesimismo, creo que entre amigas siempre tratamos de &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;aterrizar a la que está muy “por las nubes”&lt;/font&gt; para que no se vaya a caer desde muy alto, es para cuidarnos. Aunque igual todas finalmente cometamos los errores que nos advirtieron :p ya aprenderemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al igual que nosotras, ellos también dicen cosas. Estas son algunas de las &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;blasfemias que dicen los chicos sobre nosotras&lt;/font&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.flickr.com/photos/lauvmg/2610983109/&quot; title=&quot;chances of a man winning an argument by lauvmg, on Flickr&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.flickr.com/photos/lauvmg/2610983109/&quot; title=&quot;chances of a man winning an argument by lauvmg, on Flickr&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://farm4.static.flickr.com/3038/2610983109_0b0200e9a5.jpg&quot; alt=&quot;chances of a man winning an argument&quot; height=&quot;360&quot; width=&quot;480&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sea las chicas somos unas cute cuando estamos saliendo o de enamoraditas, unas &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;renegonas&lt;/font&gt; cuando estamos comprometidas y unas &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;energúmenas&lt;/font&gt; cuando estamos casadas. Lo que pasa es que no han entendido bien el mensaje chicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-96&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando durante la época de enamorados los escuchamos hablar de sus teorías sobre la destrucción del mundo, la solución para el futbol peruano, o que el huevo fue primero que la gallina; les respondamos &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;“si si si” y pasamos a otro tema&lt;/font&gt; sin hacerles mucho caso. Es porque aún no invertimos mucho tiempo en ayudarlos porque quién sabe si valdrá la pena entrar en esa árdua tarea, quizá en un par de meses la cosa ya no corre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando ya existe algo más formal y hay planes de formar una familia y todo eso, y nos hablan de sus “grandes ideas”, ya les prestamos un poco más de atención pues obviamente &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;no queremos que nuestro futuro esposo hable tantas pavadas&lt;/font&gt;, que se lo vaya a transmitir a  nuestros hijos o lo vaya a soltar en alguna reunión familiar O_o. En pocas palabras, ya nos preocupamos más por ellos, por que sean personas más racionales y vayan aprendiendo de nosotras :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante el matrimonio esas conductas ya son totalmente inaceptables! &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;“te callas o te callas!&lt;/font&gt; jaja, definitivamente el amor ha crecido y queremos lo mejor para ellos, no podemos permitir que sigan creyendo en todas esas cosas y vivan engañados con sus argumentos sin ningún fundamento. Los amamos pues! xD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asi que chicos ya saben, de ahora en adelante cuando sus novias traten de inculcarles un poco de su sabiduría, sepan que es porque ya los están considerando en su vida, &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;los quieren!!&lt;/font&gt; Agradezcan U_U&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Gravatar y nube de tags plugins</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/06/22/gravatar-y-nube-de-tags-plugins/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/06/22/gravatar-y-nube-de-tags-plugins</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace tiempo debí hacerlo pero no lo hice. Por fin hoy tuve un poco de tiempo e instalé el &lt;a href=&quot;http://www.herewithme.fr/wordpress-plugins&quot;&gt;plugin de tags&lt;/a&gt; y el respectivo &lt;a href=&quot;http://wordpress.org/extend/plugins/simple-tagging-widget/&quot;&gt;widget para el slidebar&lt;/a&gt;. Asi que ahora pueden ver las &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;nubecitas con los tags más leidos&lt;/font&gt; y ubicar los post segun los temas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además agregué el plugin &lt;a href=&quot;http://wordpress.org/extend/plugins/wp-gravatar/&quot;&gt;Wp-Gravatar&lt;/a&gt; para que identifique los gravatares en sus comentarios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para los que no saben qué es un &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;gravatar (global recognized avatar)&lt;/font&gt;, es una imagen que se asocia a un correo y aparece al dejar comentarios con el correo asociado :p un poco redundante pero así es. Para los que no tienen gravatar (he visto que son varios de los que comentan por este blog) les dejo &lt;a href=&quot;http://en.gravatar.com/&quot;&gt;la web&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta pronto  =)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por cierto, la caja de chat que estaba en el slidebar, se fue a &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com/lauvmg/&quot; title=&quot;lauvmg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;quién soy&lt;/a&gt; :P Ahora si adios~&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Que levante la mano (a quien no lo chotearon) ~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/06/18/que-levante-la-mano-a-quien-no-lo-chotearon/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/06/18/que-levante-la-mano-a-quien-no-lo-chotearon</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lo había visto desde que llegó a la fiesta, estaba con una chica. &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Lo seguí por unos minutos con la mirada&lt;/font&gt; para ver si estaban en algo. No tenían mesa y deambulaban por ahí saludando gente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le dije a mi amiga ¿Qué te parece ese pata? y me dijo “&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;A ver pues, demuestra y sácalo a bailar&lt;/font&gt;” jaja.. Yo estaba con ella y otros dos patas también solteros (y sin compromiso :P) pero no estaba en plan de nada con nadie, asi que dije “veremos pues”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando lo volví a ver estaba solo, mirando a la pista de baile con un vaso de whisky. Me acerqué y me sirvió un vaso. Miraditas por aquí y por allá mientras hablábamos de cualquier cosa que ni recuerdo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acabé el vaso y le dije para ir a bailar pero me levantó el suyo como quien dice que él no acabó aún. &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Le quité el vaso, me terminé el trago y lo llevé a bailar&lt;/font&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bailamos varias canciones hasta que tuvimos esta conversación:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;él:&lt;/strong&gt; ..ya no puedo seguir bailando contigo&lt;br&gt;
&lt;strong&gt; yo:&lt;/strong&gt; te cansaste? wee.. es la edad xD&lt;br&gt;
&lt;strong&gt; él:&lt;/strong&gt; es mi religión, puedo pecar por ti&lt;br&gt;
&lt;strong&gt; yo:&lt;/strong&gt; O_O WTF!&lt;br&gt;
&lt;strong&gt; él:&lt;/strong&gt; mi enamorada pues, está por aca&lt;br&gt;
&lt;strong&gt; yo:&lt;/strong&gt; U_U oook vamos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-24&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Juro que no sabía que tenía enamorada&lt;/font&gt; @_@ Obviamente después de eso me fui lo más lejos de su mesa que pude y ni miraba para ese lado, qué rochee!! Ojalá nadie me haya visto jaja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mi amiga por supuesto que no le conté, cuando regresé me dijo “&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;ÍDOLA LAU&lt;/font&gt;!!” (si supiera) y yo sólo le dije “si, pero ahí no más” jaja&lt;br&gt;
Fácil si la enamorada no estaba por ahí el pata ni me decía pero nooo pues, ni loca, igual yo sólo quería bailar U_U&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>10 frases que los hombres deben saber~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/06/14/10-frases-que-los-hombres-deben-saber/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/06/14/10-frases-que-los-hombres-deben-saber</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dicen que &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com/que-si-que-no-que-nunca-me-decido/&quot; title=&quot;Mujeres complicadas de entender&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;las mujeres somos muy complicadas de entender&lt;/a&gt;. Después que todos los hombres lean esta lista, ya no habrá misterio :D A partir de hoy todo será paz y amor, sólo deben recordar el &lt;em&gt;real&lt;/em&gt; significado de estas frases:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt; Ok (Ooook):&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta es la palabra que las mujeres utilizan para finalizar una discusión cuando han decidido que ellas tienen la razón y ahora debes callarte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Cinco minutos:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si se está arreglando, significa media hora. Son cinco minutos (literales) sólo si te han concedido cinco minutos adicionales para terminar de ver el partido (léase cualquier pasatiempo inutil) antes de salir de compras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt; Nada:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es la calma antes de la tormenta. Significa ‘algo’. Y deberías estar totalmente alerta. Discusiones que empiezan con ‘nada’, normalmente acaban con ‘Ok’ (Ver punto 1).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;No hay problema:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También ‘adelante, hazlo’ o ‘no, no me molesta’. Es un reto, y para nada darte permiso. Ni se te ocurra hacerlo!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-94&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
5. &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Gran suspiro:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En realidad, es una palabra pero habitualmente los hombres no la entienden. Un suspiro alto y claro significa que ella piensa que eres idiota y se pregunta por qué esta perdiendo el tiempo discutiendo sobre ‘nada’ (Ver punto 3 para entender el significado de ‘nada’)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6. &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Muy bien:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta es una de las frases mas peligrosas que una mujer puede decir a un hombre. Muy bien significa que ella meditara cuidadosamente antes de decidir cómo y cuándo pagarás por tu equivocación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7. &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Gracias:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una mujer te agradece algo. No preguntes. No dudes. Solo di ‘de nada’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8. &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Como quieras:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También ‘da igual’, ‘es lo mismo’, ’si tu lo dices’. Es la forma femenina de mandarte a la mierda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9. &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Tranquilo, no te preocupes, déjalo así:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra frase peligrosa que significa que aunque la mujer le ha dicho al hombre en repetidas ocasiones que haga algo, finalmente lo esta haciendo ella misma. Esto más tarde empujará al hombre a preguntar ‘qué pasa?’ (Para saber la respuesta de la mujer, ver punto 3).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10. &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Aaahhhh&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando la mujer le pregunta algo y el hombre da una explicación tonta o no creíble. Ella sólo dice ‘Aaaahhh’ pero sabe que la respuesta no la convenció y ten por seguro que seguirá indagando.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>El futbol en mi vida~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/06/10/el-futbol-en-mi-vida/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/06/10/el-futbol-en-mi-vida</guid>
      <description>&lt;p&gt;Recuerdo que &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;durante la secundaria odiaba el futbol&lt;/font&gt;. Que haya futbol en la tele significaba que mi papá no me hiciera caso cuando le hablase, que mi hermano trajera amigos gritones a la casa, y que se escuchen puros “uuuff”&quot; , “gooo.. no!” , “caaasi” , “yaaa..agrr” y otras expresiones por todos lados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y claro, mi papá no se iba a mover para llevarme a la casa de alguna amiga o a comprar conmigo, nada! Como mi movilidad dependía de él, yo &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;me quedaba encerrada en las tardes de futbol&lt;/font&gt; =( Ni hablar por teléfono se podía por tanto grito que se escuchaba!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://img72.imageshack.us/img72/5558/futboliu9.gif&quot; alt=&quot;futbol&quot; align=&quot;right&quot; border=&quot;0&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obviamente, &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;si tenía un novio a él no le podía gustar el futbol&lt;/font&gt;, no no no… Será para que no me pueda ir a ver -con lo aburrida que estaba- durante los partidos, o que prefiera irse con sus amigotes, no, había forma =)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando entré a la universidad más o menos, &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;la cosa cambió&lt;/font&gt;. Que haya fulbo significaba reunirnos en la jato de alguien, &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;comprar chelas, hacer una parrilladita&lt;/font&gt; y excusa perfecta para que mi amig@ le pase la voz a ese chico que me gustaba =D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ir al estadio también era todo una experiencia! Ir en grupo, comprar los polos respectivos en la puerta, los gorritos, todos los implementos, &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;hasta a pintarme la cara tipo barrista he llegado&lt;/font&gt; jajaja, muy divertido ^^&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-92&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y bueno, independientemente de cómo se de el partido, si ganaba el equipo del que estaba disfrazada o no, ya nos habíamos divertido un montón &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;haciendo olitas y coreando las canciones de la barra&lt;/font&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Futbol pasó a ser &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;sinónimo de diversión, reuniones, trago, gileo&lt;/font&gt;, y un fin de fiesta pasada la medianoche =P El fulbo era cheere ~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero llegó el momento en que eso ya no era suficiente. Espezamos a esperar que ganemos alguna vez =/ Entonces &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;ya daba cólera siempre perder&lt;/font&gt; o que sea tan lento y al final hayamos esperado dos horas para nada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entonces se volvió interesante ver cómo a pesar de tanta desilusión la gente siempre renovaba su confianza en el futbol. “&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;El futbol mueve pasiones&lt;/font&gt;” dicen. Claro, el odio es una pasión =S pero no, generación tras generación la gente sigue sin perder la esperanza, y lo que es peor, sigue siendo el deporte más importante del país a pesar que tenemos reconocimientos mundiales en otros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es alucinante también cómo &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;el futbol puede colaborar con la coyuntura política&lt;/font&gt;. Cuando la gente está feliz porque estamos bien en el futbol, el presidente de turno sale bien evaluado en las encuestas, no lo critican tanto, el tema de conversación es otro, la gente está contenta!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y bueno, esa ha sido mi relación con el futbol hasta el momento. No espero nada del futbol. Ahora que puedo movilizarme y hacer lo que quiera sola, &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;los partidos de futbol pasan totalmente desapercibidos para mi&lt;/font&gt;.. Weeeeno, a no ser que por ahí alguien quiera hacer una parrilladita, obviamente!! =D&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Soñando despiert@?</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/06/06/sonando-despierta/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/06/06/sonando-despierta</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vean el siguiente comic que me inspiró a pensar sobre algunas cosas. Lo que se dicen al inicio mientras chatean es:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;boy: … hey.. I’ve been wondering… do you want to go out or something?&lt;br&gt;
boy: … hello? D: I’m sorry.. I hope this doesn’t ruin our friendship&lt;br&gt;
girl: sry!!! I was here! I just… well, after you said that, I couldn’t stop squeeling to myself&lt;br&gt;
girl: YES! THE ANSWER IS YES!! *kiss*&lt;br&gt;
boy: =D *kisses back*&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno obviando los tiempos, porque en nuestra sociedad las cosas no suceden tan rápido (al menos eso creo U_U), algunas veces me ha pasado que las cosas están saliendo tan bien que &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;no se si estoy en medio de un sueño&lt;/font&gt; y que en plena escena perfecta todo se va a difuminar cual efecto de &lt;a href=&quot;http://www.apple.com/es/finalcutstudio/finalcutpro/&quot; title=&quot;Final Cut&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Final Cut&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-91&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y claro, es que siempre &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;al inicio todo es maravilloso&lt;/font&gt; y los problemas son cuestiones que ni te imaginas, ¿por qué razón podrían discutir? Si esa persona realmente te entiende…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero en el fondo sabemos que llegarán, sólo tratamos de hacer que se tarden el mayor tiempo posible =/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y cuando llegan, con ellos vienen &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;importantes decisiones&lt;/font&gt;, ceder o no ceder? esperar o no esperar? confiar o no confiar? sacrificar cosas que te gustan o no?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posiblemente todo el tiempo nos estemos haciendo esas preguntas o replanteándolas por cosas que van saliendo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Particularmente creo que &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;los problemas siempre existirán&lt;/font&gt; y se resolverán si existe intención de ambas partes. Cuando se acaban las ganas de conversar y pantear soluciones, cuando se pierde la confianza, cuando se arrastran problemas del pasado que no se solucionaron bien, cuando entre las salidas al problema está la &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;posibilidad de abandonar la relación&lt;/font&gt;; es ellí cuando se da el inicio del fin.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Señales entre geeks (código abierto) ~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/05/30/senales-entre-geeks-codigo-abierto/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/05/30/senales-entre-geeks-codigo-abierto</guid>
      <description>&lt;p&gt;Inspirado en los signos que hacen los pandilleros de Los Angeles (&lt;a href=&quot;http://www.joeydevilla.com/2008/05/28/gang-signs-of-los-angeles/&quot; title=&quot;Gangs signs of Los Angeles&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Gang signs of Los Angeles&lt;/a&gt;), &lt;a href=&quot;http://www.joeydevilla.com/author/joey/&quot; title=&quot;Joey deVilla&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Joey deVilla&lt;/a&gt; propone estos signos para geeks =P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.flickr.com/photos/lauvmg/2538596029/&quot; title=&quot;geek_gang_signs by lauvmg, on Flickr&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.flickr.com/photos/lauvmg/2538596029/&quot; title=&quot;geek_gang_signs by lauvmg, on Flickr&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://farm4.static.flickr.com/3106/2538596029_8501364bce.jpg&quot; alt=&quot;geek_gang_signs&quot; height=&quot;500&quot; width=&quot;339&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y claro, como tengo taaantos amigos geeks que leen mi blog =P no podía dejar de preguntarme si ya conocen la propuesta para ver si la usan entre ustedes =D Y yo me aprenderé algunas &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;sólo para que no me engañen&lt;/font&gt; y saber de  qué están hablando  =)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Mi  favicon (favourite icon)~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/05/24/mi-favicon-favourite-icon/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/05/24/mi-favicon-favourite-icon</guid>
      <description>&lt;p&gt;Siguiendo con la racha de &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com/cambio-de-logo-y-otras-innovaciones/&quot; title=&quot;cambios en el blog&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;cambios en el blog&lt;/a&gt;, -producto de que mi resfriado me obligó a estar muchas horas en mi casa- a continuación les presento &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;mi nuevo  favicon&lt;/font&gt; =D yeee&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.flickr.com/photos/lauvmg/2518762097/&quot; title=&quot;mi favicon by lauvmg, on Flickr&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.flickr.com/photos/lauvmg/2518762097/&quot; title=&quot;mi favicon by lauvmg, on Flickr&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://farm4.static.flickr.com/3084/2518762097_534f518da5_m.jpg&quot; alt=&quot;mi favicon&quot; height=&quot;83&quot; width=&quot;240&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El favicon es el iconito que aparece al lado del nombre o url de una web. En este caso el mío es “&lt;strong&gt;~&lt;/strong&gt;” que como se habrán dado cuenta es un símbolo que uso mucho =) &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;No tiene un significado particular&lt;/font&gt;, mas bien diría que tiene el significado que le quiera dar en un determinado momento =P La mayoría de veces lo uso para “&lt;em&gt;decir&lt;/em&gt;” algo envés de escribirlo… Bueno, yo me entiendo =)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y nada, es super sencillo. Para los que estén interesados &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;procederé a explicar los pasos&lt;/font&gt; para instalarlo en wordpress:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-89&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ojalá que &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;los que no tienen favicon&lt;/font&gt; se animen a hacerse uno  =)&lt;br&gt;
~&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Cambio de logo y otras innovaciones ~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/05/22/cambio-de-logo-y-otras-innovaciones/</link>
      <pubDate>Thu, 22 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/05/22/cambio-de-logo-y-otras-innovaciones</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como se habrán dado cuenta (los miles de asiduos visitantes de mi blog =P ) &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;tengo una nueva cabecera&lt;/font&gt; yeee la hice yo solita con el &lt;a href=&quot;http://www.inkscape.org/&quot; title=&quot;inkscape&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;inkscape&lt;/a&gt;, que es el equivalente al adobe illustrator en linux \o/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fue muy sencillo, como recordarán mi antigua cabecera lucía así:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.flickr.com/photos/lauvmg/2512575227/&quot; title=&quot;antigua cabecera by lauvmg, on Flickr&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://farm4.static.flickr.com/3256/2512575227_1f020fd9ef.jpg&quot; alt=&quot;antigua cabecera&quot; height=&quot;147&quot; width=&quot;500&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que hice fue simplemente bajar varias tipografías que me gustaban en &lt;a href=&quot;http://www.dafont.com&quot; title=&quot;dafont&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;dafont&lt;/a&gt;, las mezclé un poco y listo. La niña de la derecha también es una tipografía =) unos arreglos en el &lt;a href=&quot;http://www.gimp.org/&quot; title=&quot;gimp&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;gimp&lt;/a&gt; (equivalente de photoshop en linux), lo subí por ftp al template y nada más =D así de simple y sencillo yeee&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;es un primer ensayo&lt;/font&gt;, algunos me dicen que está muy cargado, otros que muy vacío. Denme sugerencias e iré cambiando según eso y las cosas que vaya descubriendo por ahí con el programita porque recién toy aprendiendo ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-88&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además agregué el plugin &lt;a href=&quot;http://wp.uberdose.com/2007/03/24/all-in-one-seo-pack/&quot; title=&quot;all in one seo pack&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;all in one seo pack&lt;/a&gt; que me permitió cambiar la configuración del título, descripción del blog en buscadores  y otras cositas. El widget de &lt;a href=&quot;http://technorati.com&quot; title=&quot;technorati&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;technorati&lt;/a&gt; para indicar los blog reactions también es nuevito, asi que ahora todos verán los cientos de links que le hacen a mis post =P jaja&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra novedad en el blog es que aparte de suscribirse por rss, ahora pueden hacerlo por &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;correo electrónico, aim, twitter (directo o público), skype y otras opciones&lt;/font&gt; =) prueben, prueben =P weee ~ si pues, estaba aburrida =p&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es todo por el momento, seguiremos informando =D adios~ laralalala&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Facebook Gangsta (video & letra) ~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/05/20/facebook-gangsta-video-letra/</link>
      <pubDate>Tue, 20 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/05/20/facebook-gangsta-video-letra</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fbgangsta.com/&quot; title=&quot;Facebook gangsta&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Facebook Gangsta&lt;/a&gt; es una &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;parodia de lo que es Facebook&lt;/font&gt;, las redes sociales en general y la competencia que existe entre ellas. Chequen este video y cualquier parecido con la realidad es pura coincidencia =)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mmm.. creo que algunos realmente se están tomando todo esto muy en serio =/ qué miedo.. pero el video está muy gracioso =P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí pueden ver la &lt;a href=&quot;http://www.fbgangsta.com/&quot;&gt;letra de la canción&lt;/a&gt; y el &lt;a href=&quot;http://www.facebook.com/pages/FacebookGangsta/12594812349&quot;&gt;perfil de Facebook Gangsta&lt;/a&gt; en FB =D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah, &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;a l@s que comenten&lt;/font&gt; prometo dejarlos ver por lo menos mi perfil limitado y por ahí que los invito a alguno de los eventos que organice jaja =P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;También chequen:&lt;/font&gt; &lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=L-W52tCPkoM&amp;amp;eurl=http://209.85.171.104/translate_c?hl=es&amp;amp;sl=en&amp;amp;u=http://valleywag.com/tech/clips/college-students-sing-mark-zucke&quot;&gt;Facebook Stalkin’&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Tipos de clicks (o maneras de ligar con alguien)~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/05/16/tipos-de-clicks-o-maneras-de-ligar-con-alguien/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/05/16/tipos-de-clicks-o-maneras-de-ligar-con-alguien</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para todo webmaster son importantes los clicks que se generan en su sitio web, sobre todo si estos clicks son en los banners de publicidad o los &lt;a href=&quot;www.Google.com/AdSense&quot; title=&quot;google adsense&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;google AdSense&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leyendo un artículo de cómo mejorar la calidad de los clicks en un sitio web, me di cuenta que si hacemos la comparación con las relaciones de pareja, muchas veces coincide la &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;manera en que hacemos click con las personas XD&lt;/font&gt; Presten atención.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se pueden hacer &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;tres tipos de clicks&lt;/font&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;1. &lt;strong&gt;“I’ve Missed”&lt;/strong&gt; or accidental clicks&lt;/em&gt;. Sometimes such things happen &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif&quot; alt=&quot;:)&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt; What are the reasons? Well, bad banner or text link placement, messed up design – these could be the reasons.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este caso sería al que &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;le ligó de casualidad&lt;/font&gt;. No por su audacia en la conquista ni lo bien que manejó la situación. Un ejemplo claro se da cuando una chica está en un bar buscando una compañía temporal o una pareja para el baile y mira alrededor y &lt;em&gt;paga pato&lt;/em&gt; &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;el más pasable dentro de las posibilidades&lt;/font&gt; disponibles (que no necesariamente tiene que ser de su gusto :P).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-86&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;2. &lt;strong&gt;“Just Curious”&lt;/strong&gt; clicks&lt;/em&gt;. These are the clicks, which are likely to generate untargeted traffic. People may like banner view or slogan originality. It’s all about curiosity &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif&quot; alt=&quot;:)&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt; It is not bad to get such clicks. There is always a chance, that “Curious” people would need your products or services.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí es como quien dice &lt;em&gt;a ver qué sale&lt;/em&gt;, o sea es un(@) chic@ simpátic@, tratable, puede que no te guste mucho pero &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;nada se pierde no?&lt;/font&gt; jaja como quien prueba sin mucho interés, mas que nada para &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;pasar el rato&lt;/font&gt; o algo así.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claro está que de aquí pueden salir relaciones duraderas y muy estables, pero la intención inicial no se dio con mucha confianza en el futuro precisamente &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif&quot; alt=&quot;;)&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;3. &lt;strong&gt;“I Need This”&lt;/strong&gt; clicks&lt;/em&gt;. That’s exactly what we’re looking for. We need these clicks like air. Such type of clicks brings us the most targeted and reliable traffic we may ever get. This is the hardest part of webmaster’s job – to get these clicks.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y bueno, este tipo de click se da cuando &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;nos encaaaaaanta una persona&lt;/font&gt; de arranque y &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;hacemos TODO para conquistarla&lt;/font&gt; porque pensamos que es LA persona. Así no nos pare bola o nos trate como un(@) amig@, &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;persistiremos en la lucha&lt;/font&gt; hasta lograr su atención =D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qué tal? quién iba a pensar que leyendo sobre &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Pay_per_click&quot; title=&quot;pay per click&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;PPC&lt;/a&gt; llegaría a esta clasificación ja XD btw, debo decir que me gustan los clicks de tipo &lt;em&gt;&lt;strong&gt;“I Need This” &lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;=) porque para pasar el rato tengo much@s amig@s =P&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Del cómo tengo un correo con mi dominio ~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/05/10/del-como-tengo-un-correo-con-mi-dominio/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/05/10/del-como-tengo-un-correo-con-mi-dominio</guid>
      <description>&lt;p&gt;A propósito del &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;cambio de mi correo personal&lt;/font&gt;, varias personas me han preguntado cómo hice para que sea @lauravanessa.com y no @hotmail, @gmail o cualquier otro servidor de correo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Primero&lt;/font&gt; que nada deben tener un dominio. En este caso yo compré &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com&quot; title=&quot;laura vanessa&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;lauravanessa.com&lt;/a&gt; y lo uso para mi blog &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif&quot; alt=&quot;:)&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt; Pueden comprar un dominio en &lt;a href=&quot;godaddy.com/&quot; title=&quot;GoDaddy&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;GoDaddy.com&lt;/a&gt;. El precio es entre US$3 y US$30 anuales según sea .org .net .com .tv, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;segundo&lt;/font&gt; paso es entrar a &lt;a href=&quot;http://www.google.com/a/help/intl/en/org/index.html&quot; title=&quot;Google Apps&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Google Apps&lt;/a&gt;. Esta herramienta permite crear cuentas de gmail -con todos los beneficios de &lt;a href=&quot;http://calendar.google.com&quot; title=&quot;Google calendar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Google Calendar&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;http://google.com/talk/&quot; title=&quot;Google talk&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Gtalk&lt;/a&gt;- con tu propio dominio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-content/uploads/2008/05/calendar.thumbnail.jpg&quot; alt=&quot;GoogleCalendar&quot; height=&quot;50&quot; width=&quot;110&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-content/uploads/2008/05/talk.thumbnail.jpg&quot; alt=&quot;Google talk&quot; height=&quot;50&quot; width=&quot;105&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-content/uploads/2008/05/docs.thumbnail.jpg&quot; alt=&quot;Google Docs&quot; height=&quot;50&quot; width=&quot;110&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-content/uploads/2008/05/labs.thumbnail.jpg&quot; alt=&quot;Page Creator&quot; height=&quot;45&quot; width=&quot;113&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además con la misma cuenta puedes compartir documentos en línea vía &lt;a href=&quot;http://documents.google.com/&quot; title=&quot;Google Docs&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Google Docs&lt;/a&gt;, usar el &lt;a href=&quot;http://pages.google.com/&quot; title=&quot;Page Creator&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Page Creator&lt;/a&gt; para publicar webs y tener una página de inicio en donde tengas todas estas herramientas &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_biggrin.gif&quot; alt=&quot;:D&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay varias opciones según sea para un pequeño negocio, escuela, etc. En mi caso escogí “familia o grupo” porque era para uso personal &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif&quot; alt=&quot;;)&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt; La &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;edición standar es gratuita&lt;/font&gt; y tiene el mismo espacio que una cuenta corriente de Gmail (6GB y sigue creciendo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-80&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puedes crear hasta &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;100 cuentas de correo con tu dominio&lt;/font&gt;, personalizar la URL de acceso al correo electrónico, el logotipo de la cabecera (útil para empresas por ejemplo), y muchas cosas más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo es bien sencillo se usar, compruébenlo ustedes mismos &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif&quot; alt=&quot;:)&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt; Espero que ahora todos me escriban desde su correo con dominio propio ^ ^&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cualquier consulta a &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;support@lauravanessa.com&lt;/font&gt; &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif&quot; alt=&quot;;)&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>¿Mujeres = problemas?</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/05/08/mujeres-problemas/</link>
      <pubDate>Thu, 08 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/05/08/mujeres-problemas</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me pasaron esta &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;ecuación sobre las mujeres&lt;/font&gt; y lo primero que hice fue reirme mucho del ingenio XD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero luego.. No, no me molesté &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif&quot; alt=&quot;:)&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt; y es porque cualquiera que recuerde sus clases de matemáticas sabe que esa raiz te puede dar como resultado &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;+problems o -problems&lt;/font&gt; &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_biggrin.gif&quot; alt=&quot;:D&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entooooonces &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;depende de la mujer&lt;/font&gt; que sea, puede causarte muchos problemas  o solucionártelos \o/&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Singelringen, el anillo para solteros ~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/04/29/singelringen-el-anillo-para-solteros/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/04/29/singelringen-el-anillo-para-solteros</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hay anillos de compromiso y de matrimonio, ¿por qué no uno que indique tu estado civil de soltero? Es el primer argumento que presenta la gente de &lt;a href=&quot;http://www.singelringen.com/&quot; title=&quot;Singelringen&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Singelringen&lt;/a&gt; en su web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sólo es para mostrar que estás disponible, es un signo de aceptación, de estar cómodo y orgulloso de lo que eres y una manera para reconocerse y agruparse alrededor del mundo -así no estés buscando pareja-.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-content/uploads/2008/04/singelringen.thumbnail.jpg&quot; alt=&quot;Singel ringen&quot; align=&quot;left&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El anillito este fue creado en Suecia, se lleva en cualquier dedo de la mano derecha y ya existe todo una comunidad de solteros que lo usan en el mundo. (Checa el &lt;a href=&quot;http://www.facebook.com/group.php?gid=2268262872&quot; title=&quot;singel ringen en facebook&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;grupo en facebook&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Perú se que se está vendiendo en las tiendas &lt;a href=&quot;http://www.pharmax.com.pe/&quot; title=&quot;Pharmax&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Pharmax&lt;/a&gt; y en &lt;a href=&quot;http://www.moood.com.pe/&quot; title=&quot;Moood&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Moood&lt;/a&gt; del C.C. Alcázar y en los gimnasios &lt;a href=&quot;http://www.goldsgymperu.com/&quot; title=&quot;Golds gym&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Gold’s Gym&lt;/a&gt;. También puedes &lt;a href=&quot;http://www.pe.singelringen.com/Default.aspx?documentId=849&quot; title=&quot;Compra el singel ringen&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;comprar el anillo&lt;/a&gt; en internerd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Quiénes se animan? &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_razz.gif&quot; alt=&quot;:P&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt; Vamos a ver qué tal acogida tiene el anillito en Perú pes ~&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Paseo a las Islas del Callao</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/04/27/paseo-a-las-islas-del-callao/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/04/27/paseo-a-las-islas-del-callao</guid>
      <description>&lt;p&gt;Todos hemos escuchado de las famosas islas ballestas en Paracas. Son visitadas por miles de turistas y usualmente escogidas como destino turístico de muchos limeños cuando buscamos algo cerca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy visité las islas San Lorenzo, Frontón, Palomino y alrededores. Están como a una hora de La Punta y sólo necesitas medio día para conocer tan hermoso paisaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como verán en las fotos, es un lugar precioso lleno de lobos marinos, pinguinos, aves hermosas incluyendo la raza de pelícanos más linda del mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;object type=&quot;text/html&quot; data=&quot;http://www.flickr.com/slideShow/index.gne?user_id=lauvmg&amp;amp;set_id=72157604764174475&quot; height=&quot;500&quot; width=&quot;500&quot;&gt; &lt;/object&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No vi nada en las islas ballestas que no haya visto aquí.. bueno, sólo el candelabro y la catedral, y la última ya no existe después del terremoto &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif&quot; alt=&quot;:)&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Invito a todos a conocer, les dejo el &lt;a href=&quot;http://imageevent.com/maradentro/contactenos;jsessionid=3w7cvype03.tiger_s?p=0&amp;amp;n=1&amp;amp;m=60&amp;amp;c=3&amp;amp;l=0&amp;amp;w=4&amp;amp;s=0&amp;amp;z=2&quot; title=&quot;Contacto&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;contacto&lt;/a&gt; de la empresacon la que fui.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>¿Amigos o más que eso?</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/04/06/amigos-o-mas-que-eso/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/04/06/amigos-o-mas-que-eso</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me atrevería a decir que uno de los problemas más comunes -por no decir el más importante- cuando nos atrae una persona,  es &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;saber si el interés es recíproco&lt;/font&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La situación se complica cuando hay una &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;amistad de por medio&lt;/font&gt;. ¿Será compartido todo lo que estoy sintiendo? ¿Debo alejarme para no malograr la amistad? Son preguntas que surgen con frecuencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.flickr.com/photos/lauvmg/2394204677/&quot; title=&quot;friends-love by lauvmg, on Flickr&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://farm3.static.flickr.com/2175/2394204677_6a611eec2a.jpg&quot; alt=&quot;friends-love&quot; height=&quot;381&quot; width=&quot;500&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suele pasar que podemos tener una muy buena relación con un(@) amig@, andar juntos a todos lados, contarnos la vida entera, incluso extrañarl@ y sentir necesitad de verl@ y conversar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿En qué momento sabemos si estamos cruzando la línea de la amistad  y estamos comenzando a sentir algo más?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-75&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunas personas dicen que &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;la amistad entre chico y chica es imposible&lt;/font&gt;, yo no estoy de acuerdo con eso. A mi mejor amigo lo conozco hace 10 años y nunca pasó nada entre nosotros (y no, no es feo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tengo además un par de buenos amigos que sí me gustaron en algún momento, pero si pasó algo fue producto más de la algarabía de una noche, que de sentimientos que hayamos tenido guardados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo creo que la cosa se pone peligrosa cuando prefieres estar con es@ amig@ que con tu mancha o haciendo cosas que supuestamente te gustaban mucho. Cuando te brillan los ojos cuando l@ ves (&lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com/nerdy-wannabe-look/&quot; title=&quot;Nerdy wannabe look&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;por más que sufras de resequedad&lt;/a&gt;) y sientes que ese fue el mejor momento del día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El riesgo que se corre al hacerl@ partícipe de este sentimiento es, como se ve en el comic de arriba, que se sienta decepcionad@ porque las intenciones no estaban claras =(&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mejor dejar que fluya no más =) y si no fluye, suerte para los que decidan correr el riesgo XD Bye ~~&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Decreto supremo permitirá mujeres en clubes</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/04/02/decreto-supremo-permitira-mujeres-en-clubes/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/04/02/decreto-supremo-permitira-mujeres-en-clubes</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tal como comenté en el post &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com/discriminacion-sexual-en-el-club-regatas/&quot; title=&quot;Discriminación sexual en el club regatas&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Discriminación sexul en el club Regatas&lt;/a&gt;, es sensato que el presidente Alan García tome la iniciativa para promover la igualdad de condiciones a mujeres y hombres para la asociación a clubes privados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy me enteré que gracias a las diversas críticas que recibió, no sólo por su inactividad al respecto sino encima por haberse hecho socio de un club que imparte esas normas machistas, el presidente decidió tomar medidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se ha comprometido a impulsar una norma que asegure esta igualdad incluso en clubes privados, calificando este tipo de norma como &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;“vergonzosa y retardataria”&lt;/font&gt;. Dijo que el Gobierno emitirá un decreto supremo otorgando un plazo para que dichos centros se adecuen al mismo, permitiendo así la participación de nosotras las damitas ^^&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me dio gusto leer esta noticia y celebro desde aquí la medida \o/ IGUALDAD!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lee la &lt;a href=&quot;http://www.peru21.com/p21impreso/Html/2008-04-02/imp2politica0874333.html&quot; title=&quot;Nota de peru21&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;nota de Peru21&lt;/a&gt; y la &lt;a href=&quot;http://www.peru21.com/comunidad/columnistas/html/DirectorIndex.html&quot; title=&quot;columna de rodrich&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;columna de Álvarez Rodrich&lt;/a&gt; de hoy en la que felicita el anuncio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Mi blog en Peru 21</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/03/30/mi-blog-en-peru-21/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/03/30/mi-blog-en-peru-21</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace unas semanas el editor de la web de &lt;a href=&quot;http://www.peru21.com/&quot; title=&quot;Peru 21&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Peru21&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://web-e-ando.blogspot.com/&quot; title=&quot;Pedro Rivas&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Pedro Rivas&lt;/a&gt;, llegó a mi blog por el post sobre &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com/del-como-y-porque-de-mi-fiebre-de-malta/&quot; title=&quot;Del cómo y por qué de mi fiebre de malta&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;mi fiebre de malta&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al poco tiempo me escribió preguntándome si me gustaría salir en mundoblog de Perú.21 =) Y este fue el resultado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.flickr.com/photos/lauvmg/2384799757/&quot; title=&quot;~lau&#39;s blog en peru21 by lauvmg, on Flickr&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://farm4.static.flickr.com/3082/2384799757_6d207dfab1_o.jpg&quot; alt=&quot;~lau&#39;s blog en peru21&quot; height=&quot;340&quot; width=&quot;515&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salió el sábado 29 en la página 17 \o/ Gracias a &lt;a href=&quot;www.c.invazores.org/&quot; title=&quot;Invazor&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Invazor&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;www.slayerx.org/&quot; title=&quot;Slayer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Slayer&lt;/a&gt; por la ayuda con la reseña ^^&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Que sí, que no, que nunca me decido ~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/03/29/que-si-que-no-que-nunca-me-decido/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/03/29/que-si-que-no-que-nunca-me-decido</guid>
      <description>&lt;p&gt;La revista Somos de hoy le dedicó unas páginas a un especial para hombres. Publicaron un artículo llamado &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;“Secretos a voces”&lt;/font&gt; en donde varias chicas y no tan chicas del medio, daban supuestos consejos a los hombres sobre lo que deberían saber sobre mujeres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de ellas decía &lt;em&gt;“Las cosas tienen más de un sentido. &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Si una mujer te dice ‘No’, eso puede significar ‘Tal vez’,&lt;/font&gt; o incluso puede significar ‘Sí’. Depende de la expresión gestual, corporal y el contexto”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obviamente no es la primera vez que leo este tipo de comentarios y la verdad me indignan. Como mujer de hecho me interesa que no sigamos siendo una sociedad machista, pero para eso no sólo es necesario que cambie la mentalidad de los hombres, también la nuestra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No jodan pues, ¿cómo que “si puede ser no y talvez puede ser mejor no”? &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;¿Qué nos impide decir sí cuando nos da la gana y no cuando no queremos y punto?&lt;/font&gt; La verdad no le veo el grado de dificultad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como conversaba con &lt;a href=&quot;http://gpicon.blogspot.com/&quot; title=&quot;Tabo&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Tabo&lt;/a&gt; hoy, creo que eso se debe a la crianza que nos dan a las chicas, que en la mayoría de casos crecemos pensando que no le podemos decir que no al padre, al hermano, y luego obviamente tampoco al novio ni al esposo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-72&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Definitivamente hombres y mujeres somos diferentes, tanto física como emocionalmente. Sin embargo, valernos de esas diferencias para explicar la incapacidad de aceptar cuando tenemos ganas o no de algo, me parece un abuso de confianza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay que hacer un esfuerzo chicas, y no marcar diferencias absurdas que contribuyen a que el machismo siga asentándose en nuestra sociedad.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Reportándome desde la playa ~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/03/21/reportandome-desde-la-playa/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/03/21/reportandome-desde-la-playa</guid>
      <description>&lt;p&gt;Segundo día de playa y aún quedan dos. 10.51 am, un sol espectacular. De la terraza veo el mar y me provoca bajar a meterme un chapuzón. Por ahora prefiero quedarme echada en una peresoza escuchando música de la compu y escribiendo este post.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya estoy bien bronceada para lo que es mi color natural, pero igual me pongo roja y ahora mismo mis piernas ya están pidiendo cambio de posición.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tengo un vaso de vodka con jugo de naranja -de caja- al lado de la compu, esta rico =)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anoche nos quedamos cheleando hasta un poco mas de medianoche. Todos estábamos bostezando porque el mar estuvo demasiado bueno y nos relajó un montón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay varias parejas este fin de semana en la casa. Son tres, y cuatro personas las que estamos solas; todos hombres menos yo. Corrección, uno es gay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-26&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No me molesta ser una de las que no tiene pareja, me divierto mucho viéndolos molestarse, ponerse melosos e incluso discutir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay algunas que parecen más enamoradas que otras. Una de las tres parejas está casada y tiene un hijito, no se qué edad tiene pero al menos ya pasó la etapa en la que tenían que cambiarle los pañales; pide baño y también playa. Eso si, todavía lo tienen que acostar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las otras dos parejas tienen varios años juntos. Ambas chicas tienen entre 23 y 26 y los chicos están entre 26 y 29 diría yo. No lo se con exactitud porque no suelo preguntar la edad a la gente para no juzgar antes de conocerlos, y luego ya ‘pa qué.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada pareja es un mundo aparte, cada una maneja un código de miradas, expresiones, mensajes no verbales que sólo ellos comprenden con exactitud y que es entretenido tratar de descifrar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo cierto es que mientras más convivo con parejas, más me doy cuenta que yo no estoy lista para eso =) viva la soltería /o/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta pronto ~&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Test del hijoputismo</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/03/16/test-del-hijoputismo/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/03/16/test-del-hijoputismo</guid>
      <description>&lt;p&gt;En la última edición de &lt;a href=&quot;http://www.dedomedio.com/&quot; title=&quot;Dedomedio&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Dedomedio&lt;/a&gt;, José Villaorduña nos deleitó con el informe &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;“Todos tenemos nuestro Hijo de Puta”.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me divertí mucho leyéndolo, el toque de humor y el estilo desfachatado de esta revista me encantan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además hicieron un test que quiero compartir con ustedes. Marquen sus opciones y luego lean los resultados según sus respuestas =)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señala cuál de los siguientes personajes es para ti un verdadero hijo de puta (”conchasumadre, ladrón, lameculos, etc.”):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-25&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Opción A&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si marcaste solo números impares, eres un hijoputista culposo. Jamás reconocerás que existen dictaduras de izquierda (aunque en privado puedas reconocer ciertos “excesos”). Hugo Chávez es definitivamente tu hijueputa, y precisamente por eso, jamás lo ubicarás en esa categoría.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No nos vengas con cuentos de que te interesa el bienestar de los pueblos: te harás el cojudo frente a innumerables abusos, al latrocinio y la persecución política, siempre que se hagan en nombre de “la justicia social” y en contra de “imperialismo yanqui”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Opción B&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si marcaste solo números pares, tiras para hijoputista sinverguenza. A diferencia de los hijoputistas culposos, no tendrás empacho en confesar que te gusta la mano dura, pero sostendrás que ésta es necesaria. Es más, hasta te gusta que los gobernantes den su “tatequieto” de cuando en cuando. No importa quien sea, si ofrece orden, te apuntas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eres capaz de discutir airadamente acerca de las virtudes democráticas de tu héroe de derecha preferido, pero al final siempre te traicionará la risa y rematarás con el consabido: “pero ojo que es NUESTRO hijoeputa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Opción C&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si marcaste todos los números, por favor para de leer, busca un lapicero, autobiografía este ejemplar de Dedomedio y envíanoslo. Eres Mario Vargas Llosa, no queda otra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pueden encontrar la nota completa en la edición de marzo que aún esta a la venta a sólo 5 leks &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif&quot; alt=&quot;;)&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt; Disfrútenla.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Discriminación sexual en el Club Regatas ~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/03/08/discriminacion-sexual-en-el-club-regatas/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/03/08/discriminacion-sexual-en-el-club-regatas</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy se celebra el &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;día internacional de la mujer&lt;/font&gt; y no podía dejar de tocar un tema que todos conocemos pero hay como un consenso tácito de no hablar al respecto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este año el &lt;a href=&quot;http://www.clubregatas.org.pe/&quot; title=&quot;Club Regatas Lima&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Club  Regatas Lima (CRL)&lt;/a&gt; celebra su 133 aniversario desde su fundación en 1875. Desde entonces se ha consolidado como uno de los clubes más completos dentro de Lima. Tiene playa, dos piscinas, coliseos de básquetbol, vóleibol, bádminton, squash, bochas; canchas abiertas de paleta frontón, fulbito, tenis de campo y espacios para practicar taekwondo, karate, judo, tenis de mesa, billar, esgrima, gimnasia, ajedrez, entre otros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además cuenta con un auditorio donde se presentan obras de teatro, se pasan películas, se ofrecen conferencias, etc.; una sala de exposiciones culturales en la que se exhiben muestras de pintura, escultura, grabados, etc, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos podemos coincidir en lo conveniente que es ser socio de un club como el Regatas en el que hay actividades para todas las edades y &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;géneros.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, poco se habla sobre la política del club para el ingreso de nuevos socios. Y es que aparte de tener que pagar  s/.105 mil de cuota de ingreso y una cuota extraordinaria de US$ 5 mil; deben contar con un requisito indispensable: &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;ser hombres.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-23&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así es, no basta con ser una persona económicamente exitosa que cuente con la cantidad de dinero necesaria para poder pagar el ingreso, sino que debemos cumplir con esta &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;norma totalmente machista y discriminadora&lt;/font&gt; para poder ser socios del CRL.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obviamente el socio principal  debe ser hombre pero puede asociar a su esposa, hija, etc, etc. Eso, sumado a todas las invitadas que diariamente visitan el club, hace que los socios puedan disfrutar de una hermosa vista con féminas por doquier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, se imaginan qué sería del Regatas sin mujeres? Creen que sería el mismo club tan exitoso a pesar de todos los servicios con los que cuenta?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creo que hombres y mujeres deberíamos solidarizarnos y &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;a modo de protesta no acudir a este club&lt;/font&gt; hasta que cambien sus normas de ingreso para socios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo creo que el ejemplo debería comenzar por el presidente de la República, que &lt;a href=&quot;http://www.larepublica.com.pe/content/view/204029/481/&quot; title=&quot;Alan es socio del regatas&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;hace poco se hizo socio de este club&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Nerdy-wannabe-look ?</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/03/02/nerdy-wannabe-look/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/03/02/nerdy-wannabe-look</guid>
      <description>&lt;p&gt;El verano pasado comencé a sentir molestias inusuales en los ojos cuando estaba mucho rato en la compu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde chiquita me dijeron que &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;mi vista era perfecta&lt;/font&gt; “20/20″ decían los doctores después de tomarme la medida. Yo feliz =)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero cuando fui hace un año donde la oftalmóloga me dijo que a pesar que mi medida seguía siendo la misma, había detectado un problema de &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;falta de lubricación&lt;/font&gt; #_@ !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si, mis ojos no lubricaban lo suficiente porque yo no parpadeo  con la frecuencia necesaria. Entonces la doctora me recetó unas gotas, un gel para las noches  y lo más importante, acordarme de parpadear -_-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así lo hice, cada cierto rato parpadeaba tratando que se convierta en un hábito inconsciente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las cosas mejoraron en ese entonces, cuando me comenzaban a arder los ojos me echaba las gotas, parpadeaba y listo. Asunto arreglado, daba para un rato más &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif&quot; alt=&quot;;)&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Pero&lt;/font&gt; -dicen que no hay historia perfecta- este verano comencé a sentir molestias otra vez y ya había dejado de usar las gotas hace algunos meses. El problema había vuelto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-22&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta vez además con &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;fuertes dolores de cabeza&lt;/font&gt; tras largas jornadas frente a la computadora. Además, todo tipo de luz; sea natural, artificial, de autos, del celular, de la compu; TODAS! parecía que me atravesaban la cabeza cuando las miraba directamente. Era ciertamente insoportable!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asi que visité nuevamente a la oftalmóloga y me dijo que la falta de lubricación, sumada al clima seco del verano y el aire acondicionado todo el día en la oficina; me generaban mucho esfuerzo y por ende dolores de cabeza. Era necesario que use lentes con medida mínima pero que me ayuden a descansar un poco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asi que aquí me tienen con el nuevo look, no es simple &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;nerdy-wannabe-look&lt;/font&gt; como me dijeron por ahí ¬¬ ok??&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta la próxima ~&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Clínica San Gabriel sucks!</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/02/22/clinica-san-gabriel-sucks/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/02/22/clinica-san-gabriel-sucks</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sólo para contarles lo que les prometí en el post sobre &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com/del-como-y-porque-de-mi-fiebre-de-malta/&quot; title=&quot;mi fiebre de malta&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;mi fiebre de malta&lt;/a&gt;. Los resultados de mis análisis fueron &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;NEGATIVOS.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No tuve ni tengo -y ojalá nunca tenga- fiebre de malta! No he regresado a la &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;clínica San Gabriel&lt;/font&gt; para quejarme porque francamente no tengo tiempo ni ganas de volver a ese lugar. Pero advierto que el doctor que me atendió por emergencia el último viernes 15 a las 8pm aproximadamente, se llama Javier Vásquez Salas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según me explicó el doctor Pelosi Rigacci, médico internista de la &lt;a href=&quot;http://www.clinicainternacional.com.pe/&quot; title=&quot;Clinica Internacional&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;clínica Internacional&lt;/a&gt;, es muy poco común que alguien en Lima se infecte ocn fiebre de malta a no ser  que nos manden productos de la sierra o viajemos frecuentemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, es necesario un examen de sangre con aglutinaciones, o sea que examinan tu sangre varios días a diferentes horas, por lo tanto ese doctor  Vásquez Salas cometió una negligencia al diagnosticarme esa enfermedad, y peor aún, en recetarme medicamentos tan fuertes como si nada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-20&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo primero que me preguntó el doctor Pelosi fue si el cuadro de fiebre se repitió el fin de semana y obiamente la respuesta fue no, desde ahí ya él supo que era imposible que tuviera fiebre de malta, me dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fin, menos mal fue falsa alarma. Gracias a todos los que preguntaron y se preocuparon =)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por cierto, el &lt;a href=&quot;http://paginasamarillas.com.pe/viewMore.do?status=P&amp;amp;advertiseId=194129&amp;amp;addressId=336446&quot; title=&quot;Restaurante La Muralla&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;restaurante La Muralla&lt;/a&gt; queda absuelto de toda culpa ^^ Vao! los jueves hay buffet criollo a 20 leks jajajaja&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Liberemos a los periodistas chinos presos por decir la verdad!</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/02/20/liberemos-a-los-periodistas-chinos-presos-por-decir-la-verdad/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/02/20/liberemos-a-los-periodistas-chinos-presos-por-decir-la-verdad</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.wan-press.org/china/articles.php?id=174&quot; title=&quot;Liberemos a los periodistas chinos&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; En agosto de 2008, los Juegos Olímpicos tendrán lugar por primera vez en China. Promete ser un acontecimiento espléndido, al que asistirán cientos de millones de personas en todo el mundo.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.wan-press.org/china/articles.php?id=174&quot; title=&quot;Liberemos a los periodistas chinos&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Lo que las autoridades chinas tienen mucho cuidado en no divulgar es el número de periodistas -más de treinta- que en este momento están cumpliendo penas de cárcel.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.wan-press.org/china/articles.php?id=174&quot; title=&quot;Liberemos a los periodistas chinos&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;No porque hayan hecho nada malo sino porque han tenido el coraje de decir la verdad y de divulgar noticias que el gobierno trata de ocultar.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.wan-press.org/china/articles.php?id=174&quot; title=&quot;Liberemos a los periodistas chinos&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Por ejemplo la condena a diez años de prisión de Zhu Wanxiang, cuando su periódico se atrevió a informar sobre las protestas de campesinos cuyas tierras habían sido incautadas por el gobierno.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-21&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.wan-press.org/china/articles.php?id=174&quot; title=&quot;Liberemos a los periodistas chinos&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;También Li Yuanlong, quien fue condenado a dos años de cárcel por colgar artículos en internet que criticaban el nivel de vida en China.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.wan-press.org/china/articles.php?id=174&quot; title=&quot;Liberemos a los periodistas chinos&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Asimismo está Shi Tao, condenado a diez años de cárcel por informar a sitios web extranjeros sobre cómo prohiben las autoridades chinas la conmemoración del 15° aniversario de la masacre de la plaza de Tiananmen.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.wan-press.org/china/articles.php?id=174&quot; title=&quot;Liberemos a los periodistas chinos&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Hay por lo menos otros veinte periodistas en la cárcel por “crímenes” similares.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.wan-press.org/china/articles.php?id=174&quot; title=&quot;Liberemos a los periodistas chinos&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;¿Se siente usted cómodo con la idea de que los Juegos Olímpicos se desarrollen en un país que encarcela a sus propios periodistas por decir la verdad?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.wan-press.org/china/articles.php?id=174&quot; title=&quot;Liberemos a los periodistas chinos&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Si no es así, únase a nuestra campaña, y mande un mensaje a las autoridades chinas, exigiendo la liberación de todos los periodistas encarcelados en vistas a los Juegos Olímpicos. Para enviar la carta, haga click en cualquier parte de este texto =).&lt;br&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atentamente,&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.wan-press.org/&quot; title=&quot;WAN&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; World Association of Newspapers.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Del cómo y porqué de mi fiebre de malta ~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/02/18/del-como-y-porque-de-mi-fiebre-de-malta/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/02/18/del-como-y-porque-de-mi-fiebre-de-malta</guid>
      <description>&lt;p&gt;Creía que el día de san valentín me había caído tan mal, que amanecí con un dolor de cabeza que duró hasta el viernes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo el viernes camino a dar mi examen de mitad de ciclo de inglés, el dolor persistía y comencé a sentir mucho frío (a las 5pm -_-).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aún sin darle mayor importancia, llegué al &lt;a href=&quot;http://www.britanico.edu.pe/&quot; title=&quot;Británico&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Británico&lt;/a&gt;, escuché a mi profesora por 45 minutos y comencé mi examen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La profesora puso el listening sobre la vida de Jhony Deep 2 veces y no entendí casi nada, leía cada línea del examen 3 veces y seguía sin entender. La gente iba saliendo y yo no acababa, la profesora se llevó mi examen y yo no había terminado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En eso me di cuenta que estaba  muy caliente, pero tenía escalofríos. Me metí al baño y no quería salir pq tenía mucho muuuucho frío =( además me sentía mareada y super débil, y por supuesto el dolor de cabeza se convirtió en una cosa insoportable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese momento me llamó &lt;a href=&quot;http://opotesta.wordpress.com/&quot; title=&quot;Orazio&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Orazio&lt;/a&gt; diciéndome que estaba en la puerta. Bajé del cuarto piso bien cogida de la baranda pq sentía q me iba a caer. Me metí al auto y nos fuimos a la sala de emergencia de la clínica más cercana: la &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;San Gabriel&lt;/font&gt; de San Miguel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me tomaron exámenes de sangre y de orina. Me pusieron una ampolla para la fiebre y a esperar los resultados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A la hora llegó el doctor y me dijo que un par de niveles que debían estar en 40 estaban en 82 y 20 respectivamente @_# y que eso significaba que estaba incubando una enfermedad… la enfermedad era nada menos que &lt;a href=&quot;http://www.tuotromedico.com/temas/brucelosis_fiebre_de_malta.htm&quot; title=&quot;Fiebre de malta&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Fiebre de Malta&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-18&quot;&gt;&lt;/span&gt;Lo mismo pensé yo, qué ¿%&amp;amp;#”¡? es eso! El doctor me dijo que se adquiría por comer derivados de leche mal pasteurizados, siendo el más común el queso de cabra. Yo no comí queso de cabra que sepa, pero dice que pueden haberlo puesto en alguna causa rellena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El miércoles yo pedí una causa de pulpa de camarones de entrada en el &lt;a href=&quot;http://paginasamarillas.com.pe/viewMore.do?status=P&amp;amp;advertiseId=194129&amp;amp;addressId=336446&quot; title=&quot;restaurante la muralla&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;restaurante La Muralla&lt;/a&gt;, aunque aún no puedo confirmar que haya sido la causa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y bueno me explicó que si seguía el tratamiento por 6 semanas no habría ninguna complicación y me sanaría completamente. De lo contrario, podría recaer mucho peor o incluso hacerse crónico.. de por vida!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asi que el sábado comencé y obvio nada de alcohol -_- fui a la &lt;a href=&quot;http://www.flickr.com/photos/lauvmg/sets/72157603927374684/&quot; title=&quot;Despedida de Sandrita&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;despedida de Sandrita&lt;/a&gt; y no tomé ni pal brindis :-/ mis amigos primero se olvidaban pero luego ya me puenteaban olímpicamente =( bu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero como llevo mi historia en la &lt;a href=&quot;http://www.clinicainternacional.com.pe/&quot; title=&quot;Clinica Internacional&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Clínica Internacional&lt;/a&gt; y no en la San Gabriel a la que sólo fui por la emergencia, hoy fui al Medicentro San Isidro y no saben qué! Ay es que es para morirseeee… El doctor de medicina interna me dijo que deje de tomar esas pastillas inmediatamente y que era muy raro que me hayan diagnosticado esa enfermedad tan rápido, cuando son necesarios exámenes un poco más especializados que no están disponibles en una hora. Además que si tuviera fiebre de malta hubiera volado en fiebre el sábado y domingo, y yo no tuve mas que leves dolores de cabeza que probablemente se debieron a los medicamentos tan fuertes que me recetaron.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Del cómo y porqué de mi fiebre de malta ~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/02/18/del-como-y-por-que-de-mi-fiebre-de-malta/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/02/18/del-como-y-por-que-de-mi-fiebre-de-malta</guid>
      <description>&lt;p&gt;Creía que el día de san valentín me había caído tan mal, que amanecí con un dolor de cabeza que duró hasta el viernes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo el viernes camino a dar mi examen de mitad de ciclo de inglés, el dolor persistía y comencé a sentir mucho frío (a las 5pm -_-).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aún sin darle mayor importancia, llegué al &lt;a href=&quot;http://www.britanico.edu.pe/&quot; title=&quot;Británico&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Británico&lt;/a&gt;, escuché a mi profesora por 45 minutos y comencé mi examen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La profesora puso el listening sobre la vida de Jhony Deep 2 veces y no entendí casi nada, leía cada línea del examen 3 veces y seguía sin entender. La gente iba saliendo y yo no acababa, la profesora se llevó mi examen y yo no había terminado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En eso me di cuenta que estaba  muy caliente, pero tenía escalofríos. Me metí al baño y no quería salir pq tenía mucho muuuucho frío =( además me sentía mareada y super débil, y por supuesto el dolor de cabeza se convirtió en una cosa insoportable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese momento me llamó &lt;a href=&quot;http://opotesta.wordpress.com/&quot; title=&quot;Orazio&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Orazio&lt;/a&gt; diciéndome que estaba en la puerta. Bajé del cuarto piso bien cogida de la baranda pq sentía q me iba a caer. Me metí al auto y nos fuimos a la sala de emergencia de la clínica más cercana: la &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;San Gabriel&lt;/font&gt; de San Miguel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me tomaron exámenes de sangre y de orina. Me pusieron una ampolla para la fiebre y a esperar los resultados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A la hora llegó el doctor y me dijo que un par de niveles que debían estar en 40 estaban en 82 y 20 respectivamente @_# y que eso significaba que estaba incubando una enfermedad… la enfermedad era nada menos que &lt;a href=&quot;http://www.tuotromedico.com/temas/brucelosis_fiebre_de_malta.htm&quot; title=&quot;Fiebre de malta&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Fiebre de Malta&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-18&quot;&gt;&lt;/span&gt;Lo mismo pensé yo, qué ¿%&amp;amp;#”¡? es eso! El doctor me dijo que se adquiría por comer derivados de leche mal pasteurizados, siendo el más común el queso de cabra. Yo no comí queso de cabra que sepa, pero dice que pueden haberlo puesto en alguna causa rellena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El miércoles yo pedí una causa de pulpa de camarones de entrada en el &lt;a href=&quot;http://paginasamarillas.com.pe/viewMore.do?status=P&amp;amp;advertiseId=194129&amp;amp;addressId=336446&quot; title=&quot;restaurante la muralla&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;restaurante La Muralla&lt;/a&gt;, aunque aún no puedo confirmar que haya sido la causa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y bueno me explicó que si seguía el tratamiento por 6 semanas no habría ninguna complicación y me sanaría completamente. De lo contrario, podría recaer mucho peor o incluso hacerse crónico.. de por vida!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asi que el sábado comencé y obvio nada de alcohol -_- fui a la &lt;a href=&quot;http://www.flickr.com/photos/lauvmg/sets/72157603927374684/&quot; title=&quot;Despedida de Sandrita&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;despedida de Sandrita&lt;/a&gt; y no tomé ni pal brindis :-/ mis amigos primero se olvidaban pero luego ya me puenteaban olímpicamente =( bu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero como llevo mi historia en la &lt;a href=&quot;http://www.clinicainternacional.com.pe/&quot; title=&quot;Clinica Internacional&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Clínica Internacional&lt;/a&gt; y no en la San Gabriel a la que sólo fui por la emergencia, hoy fui al Medicentro San Isidro y no saben qué! Ay es que es para morirseeee… El doctor de medicina interna me dijo que deje de tomar esas pastillas inmediatamente y que era muy raro que me hayan diagnosticado esa enfermedad tan rápido, cuando son necesarios exámenes un poco más especializados que no están disponibles en una hora. Además que si tuviera fiebre de malta hubiera volado en fiebre el sábado y domingo, y yo no tuve mas que leves dolores de cabeza que probablemente se debieron a los medicamentos tan fuertes que me recetaron.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asi que hoy nuevamente me tomaron una muestra de sangre y el jueves iré a ver qué hay con esto ps :-/ qué será de mi… ya les contaré.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Yo también quiero!</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/02/09/yo-tambien-quiero/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/02/09/yo-tambien-quiero</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si lo que dice esta tía es verdad, me voy buscando un británico porque tampoco me la banco! XD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encima que no se cocinar, ni planchar, ni nada de nada… esa va siendo mi mejor opción ^^ Encima es alto y no se &lt;em&gt;arrecha&lt;/em&gt; si no “intimas” con él jajaja yeee \o/&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Finales abiertos ~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/01/31/finales-abiertos/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/01/31/finales-abiertos</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hay &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;finales tormentosos&lt;/font&gt; que te marcan con una gran herida. Ya sea por una decepción, infidelidad, otro tipo de traición, o algún detonante que hizo que la amistad entre las dos partes se haga imposible para siempre. O, siendo un poco optimistas, por el tiempo necesario como para que puedan reírse de esa historia y comentarla sin rencores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El odio, la venganza y el despecho son complementos indispensables de este tipo de finales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;finales de mútuo acuerdo&lt;/font&gt; son emocionalmente más saludables. Ambos saben que la relación &lt;em&gt;‘tasta las weas&lt;/em&gt; entonces conversan y optan por rescatar la positivo y guardar los buenos recuerdos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claro, esto con los cinco sentidos y la cabeza bien fría puestos en tomar la mejor decisión; pero siempre hay arranques posteriores, reclamos, echadas de culpa, celos, y más reclamos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Son pocos los que logran salir airosos y ser amigos de corrido, la mayoría necesita un tiempo de alejamiento y retomar la amistad después.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://img227.imageshack.us/img227/1601/brokenheartom2.jpg&quot; alt=&quot;Image Hosted by ImageShack.us&quot; align=&quot;right&quot; border=&quot;0&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero además, existen otro tipo de finales. Finales que no se dan por infidelidades, el desgaste natural de la relación o la diferencia de caracteres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En estos casos ninguna de las partes ha perdido la emoción, el interés, la ilusión, las estrellitas brillantes y los corazoncitos rojos que destellan sobre su cabeza cuando está con esa persona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todavía vale la pena estar cansado, sin dormir o con una amanecida por delante con tal que pasar unas horas con la otra persona. &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Este final se da por la distancia&lt;/font&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-15&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos conocemos a alguien cuy@ novi@ se fue a otro país terminando el colegio, ganó alguna beca para maestría o curso; o le ofrecieron un trabajo mejor en el extranjero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La primera reacción ante la intempestiva separación es aferrarse a la relación queriendo llevarse a la otra persona o lo que es peor, prometer esperarla el tiempo que sea necesario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los amores de lejos no funcionan, eso lo tenemos claro casi todos. Y no sólo por la tentación de caer en infidelidad, sino porque definitivamente no se puede llevar una relación a distancia por más amor que haya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de saberlo e incluso no prometer nada, en el fondo siempre queda una esperanza. Tu lado romántico profundamente encaletado  [tu pink side, el iluso y soñador] te dice que es posible. Y así pasen los años, conozcan nuevas personas y se enamoren; esa historia quedará para siempre con un &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;final abierto&lt;/font&gt;. Será como un cuento de hadas que no ha terminado de escribirse y siempre queda la posibilidad de que algún día se vuelvan a encontrar [oh si claro, ambos solteros o divorciados ¡las coincidencias existen!] y puedan crear un lindo final feliz U_U.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>En el sur la vida es más sabrosa ~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/01/23/en-el-sur-la-vida-es-mas-sabrosa/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/01/23/en-el-sur-la-vida-es-mas-sabrosa</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eran las 11.35 pm y estaba tomando mi segunda cerveza de la noche. Esperábamos a que lleguen los demás para salir a una discoteca del sur a pocos kilómetros de la playa en la que estábamos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de las 12 terminaron de llegar. Éramos unas 15 personas; algunos venían de otras playas, otros de Lima; pero todos estaban ahí para celebrar el cumpleaños 29 del buen Danny.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Partimos en caravana y antes de entrar a la discoteca sequé mi tercera cerveza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No se muy bien por qué razones, pero siento que la algarabía y la disposición a divertirse en una discoteca en la playa es muy distinta que en una de Lima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace como 8 años que voy a discotecas en la playa y sigo sintiendo lo mismo, es como si fuera siempre un fin de semana único y el último en que podemos divertirnos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para comenzar, en la playa uno se viste como quiere, las chicas en short, falda, vestido, sandalias, top, bikini, pareo, lo que te de la gana. Los patas con sandalias tb, short, polo, vvd, sin polo, whatever!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-14&quot;&gt;&lt;/span&gt;No hay esas estúpidas barreras de &lt;em&gt;sport elegante&lt;/em&gt; ni &lt;em&gt;no-zapatillas&lt;/em&gt;, que discriminan tanto en las discotecas de Lima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En las discotecas del sur se juntan yupis, electrónicos, sargenteros, bizarros, reggaetoneros, salseros, todo de todo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, como están todas concentradas, es como que están abiertas a todo el que vaya por ahí; no hay eso de que es una discoteca &lt;em&gt;caleta &lt;/em&gt;y por lo tanto exclusiva, de acceso a &lt;em&gt;los que saben&lt;/em&gt; no más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otro lado, la mayoría son de entrada libre pq o te dan pases durante el día cuando estás desparramada en la playa, o te regalaron a la salida del fin anterior, o encontraste en la tiendita del club, repartíeron en el boulevard, etc, etc. En el peor de los casos negocias en la puerta pq estás en mancha jaja.. Todo es posible en el sur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siento realmente que el ambiente es otro, no hay diferencias, todos tienen acceso y todos somos iguales. Hay gente que tiene jato, gente que va en su auto y saliendo se regresa a Lima, otros que van en bus  y a la salida duermen en alguna playa, miles de opciones. Pero todos están ahí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tags:  &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/tags/vida+nocturna&quot; title=&quot;vida nocturna&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;vida nocturna&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/tags/laura+vanessa&quot; title=&quot;laura vanessa&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;lauravanessa&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/tags/fiestas&quot; title=&quot;fiestas&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;fiestas&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/tags/amigos&quot; title=&quot;amigos&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;amigos&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/tags/lima&quot; title=&quot;lima&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;lima&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/tags/playa&quot; title=&quot;playa&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;playa&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/tags/sur&quot; title=&quot;sur&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;sur&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/tags/discoteca&quot; title=&quot;discoteca&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;discoteca&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/tags/discriminacion&quot; title=&quot;discriminacion&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;discriminacion&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/tags/igualdad&quot; title=&quot;igualdad&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;igualdad&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Volviendo a las canchas ~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/01/15/volviendo-a-las-canchas/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/01/15/volviendo-a-las-canchas</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando se acaba una relación de mucho tiempo o que te ha marcado por alguna razón, para bien o para mal, termina siendo un referente para las siguientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por autodefensa y un poco de sentido común, tratamos que la persona con la que pensamos empezar una nueva relación; no tenga los defectos que tanto nos molestaban de las ex parejas. Y obviamente buscaremos que se parezca en las cosas que más nos gustaban y por las cuáles estuvimos con esas personas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las comparaciones son siempre odiosas dicen, pero creo que es la única manera de aprender e ir conociendo las cosas que realmente no podemos tolerar y las que definitivamente requerimos para llevar una relación con alguien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y claro, cada persona llega con una lista de costumbres e interpretaciones que en la(s) otra(s) relación(es) se tenían por dadas. Y que la persona con la que intenten empezar algo no conocerá y se debe tratar de no juzgar como si fuera una ley general.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ejemplo, si tu ex te llamaba cada día de la vida, te escribía mensajes todo el tiempo, si sólo lo veías los fines de semana o todos los días, si te presentó a sus padres a la primera semana o a los 3 meses, si tuvieron sexo la primera noche o al medio año, si te dijo que te extrañaba a la semana o a los dos meses, etc, etc, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-13&quot;&gt;&lt;/span&gt;No porque la persona actual no se comporte de la manera que esperas, ya sea al inicio o durante la relación; quiere decir que no está interesado, te quiere o te extraña. Quiere decir simplemente que esa persona también viene con una serie de  hábitos y expectativas que probablemente quiera aplicar en la nueva relación contigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es preciso recordar, creo y sin considerarme ninguna experta, que la comunicación es -aunque suene a cliché- lo más importante en cualquier tipo de relación entre personas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saber si lo que se busca es una relación esporádica o momentánea, si de arranque considera que se puede intentar, si les molesta una u otra cosa, si les encanta otra y la quieren más frecuente. Son importantes incluso el tiempo que suele dedicarle a la vida social, a sus amigos, o si acostumbra tonear cada finde y tu no (o viceversa), son todas cosas que conversando se pueden acordar y ceder si es necesario de vez en cuando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y claro, si piensan en tooodas las cosas que hay que conocer y conversar con una persona antes de empezar una relación; entonces tomen un respiro, un cafecito, unos días de playa, y sigan con calma que no hay apuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A veces es mejor tomarse un par de meses en conocer bien a una persona, que mandarse al ruedo sin la soga adecuada y que el caballo nos bote a los 5 minutos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo pronto, a disfrutar del verano XD Lo justo, no?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tags: &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/tags/novio&quot; title=&quot;novio&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;novio&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/tags/pareja&quot; title=&quot;pareja&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;pareja&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/tags/vida+nocturna&quot; title=&quot;vida nocturna&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;vida nocturna&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/tags/laura+vanessa&quot; title=&quot;laura vanessa&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;lauravanessa&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/tags/sexo&quot; title=&quot;sexo&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;sexo&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/tags/relacion&quot; title=&quot;relacion&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;relación&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/tags/ex&quot; title=&quot;ex&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;ex&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/tags/costumbre&quot; title=&quot;costumbre&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;costumbre.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>El futuro de los diarios</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/01/10/el-futuro-de-los-diarios/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/01/10/el-futuro-de-los-diarios</guid>
      <description>&lt;p&gt;La &lt;a href=&quot;http://www.wan-press.org/&quot;&gt;World Association of Newspapers (WAN)&lt;/a&gt; ha organizado para este 29 y 30 de enero el taller &lt;a href=&quot;http://www.wan-press.org/scenarioplanning/programme.php&quot;&gt;Scenario Planning for Today’s Newspaper Company&lt;/a&gt;, que se desarrollará en Paris.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ello consultaron a ocho ejecutivos de los  periódicos más importantes del mundo, sobre  sobre las tendencias que creen que tendrán los diarios en el futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una lista de 66 tendencias fue el resultado. En torno a ellas se armará el debate de este taller, en donde se reunirán dos docenas de ejecutivos de medios para intercambiar ideas sobre la dirección de sus negocios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al descenlace de este taller, la WAN publicará un informe sobre el futuro de los periódicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas son las tendencias puestas como base de la discusión:&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Slam 2.0</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/01/06/slam-20/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/01/06/slam-20</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nombre: &lt;/strong&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apodos: &lt;/strong&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;lau, lv, lauris, laurinda, lauvmg, vane, etc..&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Si pudiera tener algún poder sobrenatural quisiera:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
a. Ver el futuro&lt;br&gt;
b. Poder cambiar el pasado&lt;br&gt;
c. La habilidad de leer la mente&lt;br&gt;
d. La fuerza de un superhombre.&lt;br&gt;
e. El poder de estar invisible&lt;br&gt;
f. Otro: &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Que se haga justicia&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Me siento sexy en:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
a. Un traje de alfombra roja&lt;br&gt;
b. jeans y camiseta&lt;br&gt;
c. Un vestido de coctel&lt;br&gt;
d. &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Lencería&lt;/font&gt;&lt;br&gt;
e. Un bikini&lt;br&gt;
f. Sin nada puesto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Te sorprenderías si te dijera que &lt;/strong&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;no se nadar&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mi peor hábito es:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
a. Comer chatarra&lt;br&gt;
b. maldecir&lt;br&gt;
c. Fiestear&lt;br&gt;
d. Chismear&lt;br&gt;
e. Ver reality TV&lt;br&gt;
f. Otro: &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;dejar todo para último momento&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Deseo parar de &lt;/strong&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;depender del celular&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-10&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Tengo un enamoramiento platónico con:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
a. patrick dempsey&lt;br&gt;
b. brad pitt&lt;br&gt;
c. jake gyllenhaal&lt;br&gt;
d. matthew mcconaughey&lt;br&gt;
e. geore cloney&lt;br&gt;
f. otro: &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;nadie&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La pelicula que siempre veo una y otra vez es&lt;/strong&gt; &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Magnolia&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El mejor tip de belleza que me han dado es &lt;/strong&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;no comas en las noches y toma agua todo el día ^^&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La cosa más embarazosa que me ha sucedido es: &lt;/strong&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;no la recuerdo &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La frase por la que me rijo:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
a. “Nunca digas nunca”&lt;br&gt;
b. “las reglas son para romperse”&lt;br&gt;
c. “Las mejores cosas son gratis”&lt;br&gt;
d. Otra: &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Todo puede suceder&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Por lo que más elogios recibo es por &lt;/strong&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;mi sonrisa XD&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;No soy tan &lt;/strong&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;superficial&lt;/font&gt; &lt;strong&gt;como me veo.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Yo invité a un chico a salir.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
a. &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;verdadero&lt;/font&gt;&lt;br&gt;
b. falso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nunca saldría con un chico que:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
a. No le gusten los perros&lt;br&gt;
b. No le gusten los niños&lt;br&gt;
c. Necesite más espacio que yo&lt;br&gt;
d. No le gusten las bromas&lt;br&gt;
e. &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Haya salido con alguna de mis amigas en el pasado&lt;/font&gt;&lt;br&gt;
f. Otro: &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;sea más engreido que yo&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pienso que me casaré:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
a. &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;en los 30&lt;/font&gt;&lt;br&gt;
b. en los 40&lt;br&gt;
c. &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;si es que me caso&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Me da mucho miedo &lt;/strong&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;los geeks =P&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Algo que no saben de ti: &lt;/strong&gt;&lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;Mi nombre iba a ser Francceska #_O&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Lista para casarme ~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/01/04/lista-para-casarme/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/01/04/lista-para-casarme</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy me hicieron una pregunta que me asustó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conversaba con &lt;a href=&quot;http://www.slayerx.org/&quot; title=&quot;Slayer_x&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Slayer&lt;/a&gt; sobre lo increible que le parecía que una chica &lt;em&gt;como yo&lt;/em&gt; no haya visto ni un sólo episodio de la serie &lt;a href=&quot;http://candycandyonline.com/&quot; title=&quot;Candy&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Candy&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
Broméabamos al respecto, de cómo era ciertamente positivo que una chica no se haya &lt;em&gt;contaminado&lt;/em&gt; de esa manera y cómo seguramente mis amigas me envidiaban por eso =P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En eso  la pregunta: ¿Alguna vez te han propuesto matrimonio, Laura? #_@ &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;WTF!!!  NO, jamás! NUNCA!&lt;/font&gt; A las  niñas de mi edad no se les  pide matrimonio, se les pide para salir o para ser noviecitos ^^ jaja..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sea, tampoco tengo quince años, pero el matrimonio es algo de gente grande pues no?  Gente que  ya puede mantenerse sola, que tiene un trabajo estable, que  está haciendo proyectos de vida, pensando en hijos, en comprar una casa, y sobre todo: está completamente enamorada y decidida a pasar el resto de todos los días de todos los años que le quedan de vida; con una persona!!! OMG!! definitivamente eso todavía no es para mi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero de pronto llegaron las otras preguntas, las que uno se hace a sí mismo ante un desconcierto. ¿Será que ya alguien debería haberme pedido que me case con él? ¿Por qué la mayoría de mis amigas o están casadas o tienen ya planes de casarse, y yo no? ¿Ya estoy en edad de casarme? ¿Cuánto tiempo me queda? ¿Debo comenzar a buscar novio?.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-8&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demasiadas preguntas daban vueltas en mi cabeza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Menos mal el desbarajuste en mi cabeza duró pocos minutos y pronto volví a mis casillas. No importa si todos a mi alrededor se casan o tienen hijos o se van del país o se hacen la lipo. Yo haré lo que yo sienta que quiero hacer en ese momento XD Y por ahora la verdad que no estoy lista ni conozco a la persona con la que haría la locura más grande de mi vida &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif&quot; alt=&quot;:)&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eso sí, espero que cuando alguien me pida matrimonio, esté seguro que yo quiero hacerlo, porque debe ser muy dificil negarle una propuesta de tal magnitud a alguien; o peor aún, aceptarlo y luego retractarse :S&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los dejo con el videito de Candy…&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>El 2007 se fue con mi sandalia ~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2008/01/02/el-2007-se-fue-con-mi-sandalia/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2008/01/02/el-2007-se-fue-con-mi-sandalia</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este fin de año fue atípico total.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primero ocurrió que hasta el sábado anterior no tenía ni idea de qué haría, cosa totalmente rara en mi; porque como comenté &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com/?p=3&quot; title=&quot;Primer post ~&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;antes&lt;/a&gt; siempre soy la primera en convocar a la gente. Sin embargo sabía una cosa: que la pasaría con Ceci de todas maneras para darnos el &lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/item/8672&quot; title=&quot;Abrazo&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;abrazo&lt;/a&gt; necesario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sábado chequeamos las opciones y decidimos -luego de una larga deliberación- pasarla en un tono en &lt;a href=&quot;http://www.playasperu.com/playas/playa.php?Codigo=194&amp;amp;Titulo=Playa%20Arica%20vista%20hacia%20el%20Sur,%20l%C3%ADmite%20con%20Pulpos&quot; title=&quot;playa arica&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;playa Arica&lt;/a&gt;, en casa de Julio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El domingo llegamos a la playa a eso del mediodía y a pesar que no había mucho sol nos tiramos en la arena un rato. Habrá pasado una hora y nos llamaron a almorzar. Entramos a la casa y mientras degustábamos un ceviche buenazo, me comenzó a arder el cuerpo: estaba con una terrible &lt;a href=&quot;http://buscon.rae.es/draeI/SrvltGUIBusUsual?LEMA=erisipela&quot; title=&quot;erisipela&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;erisipela&lt;/a&gt; @_#&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me bañé con agua helada inmediatamente como si fuera una mancha que podría despegarme del cuerpo, pero no funcionó 9_9 no aguantaba la ropa, ni el calor, ni podía sentarme y con las horas ya ni caminar. Lo peor fue que estuve echada boca abajo y sólo me quemé por atrás, adelante estaba tan transparente como siempre U_U&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El lunes en la noche la pasé con un polo con la espalda toda calata e intenté ponerme falda pero no la aguanté y terminé con short. Qué desgracia, parecía que me iba a correr :-/ Encima -y para colmo de males- pasé las 12 en la orilla viendo cómo reventaban los fuegos artificiales y en eso vino una ola que me llegó hasta las rodillas y se llevó mi sandalia ): y no la pude encontrar pq estaba oscuro y yo tenía el celular en una mano y una chela en la otra buu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De manera que espero que este año no sea como mi año nuevo, lleno de cosas raras y absurdas. Se supone que este año acabo periodismo en la &lt;a href=&quot;http://www.pucp.edu.pe/&quot; title=&quot;PUCP&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;universidad&lt;/a&gt;, asi que cambios radicales deben estar por venir.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Reggaeton ECO</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/12/29/reggaeton-eco/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/12/29/reggaeton-eco</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como todos los años, el grupo ECO realizó su siempre esperada fiesta de fin de año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las empresas que conforman el grupo son &lt;a href=&quot;http://www.peru21.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Perú.21&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.elcomercio.com.pe/clt/suscriptores/macro/Suscriptores_faq.asp&quot; title=&quot;Suscripciones&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Suscripciones&lt;/a&gt;, ec-jobs, &lt;a href=&quot;http://www.gestion.com.pe&quot; title=&quot;Gestión&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Gestión&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.elcomercio.com.pe/ediciononline/&quot; title=&quot;El Comercio&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;elcomercio.com.pe&lt;/a&gt;, Zetta, &lt;a href=&quot;http://www.trome.com&quot; title=&quot;Trome&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Trome&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;http://elcomercio.com.pe&quot; title=&quot;El Comercio&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;El Comercio&lt;/a&gt;. Los trabajadores de estas empresas preparan sketches de baile durante todo el mes de diciembre, tomando algunas horas de trabajo y otras de su tiempo libre. Se preocupan por el vestuario, crear pasos, estar coordinados, etc, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero además de estas presentaciones, hay una que es la más esperada por todos: &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;El scketch de los directores.&lt;/font&gt;&lt;br&gt;
Es muy divertido ver a esos señorones de saco y corbata que todo el año se la pasan poniendo cara de estrictos y regañando gente cuando algo sale mal; prestándose para la chacota y la chufla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo llevo casi año y medio trabajando en El Comercio, por eso sólo he ido a dos fiestas de fin de año.&lt;br&gt;
El año pasado fue en el &lt;a href=&quot;http://www.sheraton.com.pe/&quot; title=&quot;Sheraton Lima Hotel&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Sheraton&lt;/a&gt; y los directores fueron &lt;em&gt;Los señores de la verdad, &lt;/em&gt;haciendo alusión a la película&lt;em&gt; &lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.lordoftherings.net&quot; title=&quot;Lord of the rings&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;El señor de los anillos&lt;/a&gt;&lt;em&gt;. &lt;/em&gt;Estuvo divertido pero tranqui, nada comparado con la presentación de este año que rebasó todas mis espectativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta vez la fiesta fue en El Derby de Monterrico, crearon toda una canción con la melodía reggaetonezca de &lt;a href=&quot;http://es.youtube.com/watch?v=n4eeSHdbxoc&quot; title=&quot;La gasolina&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;la gasolina&lt;/a&gt; O_o véanlo ustedes mismos… Y escuchen la letra!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-5&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demasiadoooo!  qué miedo @_# Entre los números de la gente destacó el de &lt;a href=&quot;http://es.youtube.com/watch?v=0PqX3L5Am_8&quot; title=&quot;Pedro Navajas&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Pedro Navajas&lt;/a&gt;, con Juan Paredes y Diana Seminario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dejando de lado el espectáculo y el floro posterior, la fiesta salió chévere. Bailé un montón y para variar cuando uno menos lo espera; la vida te da sorpresas, sorpresas te da la vida xD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suerte~&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Periodicos Edicion Impresa Vs Digital</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/12/26/periodicos-edicion-impresa-vs-digital/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/12/26/periodicos-edicion-impresa-vs-digital</guid>
      <description>&lt;p&gt;La venta de los diarios impresos está disminuyendo lentamente desde hace años. En los mejores casos ya no aumenta.&lt;br&gt;
En EEUU han caído más del 10% en los últimos 10 años, en Europa el mismo porcentaje en los últimos 40.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo cierto es que las ediciones digitales de los periódicos están teniendo mayor influencia que la prensa tradicional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es así que Internet es un nuevo medio de información desde hace ya un buen tiempo y ha dejado de ser una publicación subsidiaria de los medios impresos. Como tal tiene características diferentes y debe tener un &lt;font color=&quot;#88a31e&quot;&gt;tratamiento distinto de la noticia.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos los periodistas e interesados deben checar esta presentación de Mario Tascón, director general de contenidos del &lt;a href=&quot;http://www.prisa.es/&quot; title=&quot;Grupo Prisa&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Grupo Prisa.&lt;br&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>LauraVanessa.com</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/12/24/lauravanessacom/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/12/24/lauravanessacom</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tengo nuevo blog :D Como les conté en mi &lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/item/17481&quot;&gt;post anterior,&lt;/a&gt; me sentía bastante limitada con el blog de la PUCP y gracias a la ayuda de todos los que colaboraron con la &lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/item/17481&quot;&gt;encuesta&lt;/a&gt;, opté por &lt;a href=&quot;http://wordpress.com&quot;&gt;Wordpress&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero como bien dijo &lt;a href=&quot;http://arturogoga.com&quot;&gt;Arturo&lt;/a&gt;, wordpress.com a secas tiene las mismas limitaciones que este blog, asi que opté por comprar mi dominio y hosting.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He visto que los bloggers que tienen dominio propio (que en su mayoría son geeks :P ), han pasado por diferentes hostings y finalmente se quedaron con wordpress así que les he seguido los pasos ^^&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gracias a todos por sus recomendaciones, este será mi último post en el blogpucp :( bubu, pero poco a poco iré implementando mi &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com&quot;&gt;nuevo blog &lt;/a&gt; y todos están invitados a visitarlo y comentar como siempre ^^&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, a los que me tienen en su blogroll, porfa ya saben que deben cambiar mi url a &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com&quot; title=&quot;lauravanessa.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;http://lauravanessa.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Graciassss, nos vemos por allá xD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com&quot; title=&quot;lau&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;~lau&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Primer post ~</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/12/22/primer-post/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/12/22/primer-post</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hola y gracias por visitar mi blog &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif&quot; alt=&quot;:)&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt; Se que suena cursi pero es nuevito pes, tons no tiene muchas visitas; mas que de mis amigos ^^ Y claro, también de los lectores de &lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/lauvmg&quot; title=&quot;~lau&#39;s blog&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;mi blog pucp&lt;/a&gt;, &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif&quot; alt=&quot;;)&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt; cheere que se tomen un rato para ver qué hay por aca chicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como algunos ya saben, dejé el blog pucp porque tenía muchas limitaciones en cuanto a personalización, así que opté por wordpress y veremos cómo me va.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gracias a mis amigos super geeks pq sin ellos no hubiera podido tomar la decisión: &lt;a href=&quot;jj.isgeek.net/&quot; title=&quot;JJ&#39;s blog&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Jj &lt;/a&gt;por ser mi helpdesk personal desde hace más de 4 años, &lt;a href=&quot;http://www.cristalab.com/devatwork/&quot; title=&quot;Yaraher&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Yaraher&lt;/a&gt; por su paciencia y el hosting &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif&quot; alt=&quot;;)&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt; y a &lt;a href=&quot;http://www.slayerx.org/&quot; title=&quot;Slayer_x&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Slayer_x&lt;/a&gt; por la asesoría y buena onda, muak!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y por supuesto a todos los que colaboraron con &lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/item/17481&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;la encuesta&lt;/a&gt; y sus comentarios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, para los que no me conocen deben saber que estudio periodismo en la &lt;a href=&quot;http://pucp.edu.pe&quot; title=&quot;PUCP&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;PUCP&lt;/a&gt;, no soy caviar, trato de ser objetiva y no me gustaría entrar en política pero sí me entretiene mucho &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif&quot; alt=&quot;:)&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt; sobre todo la peruana pq es muy divertida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eso en cuanto a la profesión, pero como todos tengo aficiones; algunas adoptadas al desecharlas como posibilidad de una carrera. O sea, al decidir estudiar periodismo dejé de lado opciones como la economía, decoración de interiores :P, y algo de tecnología, no sabía bien qué.  Debe ser por eso que, a falta de poder estudiar todas, me informo por mi cuenta (y con las limitaciones que eso trae) de los temas que me interesan en esas áreas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-3&quot;&gt;&lt;/span&gt;Siempre me gustó la tecnología, pero desde que llegó el internerd a mi hogar, allá por el año 98; me aloqué con todas las cosas que uno podía encontrar.&lt;br&gt;
Mientras mis amigas hacían las tareas con la enciclopedia “Encarta”, yo buscaba en la red :D, fue así que comencé a “saber” (a pesar que no sabía nada) más que mis amigas y el resto de la gente “común” sobre internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recuerdo que me gustaban las clases de computación en el cole y hacer todo rapidito y ganar &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_biggrin.gif&quot; alt=&quot;:D&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt; jaja la más quemada.. pero si pes, por eso y la presión de saber qué responder a la gente, seguí aprendiendo cada vez más. Y hasta ahora, que sigo sin saber &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif&quot; alt=&quot;:)&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt; pero sigo aprendiendo..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra cosa que tambien me gusta es organizar fiestas &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_biggrin.gif&quot; alt=&quot;:D&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt; y eso lo saben bien mis amigas del cole y la gente de la universidad &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_razz.gif&quot; alt=&quot;:P&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt; Si se trata de ver cuál es la discoteca que “pone” en el momento, precios, ambiente, música, convocar a la gente, todo-todo ja! Yo busco y organizo todo ajustándome a los requerimientos de la gente ^^ llámenme no más :p&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y nada pes gente, aer algo importante tb es que me encannnnnnta la playa! Esta época es la más feliz para mi &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif&quot; alt=&quot;:)&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt; me encanta el mar, nadar hasta el fonnnndo o simplemente tirada en la orilla haciendo muertito y dejando que las olas me lleven donde quieran &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_biggrin.gif&quot; alt=&quot;:D&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt; es la gloria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno seguramente muchas cosas más pero ya las irán conociendo poco a poco, conforme cuente las cosas que me pasan, hago e imagino &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif&quot; alt=&quot;:)&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suerte! Y dense una vuelta pronto que habrá novedades &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_biggrin.gif&quot; alt=&quot;:D&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt;&lt;br&gt;
Chaup ~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com&quot; title=&quot;~lau&#39;s blog&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;~lau&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Follow me and tweet!</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/12/22/follow-me-and-tweet/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/12/22/follow-me-and-tweet</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inicios de este año nació &lt;a href=&quot;http://twitter.com/&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;. Se trata de una web 2.0 que fue creada por Evan Williams (el de &lt;a href=&quot;www.blogger.com&quot;&gt;Blogger&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;http://odeo.com/&quot;&gt;Odeo&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace 8 o 9 meses comencé a usarlo. Había leido un par de artículos que hablaban de su potencial como herramienta de marketing viral, pero finalmente, ¿Quién podía resistirse a la pregunta &lt;em&gt;What are you doing?&lt;/em&gt;? Todos tenemos algo que decir :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además lo puedes configurar para actualizarlo desde el &lt;a href=&quot;www.google.com/talk/&quot;&gt;gtalk&lt;/a&gt; y contarle tus cosas como a un amigo más ^^ (cosa q te exhonera d ser un freak con amigos imaginarios :p).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obviamente sirve como mensajero tb, dirigido o para todos tus seguidores. Aquí pueden ver maso cómo funciona, están mis tweets y los de la gente a la que “sigo” algo así como mis contactos :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos únanse iap? xD no es sólo para geeks por si aca U_U a pesar que haya muchos ^^ pero tb son lindos mis amigos geeks, asi q no se molesten :) el sábado nos vemos en el santo de @slayer_x (pero no comenten pq no todos saben!! jaja) besos \o/ muak!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>La canción más estúpida</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/12/21/la-cancin-ms-estpida/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/12/21/la-cancin-ms-estpida</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/lauvmg&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me he reido demasiado al ver a este perrito, baila igualito a mi amiga Fai xDD todo un pirañita bailando chacarrón macarrón jajajaja.. Díganme si no es un cute ^^&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mucho mejor que el original de &lt;a href=&quot;http://www.zappinternet.com/video/VoHkRozLom/Macarron-Chacarron&quot;&gt;Andy Val&lt;/a&gt; :p pero de cualquier manera, esta canción se gana el título a la más estúpida que he escuchado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Lima tiene 75 museos ¿Cuántos conoces?</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/12/20/lima-tiene-75-museos-cuntos-conoces/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/12/20/lima-tiene-75-museos-cuntos-conoces</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 14px&quot;&gt;&lt;strong&gt;Encuesta en la PUCP revela que la mayoría conoce sólo tres.&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Era mitad de semana y tenía ganas de hacer algo tranqui para distraerme luego de un día de chamba dura. Le dije a un amigo que me pase a buscar para ver qué hacíamos. Cuando llegó pensamos en las opciones: cine, teatro, ir a comer, alguna expo o un vinito… Que son las cosas que uno hace cuando quiere salir pero no puede ir a tonear porque al día siguiente hay que levantarse temprano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salíamos del Centro de Lima mientras decidíamos qué hacer. En eso pasamos por el &lt;a href=&quot;http://museoarte.perucultural.org.pe/&quot;&gt;MALI (Museo de Arte de Lima)&lt;/a&gt; y le dije ¿y si vamos a un museo?&lt;br&gt;
Mi pata me miró raro, como quien dice “No te hagas la culta pues” así que terminamos yendo al cine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero me quedó esta inquietud de por qué no contamos la visita a un museo como una opción de entretenimiento, como quien conversa dando una vuelta y de paso viendo algo interesante; como lo hacemos en las exposiciones a las que vamos normalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decidí hacer una pequeña encuesta entre gente de la &lt;a href=&quot;http://www.pucp.edu.pe/&quot;&gt;PUCP&lt;/a&gt;, para ver si era yo o esto era algo generalizado. Así que me paré en el tontódromo y pedí a 30 personas que me nombraran 7 museos en Lima, que me digan su ubicación y si lo habían visitado. Estos fueron los resultados:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tags: &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/tags/lau+blog&quot;&gt;~lau’s blog&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/tags/museos&quot;&gt;Museos&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/tags/entretenimiento&quot;&gt;Entretenimiento&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/tags/cultura&quot;&gt;Cultura&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>¿quién soy?</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/12/17/lauvmg/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/12/17/lauvmg</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Laura Vanessa Morales.&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soy comunicadora con especialidad en periodismo de la &lt;a href=&quot;http://www.pucp.edu.pe/content/index.php&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Universidad Católica del Perú (PUCP)&lt;/a&gt;. Este año acabo la carrera en julio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me interesan los temas de comunicación, imagen y marketing por un lado -esto desde que entre a trabajar a El Comercio, porque antes ni enterada- y por otro lado, me encantan todas las nuevas herramientas de la web 2.0 y su repercusión en el periodismo digital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta incursión por las herramientas de internet también he tomado conciencia sobre la importancia del software libre y trato de promoverlo en la medida de mis posibilidades =).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actualmente trabajo en el área de análisis de mercado y marketing del diario &lt;a href=&quot;http://www.elcomercio.com.pe/ediciononline/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;El Comercio&lt;/a&gt; en Lima. En concreto soy una periodista usuaria de Linux y amante de la tecnología. Este blog es un reflejo de eso =D&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Conóceme…</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/12/17/about/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/12/17/about</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Laura Vanessa Morales.&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soy comunicadora con especialidad en periodismo de la &lt;a href=&quot;http://www.pucp.edu.pe/content/index.php&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Universidad Católica del Perú (PUCP)&lt;/a&gt;. Este año acabo la carrera en julio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me interesan los temas de comunicación, imagen y marketing por un lado; y esto desde que entre a trabajar a El Comercio, porque antes ni enterada. Por otro lado, me encantan todas las nuevas herramientas de la web 2.0 y su repercusión en el periodismo digital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta incursión por las herramientas de internet también he tomado conciencia sobre la importancia del software libre y .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actualmente trabajo en el área de análisis de mercado y marketing del diario &lt;a href=&quot;http://www.elcomercio.com.pe/ediciononline/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;El Comercio&lt;/a&gt; en Lima. Usuaria de Linux y amante de la tecnología. Este blog es un acercamiento a su vida diaria y hobbies.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Periodismo no fue el campeón esta vez</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/11/24/periodismo-no-fue-el-campen-esta-vez/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/11/24/periodismo-no-fue-el-campen-esta-vez</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 14px&quot;&gt;La gymkhana de este año tuvo otros motivos de celebración&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/lauvmg&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El último sábado estuve en la gymkhana de mi querida facultad: &lt;a href=&quot;www.pucp.edu.pe/facultad/comunicaciones/&quot;&gt;Comunicaciones&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
De arranque digo que no tenía las mismas ilusiones que el año pasado porque ya todos mis amigos están por terminar y nadie ha tenido tiempo de estar al tanto del sketch de baile, escoger a los miss y mister, los deportes durante  la semana ni los concursos de ese mismo día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tal era la falta de expectativa hacia la gymkhana que el viernes fui con Ánika, Tania y Gina a un tono salsa en &lt;a href=&quot;www.gotica.com.pe/&quot;&gt;Gótica&lt;/a&gt; como para parar el fin de semana, porque sospechábamos que el sábado no estaría tan chévere. Asi que para asegurarnos, nos desgraciamos con furia y lujuria ese día.. Y sí que la pasamos bien, sino que lo digan los colegas de &lt;a href=&quot;http://espnbrasil.terra.com.br/home/&quot;&gt;ESPN Brasil&lt;/a&gt; :P que vinieron a cubrir el partido de nuestra selección frente a la suya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nada como la memorable gymkhana del año pasado, fue en el Daytona Park, nos encontramos Gina, Tania y Zuleik y yo para hacer los previos respectivos y llegar empiladas.&lt;br&gt;
Para comenzar a sazonar la noche, compramos un ron en el primer grifo por el que pasamos y le empezamos a dar curso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las llamadas de la gente de la facu comenzaron a apresurarnos porque estábamos con la gata Zuleik, que representaría a periodismo en el concurso de la Miss Comunica, y tenía que estar en el estrado dentro de pocos minutos. Gina tuvo que darle corrido al acelerador y la gata, Tania y yo tuvimos que apurarnos con el ron también.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/lauvmg/sets/72157602003261352/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20071128-DSC08742.jpg&quot; title=&quot;Gina y yo en el auto&quot; alt=&quot;Gina y yo en el auto&quot; height=&quot;300&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Gina y yo acabándonos el ron en el auto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando llegamos al Daytona los encontramos entre la muchedumbre alentando a los participantes del “4 por jonca”, concurso en el que Ánika, &lt;a href=&quot;prosaicohaciendoprosa.blogspot.com/&quot;&gt;Oscar&lt;/a&gt;, la china Eymi y alguien más que no recuerdo; se atragantaban chela tras chela del pico hasta el vómito. No ganamos ese concurso, pero dejamos la garganta  gritando todas las lisuras que conocíamos para que los de la camiseta roja de periodismo no dejaran de chupar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La algarabía, más las exorbitantes cantidades de alcohol que circuladan a nuestro alrededor, junto con otras sustancias alucinógenas, fueron las que colaboraron a querernos más que nunca y por supuesto, celebrar por eso :D&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/lauvmg/sets/72157602003261352/&quot;&gt;&lt;br&gt;
&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20071128-DSC08785.JPG&quot; title=&quot;Ánika, Gina, yo y Dianis&quot; alt=&quot;Ánika, Gina, yo y Dianis&quot; height=&quot;300&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ánika, Gina, yo y Dianis en plena algarabía xD&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ver todas las &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/lauvmg/sets/72157602003261352/&quot;&gt;fotos de la gymkhana&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El clímax de la noche llegó cuando dieron los resultados: Periodismo campeón.&lt;br&gt;
Y no sólo ganamos, sino que ARRASAMOS en casi todos los concursos y deportes. Yo no se dónde nos entraron los 12 joncas de chela que ganamos, porque a partir de ese momento sólo recuerdo lo que vi en las fotos después.&lt;br&gt;
Fotos que además salieron todas movidas porque ni la mano que las tomó podía mantener el equilibrio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Lo que no se dice de los pagos por internet</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/11/23/lo-que-no-se-dice-de-los-pagos-por-internet/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/11/23/lo-que-no-se-dice-de-los-pagos-por-internet</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;span style=&quot;font-size:16px;&quot;&gt;Porque no todo lo que brilla es oro&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/lauvmg&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A todos nos ha pasado alguna vez que hemos tenido que desdoblar la boleta. La &lt;a href=&quot;http://www.pucp.edu.pe/content/index.php&quot;&gt;PUCP&lt;/a&gt; nos brinda esta pequeña “ayuda” de pagar entre el 15 y 30% hasta la fecha de vencimiento y el resto casi 20 días después… Es que suele pasar que hubo muchos gastos imprevistos ese mes en casa o que decidimos usar el dinero que nuestros padres nos dieron para la boleta en fines no tan productivos :) y necesitamos tiempo para recuperarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sucede que me acostumbré a desdoblar todos los meses mi boleta. Razones diversas siempre surgían y si no las había, era “por si acaso”.&lt;br&gt;
Pero bueno, no es objetivo de este espacio juzgar mis costumbres nocturnas ni aquellas que tomaban un poco más de una semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasa que así como tenía la costumbre de desdoblar la boleta, tenía otra: pagar todo por internet. Yo nunca me cansaba de recomendar a todos que usen y confíen en los pagos y compras por internet porque era todo muy seguro y siempre tienes la opción de mandar la confirmación a un correo electrónico o imprimir una constancia para los que todavía necesitan pruebas en papel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img title=&quot;Digitar&quot; src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20071107-pago%20por%20internet.jpg&quot; height=&quot;199&quot; alt=&quot;Digitar&quot; width=&quot;200&quot;&gt;Un día linkié la página del &lt;a href=&quot;http://www.interbank.com.pe/&quot;&gt;Interbank&lt;/a&gt; y me disponía a hacer el pago puntualmente, ya que faltaba aún un día para el vencimiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casi de memoria digité los dieciséis dígitos de mi tarjeta y los cuatro de mi clave secreta. Seleccioné algunas opciones más, la parte de la boleta que quería pagar y con un clic más estaría todo listo. Un mensaje ambiguo apareció en toda la ventana:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿GUAT? ¿Qué significaba “en este momento”? ¿Intentaba en quince minutos? ¿Estaban haciendo mantenimiento a la página? ¿Está congestionado el servicio? ¡No tenía la menor idea! Simplemente no me dejaron pagar y se acabó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me molestó un poco pero luego reflexioné: “Menos mal que no fue en la fecha de vencimiento”.&lt;br&gt;
Totalmente confiada llegué a mi casa la noche siguiente dispuesta a efectuar la sencilla operación. Link en la página, par de clics, digitar mi código y… NOOO! ¿Por qué? ¡Si jamás pasó en años! :(&lt;br&gt;
Eran aproximadamente 9 y 30 de la noche o sea que ni ir a una de esas agencias que atienden 12 horas. Era mi fin.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Retos de la Prensa</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/10/24/retos-de-la-prensa/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/10/24/retos-de-la-prensa</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/lauvmg&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para los periodistas interesados, avisarles que el Círculo de Periodismo y Comunicación (CIPECO) de la &lt;a href=&quot;http://www.ulima.edu.pe/&quot;&gt;Universidad de Lima&lt;/a&gt; ha organizado la conferencia “Los retos de la prensa ante el narcotráfico”. Tiene como finalidad mostrar las diversas perspectivas que existen sobre del cultivo ilegal de coca en el Perú, uno de los principales problemas de la agenda política nacional, así como establecer un diálogo entre los representantes de las diversas instituciones involucradas en el tema y la prensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí el programa: (clic en la imagen para agrandar)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://img124.imageshack.us/my.php?image=narcotraficocipeco2tc9.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20071022-narcotraficoCIPECO_2.jpg&quot; title=&quot;PrensayNarcotrafico&quot; alt=&quot;PrensayNarcotrafico&quot; height=&quot;553&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fecha de la conferencia: Martes 23 de octubre de 2007&lt;br&gt;
Lugar: Auditorio W de la Universidad de Lima&lt;br&gt;
Hora: 18.00 horas&lt;br&gt;
INGRESO LIBRE&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Volvió el Vuelo del Cóndor!</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/10/23/volvi-el-vuelo-del-cndor/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/10/23/volvi-el-vuelo-del-cndor</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/lauvmg&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para todos a los que le encantó el show del circo “El vuelo del cóndor” y leyeron mi &lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/item/12046#88531&quot;&gt;post sobre su show en el Jockey,&lt;/a&gt; les cuento que están de aniversario celebrando sus 10 años!! Si, este colorido espectáculo está de fiesta y lo celebra premiando a sus seguidores con una nueva presentación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20071011-DSC00532.JPG&quot; title=&quot;Vuelo del cóndor&quot; alt=&quot;Vuelo del cóndor&quot; height=&quot;300&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto tomada en el último show en el jockey&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cesar Aedo y todo su equipo acaban de volver del Cusco donde tuvieron un éxito rotundo en el que lamentablemente se quedaron muchos afuera de la carpa por falta de espacio. La misma performance y la calidad de siempre estará hasta el 1ro de diciembre en el Mega Plaza para todos los que se lo perdieron o quieren verlo de nuevo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Letterman destruye a Paris Hilton</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/09/24/letterman-destruye-a-paris-hilton/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/09/24/letterman-destruye-a-paris-hilton</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por&lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/lauvmg&quot;&gt; Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;David Letterman entrevistó a Paris Hilton en su programa de televisión el viernes en la noche. Normalmente no sigo la vida de esta chica, se que es rica, loca y estuvo en la cárcel; más nada.&lt;br&gt;
Al ver esta entrevista la verdad es que me causó lástima, Letterman la deja en ridículo ante todo el público, todos se burlan de ella y la pobre no sabe qué hacer. &lt;br&gt;
En una conversación de más de ocho minutos lo único que hace es preguntarle sobre detalles de sus días en prisión cuando ella se cansa de pedir que no le pregunte sobre eso, un poco más y la hace llorar.&lt;br&gt;
Como si fuera poco se burla de el nuevo perfume que está lanzando echándoselo a la boca y fingiendo que lo toma.&lt;br&gt;
Quizás la chica sea loca y hueca y todo lo que quieran pero me pareció un abuso tratar así a una persona que ha sido invitada para promocionar supuestamente un producto. Malazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí el video.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;object height=&quot;350&quot; width=&quot;425&quot;&gt;
&lt;param name=&quot;movie&quot; value=&quot;http://www.youtube.com/v/ZKSxHYK_wfs&quot;&gt;
&lt;param name=&quot;wmode&quot; value=&quot;transparent&quot;&gt;
&lt;embed type=&quot;application/x-shockwave-flash&quot; src=&quot;http://www.youtube.com/v/ZKSxHYK_wfs&quot; height=&quot;350&quot; wmode=&quot;transparent&quot; width=&quot;425&quot;&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/object&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Keiko según Carlín</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/09/23/keiko-segun-carln/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/09/23/keiko-segun-carln</guid>
      <description>&lt;p&gt;Genial la caricatura de Carlín de hoy :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20070927-Carlin27Set.jpg&quot; title=&quot;Carlin27set&quot; alt=&quot;Carlin27set&quot; height=&quot;266&quot; width=&quot;354&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Usuarios de RPM Movistar</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/09/22/usuarios-de-rpm-movistar/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/09/22/usuarios-de-rpm-movistar</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se me ocurrió preguntar en el &lt;a href=&quot;http://twitter.com&quot; title=&quot;Twitter&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;twitter&lt;/a&gt; quiénes estaban en la &lt;a href=&quot;http://www.telefonica.com.pe/movistar/rpm.html&quot;&gt;Red Peruana de Movistar (RPM)&lt;/a&gt; y tuve una grata sorpresa :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sabía que tenía tantos amigos con RPM :D y yo que ni recordaba mi número de 6 dígitos jejeje en buen momento lo descubrí porque ahora hablo tanto por rpm que los minutos para llamadas me sobran :P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos los que usen RPM juéguense su número pes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Relacionados:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.telefonica.com.pe/movistar/rpm.html&quot;&gt;Cómo marcar desde o hacia un número RPM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.telefonica.com.pe/movistar/rpm.html&quot;&gt;Planes tarifarios RPM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Un domingo familiar</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/09/21/un-domingo-familiar/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/09/21/un-domingo-familiar</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/lauvmg&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comenzamos levantándonos todos tarde y mi papá nos hizo un jugo de fresa buenazo (es su especialidad), luego nosotros confabulamos para darle una sopresa a él. &lt;br&gt;
Mi mamá nos hizo recordar a mi hermano y a mi, que hoy se cumplía un aniversario más de la muerte de mi abuelita (mamá de mi papá) y nos propuso alistarnos para ir al cementerio a visitarla y acompañar a mi papá.&lt;br&gt;
Yo nunca había ido a un cementerio y confieso que si no hubiera sido por hacer sentir bien a una persona que quiero mucho, por mi nunca lo hubiera hecho.&lt;br&gt;
Fue un momento familiar emotivo porque mis papás nos contaban de cómo era mi abuelita y lo mucho que nos quería. Ella falleció hace 18 años por lo que nuestros recuerdos son muy vagos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprovechando la algarabía y unión familiar, Alonso (mi hermano) y yo propusimos ir a almorzar por el centro de Lima y variar un poco. Fuimos al restaurante &lt;a href=&quot;http://www.yanuq.com/guia_gourmet18.htm&quot;&gt;Wa Lok&lt;/a&gt; en el &lt;a href=&quot;http://www.perutoptours.com/index14lichinatown.html&quot;&gt;Barrio Chino&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
Aquí le dedicamos este video a mi hermanita &lt;a href=&quot;http://sandramorales.wordpress.com/&quot;&gt;Sandra&lt;/a&gt; que está en España haciendo su maestría :) lástima q puse mi celu al revés y no lo puedo voltear jeejeje&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;embed src=&quot;http://video.google.com/googleplayer.swf?docId=-4629590445155810080&amp;amp;hl=en-GB&quot; type=&quot;application/x-shockwave-flash&quot; id=&quot;VideoPlayback&quot; flashvars=&quot;&quot; style=&quot;width:400px; height:326px;&quot;&gt; &lt;/embed&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comimos muy rico, muy recomendable el lugar. Luego cogimos el auto y nos fuimos a pasear por las calles del Centro de Lima. Yo he caminado por el centro recién hace poco más de un año que entré a trabajar a &lt;a href=&quot;http://www.elcomercio.com.pe/&quot;&gt;El Comercio&lt;/a&gt; porque antes de pasadita no más :p es por eso que hoy aprovechamos para tomarnos unas fotos en la Plaza de armas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img title=&quot;Alonso y yo&quot; src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20070923-DSC00600.JPG&quot; height=&quot;533&quot; alt=&quot;Alonso y yo&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;
&lt;i&gt;
&lt;div style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Alonso y yo con la Catedral de Lima al fondo&lt;/div&gt;
&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando llegamos a casa, ya como a las 7pm, nos dieron la buena noticia de que mi primo Rena, que dió el examen de admisión para la &lt;a href=&quot;http://www.unmsm.edu.pe/&quot;&gt;Universidad San Marcos (UNMSM)&lt;/a&gt;; ingresó a la facultad de Economía!! :D Felicitaciones Rena!!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Voluntarios Construcción de viviendas</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/09/20/voluntarios-construccin-de-viviendas/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/09/20/voluntarios-construccin-de-viviendas</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.untechoparamipais.org/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20070910-logo_utpmp.gif&quot; title=&quot;Un techo para mi país&quot; alt=&quot;Un techo para mi país&quot; height=&quot;70&quot; width=&quot;247&quot;&gt;&lt;/a&gt;Este fin de semana del 14 al 16 de setiembre continuaremos con la construcción de viviendas de emergencia en alianza con la ONG &lt;a href=&quot;http://www.untechoparamipais.org/&quot;&gt;Un Techo para mi País&lt;/a&gt;. Las únicas condiciones para poder inscribirse como voluntario es tener entre 18 y 31 años y participar de una charla de capacitación que durará una hora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para inscribirse deben enviarme un mail con sus nombres, edad y DNI. La fecha límite es el miércoles 12 de setiembre al medio día y esa misma tarde me comunicaré con todos los inscritos para informarles el día, hora y lugar de la charla de capacitación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*  Zona de construcción: Dos Palmas Km. 23 de la carretera Libertadores (Provincia de Pisco)&lt;br&gt;
*  Partida: Viernes 14 de septiembre&lt;br&gt;
*  Lugar de encuentro: Parque Alfonso Ugarte (Altura cuadra 17 de Javier Prado Oeste)&lt;br&gt;
*  Hora: 7:30 p.m.&lt;br&gt;
*  Regreso: Domingo 16 de septiembre&lt;br&gt;
*  Hora de salida de Pisco hacia Lima: 9:00 p.m.&lt;br&gt;
*  Zona de albergue: Corpac (aeropuerto de Pisco)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mayor información &lt;a href=&quot;http://www.untechoparamipais.org/&quot;&gt;www.untechoparamipais.org&lt;/a&gt;  o al teléfono 441-3306.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Vota por el Río Amazonas para maravilla natural</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/09/19/vota-por-el-ro-amazonas-para-maravilla-natural/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/09/19/vota-por-el-ro-amazonas-para-maravilla-natural</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los mismos organizadores de las 7 maravillas del Mundo, donde nuestro querido Machu Picchu fue reconocido, ahora tienen un nuevo objetivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20070904-20070902-7wonders.gif&quot; title=&quot;New7Wonders&quot; alt=&quot;New7Wonders&quot; height=&quot;196&quot; width=&quot;200&quot;&gt;Entrando a la página &lt;a href=&quot;http://www.natural7wonders.com/&quot;&gt;New 7 Wonders of Nature&lt;/a&gt; pueden proponer qué lugares se deben tomar en cuenta para iniciar la elección.&lt;br&gt;
La propuesta es que el Río Amazonas forme parte de las opciones para este concurso, asi que todos debemos colaborar para mejorar el turismo en nuestro país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Tomará 5 minutos cruzar la intersección de Venezuela con Universitaria.</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/09/18/tomara-5-minutos-cruzar-la-interseccin-de-venezuela-con-universitaria/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/09/18/tomara-5-minutos-cruzar-la-interseccin-de-venezuela-con-universitaria</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dos millones de personas serán beneficiadas con construcción de By-pass.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La &lt;a href=&quot;www.munlima.gob.pe/&quot;&gt;Municipalidad de Lima&lt;/a&gt; inició hoy las obras para la construcción del paso a desnivel en el caótico cruce de las Avenidas Venezuela y Universitaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este cruce se caracteriza por tener a un lado a la &lt;a href=&quot;www.unmsm.edu.pe/&quot;&gt;universidad San Marcos&lt;/a&gt; y a 3 cuadras a la &lt;a href=&quot;www.pucp.edu.pe/&quot;&gt;Universidad Católica&lt;/a&gt;, además es el acceso directo del cono norte con la Av La Marina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos mil vehículos por hora circulan por dicho cruce, es por esto que se calcula que beneficiará a dos millones de personas que transitan por ahí diariamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según Armando Molina, asesor en temas viales de la comuna limeña, se ahorrará 80% del tiempo que se pierde actualmente, sobre todo en las horas punta que son de 8 a 10 am y de 6 a 8 pm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí vemos una animación de cómo se encuentra este cruce actualmente y cómo lucirá al transcurrir de un año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;object width=&quot;425&quot; height=&quot;355&quot;&gt;
&lt;param name=&quot;movie&quot; value=&quot;http://www.youtube.com/v/ijtENOeWgYQ&amp;amp;hl=en&quot;&gt;
&lt;param name=&quot;wmode&quot; value=&quot;transparent&quot;&gt;
&lt;embed src=&quot;http://www.youtube.com/v/ijtENOeWgYQ&amp;amp;hl=en&quot; type=&quot;application/x-shockwave-flash&quot; wmode=&quot;transparent&quot; width=&quot;425&quot; height=&quot;355&quot;&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/object&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La propuesta de la Municipalidad de Lima es contar con 14 carriles al finalizar las obras que durarían alrededor de un año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En la avenida Venezuela se levantará un viaducto elevado que contará con seis carrilles, tres de ida y tres de vuelta y en la zona baja de dicha arteria se construirán ocho vías”, detalló Molina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante el primer mes, que comenzó hoy lunes, no se cerrarán las vías y por lo tanto no implicará molestias en el tránsito. Al finalizar este periodo se cerrarán los dos carrilles que se usan actualmente, se comenzará a transitar por las vías alternas que se indicarán oportunamente y la zona de ampliación avanzada durante el primer mes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“San Marcos cederá el terreno y la municipalidad, a cambio, levantará un cerco perimétrico de árboles alrededor de toda la universidad”, aseguró Molina.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Jaxtr Llama Gratis Con Tecnologa Voip</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/09/17/jaxtr-llama-gratis-con-tecnologa-voip/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/09/17/jaxtr-llama-gratis-con-tecnologa-voip</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/lauvmg&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20070902-jaxtr.jpg&quot; title=&quot;Jaxtr&quot; alt=&quot;Jaxtr&quot; height=&quot;205&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leyendo el Blog &lt;a href=&quot;http://blogs.elcomercio.com.pe/inbitado/2007/08/jaxtr_llamadas_telefonicas_gra.html#comments&quot;&gt;InBITado&lt;/a&gt;     de Kusunoki, me enteré de este no tan nuevo software para hacer llamadas gratuitas o a costo local.&lt;br&gt;
Es &lt;a href=&quot;http://www.jaxtr.com/&quot;&gt;Jaxtr&lt;/a&gt;, y el funcionamiento es más sencillo que pronunciar su nombre, yo no me tardé más de un minuto :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llenas tus datos, recibes un mail, lo verificas, vas a home a un link q dice “add your phone”, ingresas tu cel, recibirás una llamada y tienes que digitar el código que te sale en la pantalla. Listo, es todo ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo suelo usar Skype para hacer mis llamadas internacionales, compré una tarjeta de $10 hace como medio año y aún no se me acaba, eso que converso fácil una hora a la semana con &lt;a href=&quot;http://sandramorales.wordpress.com/&quot;&gt;Sandra&lt;/a&gt; que está en España.&lt;br&gt;
Sin embargo &lt;a href=&quot;http://www.jaxtr.com/&quot;&gt;Jaxtr&lt;/a&gt; es diferente porque puedes hacer incluso llamadas gratuitas y tiene la novedad que puedes postear un widget como este y ponerlo en tu blog, flirck, orkut, hi5, myspace, y la mayoría de redes sociales del momento.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Retrato ‘porno’ de Bush</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/09/16/retrato-porno-de-bush/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/09/16/retrato-porno-de-bush</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;noindex&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/lauvmg&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/noindex&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trabajaba como retratista para la Casa Blanca y decidieron prescindir de sus servicios.&lt;br&gt;
Hace un tiempo a Yonathan Yeo le encargaron hacer un retrato del presidente para su biblioteca personal, para que quede como recuerdo cuando Bush acabe su mandato en Enero del 2009.&lt;br&gt;
Yeo, a pesar que el pedido fue cancelado, decidió continuar con el trabajo; esta vez dándole un &lt;em&gt;enfoque personal&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este fue el resultado:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20070830-Bushporno.jpg&quot; title=&quot;Retrato de Bush&quot; alt=&quot;Retrato de Bush&quot; height=&quot;388&quot; width=&quot;450&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qué imágenes encontraron? :p&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>BlogDay Perú 2007</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/08/24/blogday-peru-2007/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/08/24/blogday-peru-2007</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/lauvmg&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chequen este video sobre el &lt;a href=&quot;http://blogdayperu.blogspot.com/&quot;&gt;BlogDay Perú&lt;/a&gt; y ojalá luego de esta reunión de Bloggers, se pueda tener un balance del nivel en el que está el Perú con respecto a otros países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;object width=&quot;425&quot; height=&quot;355&quot;&gt;
&lt;param name=&quot;movie&quot; value=&quot;http://www.youtube.com/v/CawtLxvmTIE&amp;amp;hl=en&quot;&gt;
&lt;param name=&quot;wmode&quot; value=&quot;transparent&quot;&gt;
&lt;embed src=&quot;http://www.youtube.com/v/CawtLxvmTIE&amp;amp;hl=en&quot; type=&quot;application/x-shockwave-flash&quot; wmode=&quot;transparent&quot; width=&quot;425&quot; height=&quot;355&quot;&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/object&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participa en &lt;a href=&quot;http://www.peru21.com/Foros/serv_foronotaperu21.asp?CodigoTema=3673&amp;amp;CodigoRubro=33&amp;amp;TituloRubro=Per%FA21&quot;&gt;Peru21&lt;/a&gt; recomendando tus 5 blogs favoritos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Tras terremoto de 7°, la BVL bajó 7%</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/08/23/tras-terremoto-de-7-la-bvl-baj-7/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/08/23/tras-terremoto-de-7-la-bvl-baj-7</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/lauvmg&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El terremoto que azotó al Perú el miércoles 15, también se sintió en la &lt;a href=&quot;http://www.bvl.com.pe/&quot;&gt;Bolsa de Valores de Lima (BVL)&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
Tras la desgracia que causó el movimiento telúrico al sur del país, ayer jueves la BVL tuvo su tercera sesión seguida de pérdida. Las tres sesiones acumuladas suman una pérdida del 12,27% en la plaza limeña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los especialistas aseguran que estos descensos fueron causados tanto por la incertidumbre de los inversionistas sobre el mercado de préstamos en Estados Unidos, como por el decline de las acciones mineras en un 7.59%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, las bolsas latinoamericanas fueron las más golpeadas de la jornada de ayer; Argentina (4.72%), Brasil (2.58%) y México (1.24%). Para la bolsa peruana, la caída marcó la segunda mayor baja del año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La sesión de hoy promete un rebrote por cómo van los resportes de la mañana. El índice general (IGRA), el principal del mercado, ganaba 4,06% a 20.343,29 puntos a las 10 am.&lt;br&gt;
“Es un rebote luego de la caída de ayer (jueves). Además, el tema de que la FED haya movido la tasa de hecho ha sido visto de manera positiva por los mercados. Los precios de los metales también contribuyen al alza” dijo Gustavo Urrutia, de la correduría Centura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ojalá que el cierre de hoy llegue con buenas noticias.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Comenzó el XI Encuentro Latinoamericano de Cine (Elcine)</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/08/21/comenz-el-xi-encuentro-latinoamericano-de-cine-elcine/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/08/21/comenz-el-xi-encuentro-latinoamericano-de-cine-elcine</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/lauvmg&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como todos los años en el mes de agosto, el &lt;a href=&quot;http://cultural.pucp.edu.pe/&quot;&gt;Centro Cultural de la Pontificia Universidad Católica del Perú (CCPUCP)&lt;/a&gt;  ha organizado el &lt;a href=&quot;http://cultural.pucp.edu.pe/elcine2007/&quot;&gt;Encuentro Latinoamericano de cine&lt;/a&gt; en Lima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://cultural.pucp.edu.pe/elcine2007/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20070802-ElCine.jpg&quot; title=&quot;ElCine&quot; alt=&quot;ElCine&quot; height=&quot;200&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con cuarenta y cinco películas de Argentina, Bolivia, Brasil, Colombia, Cuba, Chile, Ecuador, España, Holanda, México, Paraguay, Perú y Uruguay en competencia, se inicia hoy el Festival El Cine. Las películas están clasificadas en las categorías Ficción, Ópera Prima y Documental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de hoy, jueves, y durante nueve días, los cinéfilos limeños tendremos una gran maratón de películas, pues además de las cintas en competencia habrá muestras de cine canadiense y francés que se proyectarán bajo el título de “Presentaciones Imprescindibles”, películas de gran calidad de todos los tiempos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este año además se rendirá homenaje a connotados actores como Mercedes Sampietro (España), José Wiljer (Brasil), Camilo VIves Palles (Cuba) y Manuel Pérez Estremera (España).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>El vuelo del cóndor - Circo Etno</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/07/24/el-vuelo-del-cndor-circo-etno/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/07/24/el-vuelo-del-cndor-circo-etno</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ayer sábado me fui a ver el espectáculo del &lt;a href=&quot;http://www.circoetno.com/&quot;&gt;Circo Etno: &lt;em&gt;El vuelo del Cóndor&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. Obra teatral circense inspirada en “El mito Inca sobre los Cuatro Hermanos Ayar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El show, que dura alrededor de 90 minutos,  destaca por su música étnicamente sugerente y atractiva. Además, más de 40 artistas internacionales incluyendo acróbatas, bailarines, un comediante y un inca inspirador del tema. El espectáculo es dirigido por César Aedo, formado en la escuela de Marcel Marceau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y es el mismo Aedo, quien hace de un ‘Papacho’ que con toques de mimo y disloques de claun se convertirá en el hilo conductor durante los diferentes momentos en que la obra combina teatro, artes circenses, coreografías y las diferentes facetas de la vida incaica. El celebrado mimo César Aedo y Circo Etno cuentan con años de éxito en diferentes ciudades estadounidenses y una asistencia de millones de espectadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los dejo con un video de unas chinas que hacen acrobacias imprecionantes :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;object width=&quot;425&quot; height=&quot;355&quot;&gt;
&lt;param name=&quot;movie&quot; value=&quot;http://www.youtube.com/v/9RAFtyE2OWo&amp;amp;hl=en&quot;&gt;
&lt;param name=&quot;wmode&quot; value=&quot;transparent&quot;&gt;
&lt;embed src=&quot;http://www.youtube.com/v/9RAFtyE2OWo&amp;amp;hl=en&quot; type=&quot;application/x-shockwave-flash&quot; wmode=&quot;transparent&quot; width=&quot;425&quot; height=&quot;355&quot;&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/object&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qué lindo no? super relajante.. y parece taaan sencillo!! pero es que ellas son super ágiles pues :-/ Los que aún no han ido, están a tiempo. Están hasta el 8 de setiembre en el Jockey Plaza. Aquí los &lt;a href=&quot;http://www.circoetno.com/tickets.htm&quot;&gt;precios&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tags: &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/tags/lau+blog&quot;&gt;~lau’s blog&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/tags/vuelo+del+condor&quot;&gt;Vuelo del cóndor&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/tags/cesar+aedo&quot;&gt;César Aedo&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/tags/circo+etno&quot;&gt;Circo Etno&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Time to Drop the “www”</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/07/23/time-to-drop-the-www/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/07/23/time-to-drop-the-www</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/lauvmg&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leyendo &lt;a href=&quot;http://digg.com/news/&quot;&gt;Digg news&lt;/a&gt; me topé con una propuesta interesante. Se trata de &lt;a href=&quot;http://no-www.org/&quot;&gt;No-www.org&lt;/a&gt;. Como su nombre lo indica, es un movimiento que busca eliminar el uso del “www” para referirse a un &lt;em&gt;website.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://no-www.org/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20070726-no-www.gif&quot; title=&quot;No-www.org&quot; alt=&quot;No-www.org&quot; height=&quot;15&quot; width=&quot;80&quot;&gt;&lt;/a&gt; No-www es una iniciativa para hacer que todos los websites sean accesibles desde cualquiera de sus dos formas: http://www.example.com/ y http://example.com/.&lt;br&gt;
La razón de usar el ‘www’ extra es ahora historia, es una pérdida de tiempo, está desfasado y anticuado. Tal como los sitios que sólo trabajan en Internet Explorer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y para la gente que aún pronuncia las ‘www’ explíquenles que son siglas innecesarias y que basta con el nombre del dominio. Poco a poco todos nos iremos acostumbrando :D&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Cómo se dice?</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/07/22/cmo-se-dice/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/07/22/cmo-se-dice</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/lauvmg&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20070723-laugh.gif&quot; title=&quot;Laugh&quot; alt=&quot;Laugh&quot; height=&quot;188&quot; width=&quot;150&quot;&gt;Hace unos días estaba en el oso con &lt;a href=&quot;http://jj.isgeek.net/&quot;&gt;Jj&lt;/a&gt; y conversábamos sobre su viaje al &lt;a href=&quot;http://es.wikipedia.org/wiki/Cusco&quot;&gt;Cusco&lt;/a&gt;. Ya con un par de chelas encima, comenzó a enseñarme palabritas en &lt;a href=&quot;http://es.wikipedia.org/wiki/Quechua&quot;&gt;quechua&lt;/a&gt; :) esto fue lo que aprendí:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Telo : Pasaycacha&lt;br&gt;
Virgen: Chuchaintakta&lt;br&gt;
Viejo: Cachacocha&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>La maldición de la flor dorada</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/07/21/la-maldicion-de-la-flor-dorada/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/07/21/la-maldicion-de-la-flor-dorada</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/lauvmg&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A comienzos de esta semana fui a ver la película &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Man cheng jin dai huang jin jia&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; jaja ese es su nombre original. Se tradujo al inglés como &lt;em&gt;Curse of the golden flower&lt;/em&gt; y al español como &lt;em&gt;La maldición de la flor dorada&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es una película china ambientada en la &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Tang_Dynasty&quot;&gt;Dinastía Tang&lt;/a&gt; hace más de 1.000 años, una de las dinastías más ostentosas de la historia de China. Hay un viejo refrán chino que dice “oro y jade en el exterior, putrefacción y decaimiento en el interior”, que significa que tras un hermoso exterior a menudo se oculta una oscura y espantosa verdad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La historia se centra en una familia imperial disfuncional. Como cualquier gran familia en los tiempos feudales, bajo el glamour, dentro del palacio, profundos secretos se ocultan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;embed src=&quot;http://widget-61.slide.com/widgets/slideticker.swf&quot; name=&quot;flashticker&quot; salign=&quot;l&quot; scale=&quot;noscale&quot; type=&quot;application/x-shockwave-flash&quot; flashvars=&quot;site=widget-61.slide.com&amp;amp;channel=432345564229676897&amp;amp;cy=be&amp;amp;il=1&quot; wmode=&quot;transparent&quot; quality=&quot;high&quot; align=&quot;middle&quot; height=&quot;320&quot; width=&quot;426&quot;&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.slide.com/pivot?cy=be&amp;amp;ad=1&amp;amp;id=432345564229676897&amp;amp;map=1&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://www.slide.com/pivot?cy=be&amp;amp;ad=1&amp;amp;id=432345564229676897&amp;amp;map=2&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En términos técnicos la película es simplemente alucinante, la fotografía, el arte, la música, los vestuarios, la ambientación, las coreografías, etc. Todo está por sobre las expectativas. Y total, si hay cientos de chinos con armaduras y espadas agarrándose contra otros tantos vestidos como unos extraños ninjas ¿A quién puede importarle la historia?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El argumento de &lt;a href=&quot;http://www.sonyclassics.com/curseofthegoldenflower/&quot;&gt;La Maldición de la Flor Dorada&lt;/a&gt; es bastante teleserico y no tiene gran importancia o al menos queda en desmedro ante el espectáculo visual que ofrece la cinta, especialmente en las multitudinarias secuencias de lucha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que el director &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Zhang_Yimou&quot;&gt;Zhang Yimou&lt;/a&gt; sabe hacer, es crear imágenes impactantes que se te quedan pegadas en la cabeza. Como ese momento en que el Emperador, un soberbio Chow Yun-Fat, lleva al extremo la siniestra idea de castigar a su hijo a correazos, con una violencia que contrasta con el ambiente lleno de oro y opulencia en el que ocurre la acción, helándote los huesos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Un peruano murió en el vuelo 3054 de TAM.</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/07/20/un-peruano-murip-en-el-vuelo-3054-de-tam/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/07/20/un-peruano-murip-en-el-vuelo-3054-de-tam</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com&quot;&gt;Laura Vanessa Morales.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El accidente se ubica en la posición número 29 del ránking de los &lt;a href=&quot;http://www.infobae.com/contenidos/327243-100799-0-Los-peores-accidentes-a%C3%A9reos-los-%C3%BAltimos-cinco-a%C3%B1os&quot;&gt;peores accidentes aéreos &lt;/a&gt; de la aviación mundial y el más grave en Latinoamérica&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El vuelo 3054 con 176 personas a bordo, proveniente de Porto Alegre, se accidentó ayer martes cuando intentaba aterrizar en la pista principal del aeropuerto de Sao Paulo. La aeronave no se detuvo a pesar de frenar, debido a que patinó en la pista mojada por la lluvia; atravesó el perímetro del aeropuerto, cruzo la avenida Washington Luis, una de las principales de Sao Paulo, hasta estrellarse contra un galpón de cargas de la misma empresa en donde se incendió.&lt;a href=&quot;http://oglobo.globo.com/sp/info/tragedia/pop_infografico.asp&quot;&gt;&lt;em&gt;Ver infografía de O Globo&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;embed src=&quot;http://widget-82.slide.com/widgets/slideticker.swf&quot; name=&quot;flashticker&quot; salign=&quot;l&quot; scale=&quot;noscale&quot; type=&quot;application/x-shockwave-flash&quot; flashvars=&quot;cy=lt&amp;amp;il=1&amp;amp;channel=72057594048691330&amp;amp;site=widget-82.slide.com&quot; wmode=&quot;transparent&quot; quality=&quot;high&quot; style=&quot;width: 426px; height: 320px&quot; align=&quot;middle&quot;&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.slide.com/pivot?cy=lt&amp;amp;ad=0&amp;amp;id=72057594048691330&amp;amp;map=1&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://www.slide.com/pivot?cy=lt&amp;amp;ad=0&amp;amp;id=72057594048691330&amp;amp;map=2&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fuente: &lt;em&gt;El Comercio web.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un promedio de 160 cadáveres ya han sido recuperados de entre los escombros de la aeronave. La identificación requerirá de pruebas médicas, como odontogramas, debido a que los restos de las víctimas en muchos casos están calcinados. Esta es la mayor tragedia aérea en Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20070718-victima180707_200.jpeg&quot; title=&quot;Victima&quot; alt=&quot;Victima&quot; height=&quot;200&quot; width=&quot;159&quot;&gt;Hasta la mañana de hoy, el cónsul peruano en Sao Paulo, Jaime Stiglich, confirmó con la &lt;a href=&quot;http://www.tam.com.br/b2c/jsp/default.jhtml?adPagina=3&amp;amp;adArtigo=10742&quot;&gt;lista de psajeros&lt;/a&gt; en la mano que no habían peruanos presentes en el accidente. Sin embargo en el transcurso de la tarde la información cambió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tazoe Suguiyama era un trabajador del Bank of América de los Estados Unidos con sede en Miami que llegó a Brasil por un viaje de trabajo. La víctima tenía 36 años de edad.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Sorpresas Te Da La Vida</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/07/19/sorpresas-te-da-la-vida/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/07/19/sorpresas-te-da-la-vida</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/lauvmg&quot;&gt;Laura Vanessa Morales &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ayer mientras almorzábamos, Martín me comentó sobre un concursante de &lt;a href=&quot;http://talent.itv.com/&quot;&gt;Britain’s Got Talent &lt;/a&gt;que vendía celulares y fue a cantar ópera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ese programa es conocido, además de pq puede hacer famoso a alguien que realmente tiene talento, pq Simon Cowell, Amanda Holden y Piers Morgan, en orden de antipatía, se burlan sin piedad de la gente que no tiene verguenza de ir a hacer el ridículo sin el mínimo respeto al oido de los demás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando el hombre dijo que cantaría ópera, el jurado se mostró escéptico, ya que es muy difícil que alguien interprete bien este género.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí vemos lo que sucedió…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WOW! Es impresionante cómo hay tanto talento suelto por ahí no? Este hombre debería cantar con Pavarotti!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sólo tiene una voz estupenda sino que la interpretación tb es genial, emocionó a todos. Impactante..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tags: &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/busca/britain+got+talent&quot;&gt;Britain’s Got Talent &lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/busca/paul+potts&quot;&gt;Paul Potts&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.blogalaxia.com/busca/nessun+dorma&quot;&gt;Nessun Dorma&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enlaces relacionados:&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>He vuelto…</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/07/18/he-vuelto/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/07/18/he-vuelto</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No posteo hace mes y medio y ya lo extrañaba. Fueron varias cosas, la locura del tono del ekeko, los trabajos previos a los finales, luego los finales, después el cansancio post finales jaja.. y bueno ahora aquí estoy, a un día de mi cumpleaños :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20070712-felicidad.jpg&quot; title=&quot;Felicidad&quot; alt=&quot;Felicidad&quot; height=&quot;273&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me he dado cuenta que postear es un indicador directo de mi buen humor :) cuando escribo necesariamente me tiene que estar yendo bien pq si no.. no tendría ni ganas de compartir con un montón de gente -que ni se quiénes serán- sobre las cosas que me llaman la atención.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar que no escribía, un par de veces entré a ver mi blog y en el record de las visitas vi que no habían bajado. Se mantenía mi promedio de 80 visitas diarias :) qué bueno, porque eso quiere decir que mis temas siguen siendo actuales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, ahora estoy en el loquerío que es organizar una fiesta. Lo más difícil es conseguir un lugar que se acomode a todos tus amigos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mi me pasa que tengo a la gente de la &lt;a href=&quot;http://www.pucp.edu.pe/content/index.php&quot;&gt;universidad&lt;/a&gt;, que se acomoda a cualqueir sitio: antro, imitación de bar, dizque discoteca o cualquier otra improvisación y mostro, sin ningún problema. Y mientras más misio y barato mejor, pq asi podemos tomar más :D.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por el contrario, mis amigas del cole y otros lares son más bien “nice” o “yupis” -como diría alguien por ahí :P-. Entonces si es un huecucho sin nivel o reconocimiento social, fácil no van pq “aj cómo nos vamos a meter ahí” jaja, no es que sean huecas, no no, lo que pasa es que ya cuando uno trabaja, busca salir a disfrutar de un buen lugar y una “buena vista” más que embriagarse en cualquier antro hasta morir. Es así que me crean un dilema en cuánto al lugar a alegir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensé en &lt;a href=&quot;http://www.pucp.edu.pe/content/index.php&quot;&gt;Barza Xtreme &lt;/a&gt;porque hace poco un par de amigos lo hicieron ahí y salió mostro. Pero resulta que como muchas otras discotecas últimamente, la clausuraron :( y me enteré a comienzos de semana asi que tuve que buscar alternativas y finalmente lo celebraré en &lt;a href=&quot;http://www.saquara.com/&quot;&gt;Saquara&lt;/a&gt;. Ojalá todo salga bien pq no conozco el sitio jeje..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20070712-orangebvl.gif&quot; title=&quot;BVL&quot; alt=&quot;BVL&quot; height=&quot;72&quot; width=&quot;200&quot;&gt;He vuelto también a mis aventuras con los fondos mútuos. La última vez, hace poco más de un mes, sufrí la estrepitosa caida del miércoles negro en la &lt;a href=&quot;http://www.bvl.com.pe/&quot;&gt;Bolsa de Valores de Lima (BVL)&lt;/a&gt; y como toda primerisa inexperta y miedosa, me quité en el acto. Toda ilusa, al día siguiente ya no percibí la inimaginable pero siempre posible y no menos estrepitosa, subida de más del 7% :(&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asi que después de un mes de terapias y análisis para tratar de comprender cómo funcionan estas cosas, ayer volví a depositar mi confianza en esta manera de inversión. Comenzamos con el pie derecho porque hoy la BVL tuvo una subida de 1.20% :) Ojalá siga la buena racha.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Spot Tono del Ekeko</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/05/14/spot-tono-del-ekeko/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/05/14/spot-tono-del-ekeko</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gentaza, escuchen el spot que sonará en todas las radios de lima y balnearios ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe allowtransparency=&quot;true&quot; src=&quot;http://evoca.com/myrecordings/recBlogForIFrame.jsp?rid=78552&amp;amp;teu=http://evoca.com/&quot; background-color=&quot;transparent&quot; marginwidth=&quot;0&quot; height=&quot;100&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; width=&quot;100&quot; marginheight=&quot;0&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Tono del Ekeko</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/05/13/tono-del-ekeko/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/05/13/tono-del-ekeko</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/lauvmg&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gentita les cuento que me he juntado con unos patas de otras facus para organizar tonos &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif&quot; alt=&quot;;-)&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt;  Somos Dionisio Producciones y haremos nuestro primer mega evento, al que todos están invitados &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_biggrin.gif&quot; alt=&quot;:-D&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de El Tono del Ekeko &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_cool.gif&quot; alt=&quot;8-)&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt; Como saben el Ekeko es el símbolo de la abundancia, y lo llamamos así pq en este tono habrá abundante alcohol, ritmo y sabor!  O sea, no sólo habrá la tradicional chilindrina bien helena, sino q tendremos inkaria, maracuñax, tequila, whisky, 7 raíces, ron, rompecalzón, vodka, chuchuwasy y todos los tragos que te puedas imaginar! Lo mejor de todo es que los tragos estarán 5 leks toda la noche (algunos 2×5) y como todo se toma en abundancia en este tono, tb venderemos cajas  &lt;img src=&quot;http://lauravanessa.com/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif&quot; alt=&quot;:-)&quot; class=&quot;wp-smiley&quot;&gt; Si! la cajita a sólo a 50 lucrecias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20070526-flyer%20mail.jpg&quot; title=&quot;Tono del Ekeko&quot; alt=&quot;Tono del Ekeko&quot; height=&quot;600&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Ruta a mi casa</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/05/12/ruta-a-mi-casa/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/05/12/ruta-a-mi-casa</guid>
      <description>&lt;p&gt;No es que no tengo nada que hacer, sino que recién me están enseñando flash y este fue el primer ejercicio que hice :P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;script src=&quot;http://www.zippyvideos.com/embed.z?u=5964172076997236&quot; language=&quot;javascript&quot; type=&quot;text/javascript&quot;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Días del mal</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/05/11/das-del-mal/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/05/11/das-del-mal</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/lauvmg&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/lauvmg&quot;&gt;&lt;/a&gt;Holas, la semana pasada quise escribir sobre varias cosas pero no se pudo pq tao en parciales :( y no he podido escribir ni mi nombre &amp;gt;_&amp;lt; pero ayer ya terminé :D asi que pronto volveré :) yupi! se que tan felices :P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20070509-logointerbank.gif&quot; width=&quot;150&quot; alt=&quot;Interbank&quot; height=&quot;41&quot; title=&quot;Interbank&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las cosas q no pude contar fue q por culpa de &lt;a href=&quot;http://www.interbank.com.pe/&quot;&gt;Interbank&lt;/a&gt; (por falta de información en su web site), la universidad me cobró una mora injusta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los muy astutos no ponen en su web que existen horarios para hacer los pagos!! Pos estos.. Ya comentaré más detalles de este tema en otro post.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra cosa importante fue que por los rumores de que &lt;a href=&quot;http://www.microsoft.com/&quot;&gt;Microsoft&lt;/a&gt; compraba &lt;a href=&quot;http://www.yahoo.com/&quot;&gt;Yahoo&lt;/a&gt;, se dispararon las acciones de la competencia directa de Google. Una buena noticia para los inversionistas :D (Ver nota de &lt;a href=&quot;http://www.elcomercioperu.com.pe/EdicionImpresa/Html/2007-05-05/imEcEconomia0717746.html&quot;&gt;El Comercio&lt;/a&gt; para más información).Lo cierto es que los voceros de Yahoo y Microsoft, han negado todo tipo de rumores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algo que quería criticar también, fue el maltrato que a mi parecer recibió — (luego pongo su nombre, es el patita q habló de ovnis en todos los medios) en el programa de Cecilia Valenzuela, &lt;a href=&quot;http://www.frecuencialatina.com.pe/noticias/ventana_indiscreta.asp&quot;&gt;La Ventana Indiscreta&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>FLISOL.</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/04/14/flisol/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/04/14/flisol</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://peru.flisol.net/&quot;&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://peru.flisol.net/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20070426-FLISOL.jpg&quot; title=&quot;FLISOL&quot; alt=&quot;FLISOL&quot; height=&quot;83&quot; width=&quot;277&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este sábado 28 se llevará a cabo el 3er Festival Latinoamericano de Instalación de Software Libre (FLISOL).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se llama Software Libre a el software que una vez obtenido, puede ser usado, copiado, estudiado, modificado y redistribuido libremente. &lt;a href=&quot;http://www.apesol.org/softwarelibre.php&quot;&gt;“El Software Libre es un asunto de libertad, no de precio. Para entender el concepto debe pensar en ‘libertad de expresión’, no en ‘cerveza gratis’ “, &lt;/a&gt;es la explicación que hace la &lt;a href=&quot;http://www.apesol.org/&quot;&gt;Asociación Peruana de Software Libre (APESOL).&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://peru.flisol.net/&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El FLISOL de este año tiene la novedad de que se desarrollará en &lt;a href=&quot;http://peru.flisol.net/pages/sedes.php&quot;&gt;9 ciudades del interior del país&lt;/a&gt;, paralelamente a las dos sedes que tendrá en la capital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Básicamente se busca que más personas se enteren que, no porque el Windows les vino por defecto en sus compus, es siempre la mejor opción. Pueden probar otros sistemas operativos como &lt;a href=&quot;http://www.linux.org/info/&quot;&gt;Linux&lt;/a&gt;, en su variedad de distribuciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Particularmente me gusta &lt;a href=&quot;http://www.ubuntu.com/&quot;&gt;Ubuntu&lt;/a&gt; porque la interface es muy amigable y pq me lo traen a mi jato sin costo :P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es una buena oportunidad para despejar todas las dudas que tengamos sobre el Software Libre y conocer las ventajas que nos ofrece.&lt;br&gt;
Además se instalará software libre gratuitamente, sólo tienes que llevar tu cpu. Se recomienda hacer una copia de seguridad con tu información antes de llevarla a FLISOL (más vale prevenir que lamentar).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Logos de Google</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/04/13/logos-de-google/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/04/13/logos-de-google</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos de los logos de Google que más me gustaron :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Periodistas!</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/04/12/periodistas/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/04/12/periodistas</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/lauvmg&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El viernes pasado los &lt;a href=&quot;http://www.pucp.edu.pe/facultad/comunicaciones/&quot;&gt;periodistas de la PUCP&lt;/a&gt; tuvimos una chupeta que reunió a más de 20 sedientos en la casa de &lt;a href=&quot;http://tarjeta-roja.blogspot.com/&quot;&gt;Cachuka&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si, finalmente fuimos a su casa.. luego que la ofreciera varias veces, a la tercera fue la vencida. Allí gozamos del bien ponderado paso de la arañita (por Anika Glenda), la coreografìa de las vírgenes de la cumbia (por Chuli, la siete y la china), el sanguchón de la pelucona y muchos otros éxitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además chibolito presentó a su novia en sociedad :P tamos progresando, bien ahí ;) menos mal terminas este ciclo la universidad jaja.. la mujer conejo hizo su baile tb y por supuesto dianis y iorsh hicieron su bajadita respectiva :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20070421-100_20540.jpg&quot; title=&quot;PeriodistasPUCP&quot; alt=&quot;PeriodistasPUCP&quot; height=&quot;272&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;
Aquí estamos todos. De izquierda a derecha y de arriba a abajo, somos:&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;http://prosaicohaciendoprosa.wordpress.com/&quot;&gt;Oz&lt;/a&gt;, Tania, Toto, &lt;a href=&quot;http://sandriux.wordpress.com/&quot;&gt;Sandrita&lt;/a&gt;, Isa, Produ, &lt;a href=&quot;http://opotesta.wordpress.com/&quot;&gt;Orazio&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/lauvmg&quot;&gt;lau&lt;/a&gt;, chibolito, su novia, la gata, Daniel, el doc, mujer conejo, Chuli, Ánika, la china, la cuartito, dieguis, iorsh, &lt;a href=&quot;http://dianaplasencia.blogspot.com/&quot;&gt;dianis&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://tarjeta-roja.blogspot.com&quot;&gt;cachuka &lt;/a&gt;y la pelucona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En mi página de &lt;a href=&quot;http://photos.yahoo.com/lauvmg/&quot;&gt;álbumes de fotos&lt;/a&gt;, se pueden ver todas las fotos de ese día. Es el segundo album. Disfrútenlas ;-)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Team Hoyt</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/04/11/team-hoyt/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/04/11/team-hoyt</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://www.lauravanessa.com&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Álvaro le pasó este video del &lt;a href=&quot;http://www.teamhoyt.com/index.html&quot;&gt;Team Hoyt&lt;/a&gt; a &lt;a href=&quot;http://jj.isgeek.net/&quot;&gt;Jj&lt;/a&gt; y él lo puso en su blog. Yo lo vi y no pude evitar pasarlo de nuevo..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;object width=&quot;425&quot; height=&quot;355&quot;&gt;
&lt;param name=&quot;movie&quot; value=&quot;http://www.youtube.com/v/f4B-r8KJhlE&amp;amp;hl=en&quot;&gt;
&lt;param name=&quot;wmode&quot; value=&quot;transparent&quot;&gt;
&lt;embed src=&quot;http://www.youtube.com/v/f4B-r8KJhlE&amp;amp;hl=en&quot; type=&quot;application/x-shockwave-flash&quot; wmode=&quot;transparent&quot; width=&quot;425&quot; height=&quot;355&quot;&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/object&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realmente conmovedor, no?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y yo con mis dos piernas, brazos y toda mi fuerza, no salgo ni a correr :-/ qué mal me siento.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Productos google</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/04/10/productos-google/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/04/10/productos-google</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabes cuántos de los programas que Google publicita como suyos, fueron realmente producidos por otras personas?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com&quot;&gt;Google y Yahoo se han dedicado últimamente a comprar cuanto producto exitoso encontraron en el camino. Pero Yahoo será motivo de otro post, esta vez le tocó a Google.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí una lista de algunas de sus más exitosas adquisiciones:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20070415-logo.jpg&quot; title=&quot;LogoGoogle&quot; alt=&quot;LogoGoogle&quot; height=&quot;114&quot; width=&quot;150&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gmail si es propio de google :) ,Google Calendar tb.&lt;br&gt;
Gtalk no es comprado, el cliente es hecho por ellos pero el protocolo es open souce, es jabber pero le han hecho algunos hacks al server para q haga extra…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puedes ver la &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Google_acquisitions&quot;&gt;lista detallada de las compras de Google&lt;/a&gt; con las fechas y precios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay un video alucinante que fue hecho en el 2004, imaginando -con mucha precisión hasta ahora-  el futuro de Google y su repercusión en el periodismo… Qué meioooo!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;object width=&quot;425&quot; height=&quot;355&quot;&gt;
&lt;param name=&quot;movie&quot; value=&quot;http://www.youtube.com/v/He22EGXJOqI&amp;amp;hl=en&quot;&gt;
&lt;param name=&quot;wmode&quot; value=&quot;transparent&quot;&gt;
&lt;embed src=&quot;http://www.youtube.com/v/He22EGXJOqI&amp;amp;hl=en&quot; type=&quot;application/x-shockwave-flash&quot; wmode=&quot;transparent&quot; width=&quot;425&quot; height=&quot;355&quot;&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/object&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En &lt;a href=&quot;http://blog.outer-court.com/archive/2007-04-14-n32.html&quot;&gt;Google Blogoscoped&lt;/a&gt; hacen lo propio con una noticia del 2017.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>La manera más fácil de intercambiar fotos!</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/04/09/la-manera-ms-fcil-de-intercambiar-fotos/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/04/09/la-manera-ms-fcil-de-intercambiar-fotos</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/lauvmg&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante el boom de la fotografía digital, nació el programa &lt;a href=&quot;http://picasa.google.com/&quot;&gt;Picassa&lt;/a&gt;. Inicialmente lanzado sólo para Windows, luego estuvo disponible también para Linux.&lt;a href=&quot;http://picasa.google.com/&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://picasa.google.com/&quot;&gt;Picassa&lt;/a&gt; es una herramienta sencilla e intuitiva para usuarios con necesidades básicas de retoque fotográfico. Suple las dificultades de editar con un programa profesional como el &lt;a href=&quot;http://www.adobe.com/es/products/photoshop/photoshop/&quot;&gt;Photoshop&lt;/a&gt; de Adobe, cuando sólo se requieren las funciones básicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En julio de 2004 la poderosísima Google compró &lt;a href=&quot;http://picasa.google.com/&quot;&gt;Picassa&lt;/a&gt; y, entre otras mejoras, lo fusionó con el programa de mensajería instantánea &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com/wp-admin/www.hello.com&quot;&gt;Hello&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Resultado: Hello de Picassa. Un programa gratuito que además de chat, permite enviar imágenes jpg en la misma ventana. Claro, ustedes dirán: “ahora por todos los programas de mensajería puedo hacer eso”. Pero el Hello tiene muchas otras ventajas.La ventana principal está dividida en dos partes, el panel izquierdo para ver las imágenes y el derecho para el chat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20070409-hello_screen1_ep.jpg&quot; alt=&quot;HelloScreen&quot; title=&quot;HelloScreen&quot; height=&quot;421&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras estamos conversando con la persona que nos envía las fotos, podemos ir viendo las imágenes, inmeditamente después que esta haya presionado el botón para compartirlas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La transferencia es mucho más rápida porque automáticamente &lt;a href=&quot;http://picasa.google.com/&quot;&gt;Picassa&lt;/a&gt; reduce el tamaño de las fotos y las envía, en una resolución menor pero muy aceptable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto hace que mediante Hello podamos enviar carpetas enteras con cientos de fotos en un instante (Manteniendo presionado Ctrl para coger varias imágenes o Ctrl+E para seleccionar todas las de la carpeta).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para enviar una imagen, haces doble click en un contacto conectado (bolita verde) para abrir una ventana de diálogo. En la esquina superior izquierda aparecerá el botón “send pictures”. Al clickearlo salen con dos opciones: “Try Picasa” y “Use Explorer”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20070409-hello_browse_ep.jpg&quot; alt=&quot;HelloBrowser&quot; title=&quot;HelloBrowser&quot; height=&quot;98&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se recomienda la segunda para elegir la ubicación de la carpeta que se desea enviar. La seleccionamos y automáticamente comienzan a guardarse en el disco duro de nuestro amigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde ese momento él puede comenzar a ver las fotos. Nosotros podemos activar el botón “follow friend” para ver la foto que el amigo ve, o ver cada uno sus propias imágenes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>¿Impulsos o Actos de Sinceridad?</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/04/08/impulsos-o-actos-de-sinceridad/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/04/08/impulsos-o-actos-de-sinceridad</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conversando sobre el blog &lt;a href=&quot;http://www.elcomercioperu.com.pe/mt/blogbusconovio/index.html&quot;&gt;busco novio&lt;/a&gt; de Alicia Bisso en la web de &lt;a href=&quot;http://www.elcomercioperu.com.pe/online/&quot;&gt;El Comercio&lt;/a&gt;, me puse a pensar ¿qué tanto podemos llamar impulsos o actos de sinceridad a situaciones como estas?&lt;a href=&quot;http://www.elcomercioperu.com.pe/mt/blogbusconovio/index.html&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora que nos reencontramos en Lima salimos juntos desde hace unos meses. Nos besamos en la boca desde el primer día y ya hicimos el amor. La verdad, me gusta. Eso. Pero recién entiendo por qué no lo puedo decir.No sé bajo efecto de qué –psiquiatra, pastillas, alcohol o mi propia impulsividad–- un maldito lunes perdí lo que yo llamo control, y se me ocurrió la estúpida idea de llamarlo a media noche y decirle me gustas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20070402-crazy%20woman%2001.jpg&quot; alt=&quot;InLove&quot; title=&quot;InLove&quot; height=&quot;350&quot; width=&quot;250&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sea, es obvio que en tales circunstancias ambos se gustan :-/ o no? pero por qué cambian tanto las cosas cuando uno de los dos siente la necesidad de decir que piensa, &lt;em&gt;lo que piensa&lt;/em&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No necesariamente porque le dices a alguien &lt;em&gt;me gustas&lt;/em&gt; significa que te quieres casar con él y tener hijos no? .. NO? Es que todavía no me queda claro eso, pq al parecer varios calzoncillos piensan lo contrario…Claro está, que esto no sólo le sucede a las mujeres, también hay -en menor proporción, a mi parecer- hombres que se ilusionan con una relación que recién comienza y confiados en que el sentimiento es recíproco, se aventuran a decírselo a su &lt;em&gt;amada&lt;/em&gt;. Renato Cisneros describe una situación como esa en su post &lt;a href=&quot;http://www.elcomercioperu.com.pe/mt/busconovia/2007/03/con_ustedes_el_campeon.html&quot;&gt;El Campeón&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El punto es: ¿Por qué se tienen que ocultar sentimientos tan bonitos y satisfactorios como el decirle a alguien &lt;em&gt;me gustas&lt;/em&gt;?  O proponerle un paseo de fin de semana?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al fin y al cabo ¿no dicen que la sinceridad es lo más importante en cualquier tipo de relación?.Creo que es normal que la gente se ilusione, y  cuando eso pasa, es mostro sonreir como babos@ todo el día y vivir por las nubes &amp;lt;3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero es mostro también poder decirlo, no tener que morderse los cachetes para que la gente no note que la felicidad se nos está desbordando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claro, cuando se acaba no sólo la nube se desinfla y caes como un costal de arena sobre una cama de espinas, sino que te demoras un rato en disponerte a volar de nuevo, y disfrutar de la vida y el amor ;-)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Nueva Web de El Comercio</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/03/14/nueva-web-de-el-comercio/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/03/14/nueva-web-de-el-comercio</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;lauravanessa.com&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.elcomercioperu.com.pe/online/#&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20070331-Eco.gif&quot; title=&quot;ElComercio&quot; alt=&quot;ElComercio&quot; height=&quot;32&quot; width=&quot;181&quot;&gt; &lt;/a&gt;Presentó su nuevo &lt;em&gt;web site&lt;/em&gt; en versión beta, con una interface muy amigable e interactiva para los que estamos acostumbrados a navegar por la Web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para comenzar, hay dos herramientas nuevas que han llamado “NoticiasRadioWeb” y “Estado del tránsito”. Con la primera podemos escuchar los titulares de las noticias que ellos consideran más resaltantes de la página. La actualizan cada dos horas y está chévere la opción, lo malo es que si cambias de pestaña o de ventana para ir viendo otra cosa, la radio ya no funciona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con la del tránsito, una encargada de la PNP comenta sobre las avenidas más congestionadas, sin embargo sólo sirve en las mañanas porque no la vuelven a actualizar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La página nos muestra a primera vista, tres de las noticias más importantes del día, la novedad es que han agregado las opciones compartir y conexión directa a cada nota. La primera obvio es para mandársela a un amigo y la otra aún no se, porque no funciona :-/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bajamos un poco más con el scroll, veremos la sección 24 HS MINUTO A MINUTO. Esta intenta mostrarnos las noticias de las últimas horas y de hecho está mostro porque nos da la sensación que realmente están actualizando su web en tiempo real. Hay lenguetas según temas: todas, deportes, país, mundo y más leídas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20070331-24hs.jpg&quot; title=&quot;24HS&quot; alt=&quot;24HS&quot; height=&quot;197&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información está mucho más inmediata y a la vista para poder ubicar rápidamente lo que nos interesa. Da la impresión que leemos menos y nos tomamos menos tiempo también. Los colores vivos colaboran, porque ya no es la aburrida página blanca en donde pegaban los artículos igualitos que en la edición impresa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Han implementado varias características propias de los blogs e incluso han creado una sección de blogs de los periodistas o colaboradores de ese diario, donde hablan libremente de temas cotidianos y por supuesto, abierto a todo tipo de comentarios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El blog &lt;a href=&quot;http://www.elcomercioperu.com.pe/mt/busconovia/index.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Busco Novia&lt;/a&gt; de Renato Cisneros fue el que tuvo mejor acogida el primer día del lanzamiento, o sea el jueves 29 último, obteniendo 59 comentarios.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>La solución para los problemas de lectura</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/03/13/la-solucion-para-los-problemas-de-lectura/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/03/13/la-solucion-para-los-problemas-de-lectura</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A todos nos ha pasado que estamos leyendo algo y de pronto nos perdemos y debemos comenzar nuevamente la línea o el párrafo O_o.O nos distraemos porque llega un sms y luego chequeamos el correo, hacemos una llamada pendiente y terminamos por no leer más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20070330-zapreaderlogosmall.gif&quot; alt=&quot;ZapReader&quot; title=&quot;ZapReader&quot; height=&quot;61&quot; width=&quot;105&quot;&gt;Hay una herramienta desarrollada en internet diseñada para incrementar la velocidad y capacidad de concentración de nuestra lectura. Su nombre es &lt;a href=&quot;http://www.zapreader.com/reader/&quot;&gt;ZapReader&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Usarla es muy fácil ya que sólo debemos pegar el texto o link que deseamos leer y después de configurar la velocidad de palabras por minuto, estas pasarán una tras otra en el mismo lugar de la pantalla.Así de sencillo, no tenemos que pasar las hojas ni mover el scroll del mouse para ver el resto del texto. Podemos ir llevándonos unas uvas a la boca o incluso ir tomando nota de las palabras clave para recordar lo leido.También se puede configurar el color del texto y el fondo, ya que el default es negro sobre blanco y lueso de un rato esto puede resultar agotador para nuestros ojos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí hay un video en donde se explica detalladamente cómo usarlo ;-)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>A veces sólo necesitas un abrazo</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/03/12/a-veces-solo-necesitas-un-abrazo/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/03/12/a-veces-solo-necesitas-un-abrazo</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://lauravanessa.com&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Terminada la fugaz pero provechosa votación de los &lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/ytawards&quot;&gt;Youtube Video Awards 2006&lt;/a&gt;, se dieron a conocer a los privilegiados y ahora famosos ganadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20070329-hug.jpg&quot; alt=&quot;Hug&quot; title=&quot;Hug&quot; height=&quot;209&quot; width=&quot;280&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uno de los videos más mentados era el de Free Hugs, en la categorí­a “Most Inspirational” de Juan Mann, un joven australiano. Su historia es alucinante! Él acababa de regresar de Londres donde dejó a todos sus amigos, sus padres se habí­an divorciado, habí­a terminado con su enamorada y su abuela estaba muy enferma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se sentía realmente solo y quería hacer algo para remediarlo, asi que fue a una fiesta. Fue allÃ­ donde una total desconocida se le acercÃ³ y de la nada le dio un abrazo, “me sentÃ­ como un rey”, dijo. Su vida cambió desde ese momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seis meses más tarde  Juan salía las calles dispuesto a que más gente sienta lo que él sintió… El resultado está en el siguiente video ;-) Disfrútenlo!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro que llamó mucho la atención fue el ganador de “Most Adorable”, el video de &lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=sdUUx5FdySs&quot;&gt;Kiwi&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>El pisco es peruano</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2007/03/11/el-pisco-es-peruano/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2007/03/11/el-pisco-es-peruano</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;http://www.blog.pucp.edu.pe/lauvmg&quot;&gt;Laura Vanessa Morales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.pucp.edu.pe/media/290/20070329-PISCO.jpeg&quot; title=&quot;piscoperuano&quot; alt=&quot;piscoperuano&quot; height=&quot;240&quot; width=&quot;159&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todavía en algunos países queda la duda sobre el origen del Pisco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos chilenos aducen que tienen un pueblo que se llama Pisco Elqui y que allí se le dio el nombre, otros dicen que no importa de dónde sea porque igual ellos son quienes exportan esta bebida a los principales países del mundo..&lt;br&gt;
Creo que &lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=XVNSOdBLxHo&quot;&gt;este&lt;/a&gt; comercial que encontré en YouTube pone fin a la discusión :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salud!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Bienvenidos!</title>
      <link>http://lauravanessa.com/2006/07/14/bienvenidos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://lauravanessa.com/2006/07/14/bienvenidos</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;embed src=&quot;http://apps.rockyou.com/rockyou.swf?instanceid=48562153&quot; name=&quot;slideshowpreview&quot; pluginspage=&quot;http://www.macromedia.com/go/getflashplayer&quot; type=&quot;application/x-shockwave-flash&quot; allowscriptaccess=&quot;sameDomain&quot; flashvars=&quot;appWidth=325&amp;amp;appHeight=244&quot; wmode=&quot;transparent&quot; quality=&quot;high&quot; align=&quot;middle&quot; height=&quot;320&quot; width=&quot;426&quot;&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hola, la creación de este nuevo blog obedece a la necesidad de expresar mis opiniones en torno a diversos temas que me interesan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además que este link por ser de la PUCP es más serio que el &lt;a href=&quot;http://lauvmg.blogspot.com/&quot;&gt;anterior &lt;/a&gt;que usé sólo tres días :P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este blog podrán leer información sobre todo tecnológica, porque es mi hobbie favorito :) pero también opiniones sobre temas de actualidad (haciendo uso de mi formación periodística) y por supuesto información personal como fotos y eventos importantes de mi vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En resumen este blog es para que mis amigos e interesados puedan conocerme un poco mejor y ver si compartimos algunas aficiones ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disfrútenlo…&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    

  </channel> 
</rss>